<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 07:57:56 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2019 07:57:56 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>City Hunter, la série TV</title>
        <description>&lt;p&gt;Si on demandait à des passants dans la rue s’ils connaissent &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, la majorité des réponses seraient négatives. Par contre, si la question posée concerne &lt;em&gt;Nicky Larson&lt;/em&gt;, le résultat serait plus à la hauteur. Après les péripéties de Ryo en manga, voici donc l’histoire de son adaptation sur le petit écran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/city-hunter-tv-01.jpg&quot; alt=&quot;City Hunter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;une-grande-saga&quot;&gt;Une Grande Saga&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; totalise 140 épisodes, ce qui le place parmi les plus longues séries diffusées en France (au même titre que &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ranma 1/2&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Saint Seiya&lt;/em&gt;). Les 140 épisodes sont découpés en quatre séries:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; (épisodes 1à 51)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;City Hunter 2&lt;/em&gt; (épisodes 52 à 114)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;City Hunter 3&lt;/em&gt; (épisodes 115 à 127)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;City Hunter ‘91&lt;/em&gt; (épisodes 128 à 140)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;L’histoire de la série se résume facilement en quelques lignes: omme dans le manga, Ryo est d’abord associé à Hideyuki MAKIMURA le temps de 5 épisodes (2 histoires de plus que le manga), dans l’épisode 4 apparaît Kaori et dans le 5, Hideyuki se fait abattre par l’organisation du &lt;em&gt;Scorpion Rouge&lt;/em&gt;. A partir de ce point, Ryo et Kaori vont vivre, à travers 135 épisodes, des aventures palpitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les épisodes sont presque tous construits suivant le même plan: une cliente (jeune et jolie) propose un travail à Ryo par un message laissé sur le tableau de la gare de Shinjuku (mais si! le grand immeuble MY CITY) et portant le code XYZ. Ryo accepte alors le travail et il s’ensuit une alternance de moments comiques et dramatiques où Ryo tente de séduire la cliente (si encore ça en restait là), où Kaori l’en empêche par des arguments “frappants”. Mais malgré tout l’enquête avance et l’identité et le mobile du méchant nous sont dévoilés progressivement jusqu’à la fin de l’épisode. Là, Ryo reste sérieux et accomplit rigoureusement son travail (c’est souvent le moment choisit par la cliente pour tomber amoureuse de Ryo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En guise de conclusion, la dernière scène se passe à l’aéroport, la gare ou devant l’immeuble de Ryo. C’est le moment pour la cliente de prendre congé de Ryo, et c’est souvent pour vivre une autre vie, car le temps passé aux côtés de Ryo permet souvent à ces jeunes filles de régler leurs problèmes existentiels: timidité, phobie, mélancolie, tristesse, et j’en passe. Ryo ne fait pas que les protéger, il les met aussi en contact avec la vie qu’elles devraient mener, et ça marche (à quand PSYCHO HUNTER?). Ce style d’épisode, même s’il n’est pas original, n’en est pas moins efficace et très apprécié (même les film, OAV et TV spécial de City Hunter sont basés sur ce principe.)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;situations-et-évolutions&quot;&gt;Situations et évolutions&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ryo et Kaori habitent un vieil immeuble dans un quartier résidentiel près de &lt;em&gt;Shinjuku&lt;/em&gt; (vu que Ryo rentre à  pied après ses sorties nocturnes et alcoolisées, il ne doit pas habiter en banlieue). On ne sait pas exactement combien d’étages leur appartiennent (au moins les 2 derniers + le toit, le garage, et la salle de tir) mais on peut supposer que les autres appartements sont vides (des coups de massues à 3h du mat’ c’est pas une vie, ça !). Question armes, Ryo ne se sépare jamais de son Magnum 357 à moins d’y être forcé. Kaori utilise beaucoup d’armes, allant de la massue (oulà !) jusqu’au bazooka M20 (re-oulà !) en passant par les grenades, les lance-roquettes et tout ce qui lui tombe sous la main. Son arme de poing préférée est un &lt;em&gt;Magnum 357 Lawman MK III&lt;/em&gt; avec un canon de 2.5 pouces (pour être précis). C’est en fait l’arme que portait son frère avant de mourir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umibozu lui, se défend avec un &lt;em&gt;Magnum 44&lt;/em&gt; ou bien un bazooka et une mitraillette quand ça chauffe vraiment. Pour le transport, tous nos amis prennent le bus (blague). Ryo ne sort jamais sans sa &lt;em&gt;mini Austin&lt;/em&gt; rouge (version sport) et Kaori conduis la &lt;em&gt;Fiat Panda 1000-CL&lt;/em&gt; il y a aussi une &lt;em&gt;Fiat Uno Turbo&lt;/em&gt; équipée d’un ordinateur que Ryo utilise pour les filatures. Les deux modèles sont verts. Umibozu possède une &lt;em&gt;Jeep Toyota&lt;/em&gt; sans doute récupérée à l’armée, et la mieux lotie de tous est Saeko avec une &lt;em&gt;Porsche 911&lt;/em&gt; rouge (lieutenant de police ça gagne bien au Japon).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, si tous les composés énoncés plus haut restent inchangés tout au long de la série, il n’en est pas de même des tenues vestimentaires et des designs des personnages. Tour d’horizon:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ryo est vêtu d’une veste bleu-clair, d’un tee-shirt rouge à manches longues et d’un jean et de chaussures noires. Dans la première partie de la première série, on voit les manches de son tee-shirt dépasser de sous sa veste car les manches (de la veste) sont remontées jusqu’aux coudes (vous me suivez ?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ensuite, et jusqu’à la fin de la 2e série, Ryo remonte les  manches du  T-shirt jusqu’aux épaules mettant ainsi en valeur sa musculature (il faut savoir qu’entre les 2, Ryo a fait beaucoup de muscu et que le climat japonais s’est nettement radoucit). C’est actuellement la plus appréciée des tenues de Ryo. Parce que pour la 3e série, Ryo a subi quelques modifications, surtout au niveau de la couleur: la veste, le pantalon et les chaussures sont assortis en blanc, tandis que le T-shirt est passé au bleu marine mais toujours avec les manches relevées. Même la coiffure change et Ryo perd ses cheveux noirs-ténébreux pour une teinte plus claire (gris-bleu foncé), serait-ce pour symboliser l’approche de la quarantaine de notre héros-qui-a-toujours-20-ans? Toujours est-il que dans &lt;em&gt;City Hunter’91&lt;/em&gt;, le Chara-Designer change et Ryo retrouve sa teinte noire mais change encore de tenue (décidément !). Cette fois-ci on ne le retrouve pas habillé de la même manière selon les épisodes. Mais c’est surtout la couleur qui est modifiée, les vêtements restants souvent les mêmes (quoique la veste est plus courte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour Kaori, impossible de faire un exposé complet, car elle change parfois 3 ou 4 fois de tenue par épisodes (Ah, les femmes …). Disons juste qu’elle est souvent en jean, ou en tailleur, ou encore en combinaison, mais vous ne la verrez jamais en robe, ou en tenue sexy, à moins qu’elle ne veuille se venger de Ryo. Pour la coiffure, Kaori est plutôt châtain avec des reflets roux dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; 1,2 et 91, et elle est brune dans &lt;em&gt;City Hunter 3&lt;/em&gt; (Pour vous situer dans les séries, servez vous des habits et coiffures de Ryo et Kaori, ce sont les meilleurs indices).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umibozu possède deux tenues dans sa garde-robe, la première est sa tenue de soldat: uniforme kaki, justaucorps noir, bottes marron, et la deuxième (moins glorieuse) est sa tenue de serveur assortie d’un superbe tablier jaune PIYO-PIYO (en référence à &lt;em&gt;Maison Ikkoku&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Juliette je t’aime&lt;/em&gt;)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les vêtements de l’inspecteur Nogami, même s’ils sont très sexy, restent les mêmes pour tous les épisodes (à quelques exceptions près), ainsi Saeko porte toujours son tailleur mauve, sa veste blanche et ses talons qui se marient parfaitement avec sa couleur de cheveux (moi, journaliste de mode ?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y aurait encore des choses à dire sur les personnages secondaires, sur l’évolution psychologique des protagonistes… mais (ouuuaaah !!) je dois respecter le délai, la longueur attribuée à l’article et surtout mes heures de sommeil alors …&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;un-peu-de-technique&quot;&gt;Un peu de technique&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Arrêtons nous un instant sur les hommes (et les femmes) qui ont rendu le rêve possible: l’équipe d’animation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tsukasa HOJO est l’auteur de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Né un 5 mars 1959 à Fukuoka, il remporte en 1979, la 2e place du 18e prix TEZUKA. Commence alors une carrière prometteuse avec notamment &lt;em&gt;Cat’s eye&lt;/em&gt; en 1981 et &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; en 1985. Actuellement il dessine &lt;em&gt;Family Compo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vu le succès du manga, c’est la &lt;em&gt;Sunrise&lt;/em&gt; qui sort en 1987 la version animée &lt;em&gt;City hunter&lt;/em&gt;. cette société a produit entre autres: &lt;em&gt;Kidô Senshi Gundam&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Dirty Pair&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Dan &amp;amp; Danny&lt;/em&gt;), &lt;em&gt;Metal Jack&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Cyber Formula GPX&lt;/em&gt;, etc…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au poste de Character Designer on retrouve Sachiko KAMIMURA, pour les 3 premières séries. &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; est la production sur laquelle elle a le plus aimé travailler. Elle s’est sentie très proche des personnages et du style de Tsukasa et cela l’a grandement aidée à transmettre l’esprit du manga (regardez les génériques du film et vous comprendrez).Les autres œuvres auxquelles elle a collaboré sont:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Kaze To Ki No Uta&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Venus Wars&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Arslàn Senki&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Mama Wa Shôgaku Yo Nensei&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Maman entre en CM1&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Afin de donner un coup de jeune à la série, la &lt;em&gt;Sunrise&lt;/em&gt; décida de changer de Chara-Designer, et c’est Hiroshi KOJINA qui fut appelé à remplacer KAMIMURA. C’était la première fois qu’il accédait à ce genre de poste, cela a posé quelques difficultés au départ (surtout avec Kaori d’ailleurs) mais la maîtrise a ensuite été totale (voir le combat Ryo-Umibozu). A collaboré à:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Hokuto No Ken&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Ken le survivant&lt;/em&gt;), film&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Mazin Eiyù Densetsu Wataru 2&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Adrien 2&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Madô Granzort&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour la musique, le producteur lui avait laissé toute liberté pour écrire les musiques de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Tatsumi YANO s’est donc d’avantage inspiré de l’esprit global de la série plutôt que des personnages. Imaginez une musique sur Ryo (mokkoli ! (on pourrait traduire mokkoli par excitation ou, dans le cas de Ryo, pervers pépère, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;)). Principales oeuvres:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Psycho Armor Gôbarian&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Chôjù Sentai Liveman (Bioman 3)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La série - *City Hunter- * a bénéficié de doubleurs de talent: C’est Akira KAMIYA qui donne sa voix à Ryo et Kazue IKURA se charge de Kaori. Voici leur palmarès respectif:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Akira KAMIYA, oeuvres et personnages doublés:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Ginga Tetsudo 999 (Galaxy Express 999)&lt;/em&gt;: Quelques personnages&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Arthur Oji (Le Roi Arthur)&lt;/em&gt;: Arthur (1e grand rôle)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Kinnikuman (Muscleman)&lt;/em&gt;: Kinnikuman&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Urusei Yatsura (Lamu&lt;/em&gt;): Shùtaro MENDO&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Macross (Robotech&lt;/em&gt;): Roy FOKKER&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Maison Ikkoku (Juliette je t’aime&lt;/em&gt;): Shun MITAKA (François)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Dragon Ball Z&lt;/em&gt;: Garlick Junior&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Saint Seiya (Les chevaliers …)&lt;/em&gt;: Atlas, Siegfried, Argol&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;: Ryô SAEBA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Lodoss Tô Senki (Chroniques de la Guerrede Lodoss)&lt;/em&gt;: Ashram&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Yawara&lt;/em&gt;: Kazamatsuri, petit ami de Yawara&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kazue IKURA, oeuvres et personnages doublés:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Mitsu Me Ga Tôru (de Osamu Tezuka)&lt;/em&gt;: Hôsuke Shataku&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Mazin Eiyù Densetsu Wataru (Adrien, sauveur du monde)&lt;/em&gt;: Totaô&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Takamaru&lt;/em&gt;: Takamaru&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;City hunter&lt;/em&gt;: Kaori MAKIMURA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Top Striker&lt;/em&gt;: Hikaru&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;RG Veda&lt;/em&gt;: Ashura&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Et si on parlait des sponsors? C’est un sujet peu abordé tant il est vrai  qu’il est totalement inutile et inintéressant, mais Lost Eden ne recule devant rien, donc voici un paragraphe sponsor:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le seul sponsor officiel qu’il nous a été donné de connaître est &lt;em&gt;M&amp;amp;M’s&lt;/em&gt;. En effet ce sigle apparaît régulièrement dans la série sous la forme de canettes, d’affiches… Mais on peut aussi spéculer sur l’apparition d’autres marques: le plus flagrant est tout d’abord &lt;em&gt;Fiat&lt;/em&gt; que l’on voit assez régulièrement lorsque Kaori utilise la &lt;em&gt;Panda&lt;/em&gt; ou la &lt;em&gt;Uno&lt;/em&gt;. Une autre marque de voiture apparaissant clairement et en toutes lettres (mais plus prestigieuse) est &lt;em&gt;Porsche&lt;/em&gt;, que l’on voit au dos de la &lt;em&gt;911&lt;/em&gt; de Saeko. Par contre, d’autres voitures sont fidèlement dessinées sans pour autant que la marque de la voiture ne soit précisée (&lt;em&gt;BMW&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ferrari&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ford&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Toyota&lt;/em&gt;, et même &lt;em&gt;Citroên&lt;/em&gt;). En tout cas, l’apparition de voitures (étrangères au Japon en plus) ajoute un petit plus réaliste qui n’est pas désagréable, même s’il se trouve sans doute être à but commercial (sans blague ?, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-différences-avec-le-manga&quot;&gt;Les différences avec le manga&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;On ne peut pas dire qu’il y ait de réelles différences entre le manga et la série, si ce n’est que pour des raisons de public élargi, la série soit devenue moins violente et moins… COUCOU (gonflement plus ou moins occasionnel d’une certaine partie de l’anatomie, les hommes comprendront, &lt;strong&gt;NDLR&lt;/strong&gt;)! Il est vrai que cela aurait fait mauvais effet et que la série ne serait sûrement pas arrivée en France ou alors réduite à 5 minutes! Les allusions aux érections intempestives de Ryo restent donc verbales (même en caleçon il se maîtrise, quel homme !) Si Ryo a toujours autant envie de sortir avec les filles, il reste donc plus correct, mais malheureusement Kaori n’en a pas pour autant allégé sa massue (bouh! c’est trop injuste) à notre plus grand bonheur, nous spectateurs sadiques (surtout les filles).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Question violence, Ryo n’était pas &lt;em&gt;Terminator&lt;/em&gt; dans le manga, mais il était amené à tuer des vilains quand même, et alors le sang coulait à flot. La série est dans le même esprit, hormis que l’expédition Ad Patres des ennemis n’est pas autant mise en valeur (Hideyuki Makimura avait une portière enfoncée dans le dos dans le manga. Il l’a perdue en route dans la série). Il faut aussi préciser que même si beaucoup d’aventures du manga ont été reproduites en DA, plus de la moitié des histoires ont été créées pour la série (35 mangas vs 140 épisodes, impossible). Les autres différences sont mineures mais flagrantes, il y a l’immeuble: dans le manga il est beaucoup plus récent et habité. Tandis que dans la série, il est assez vétuste, en brique, et désert (mais comme disent les pros, judicieusement choisi pour être à l’abri).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Question vêtements, Ryo est plutôt imper dans le manga et veste dans le DA. Un fait étonnant apparaît au manga n°8: Ryo conduit une mini &lt;em&gt;Austin&lt;/em&gt; (rouge ?) alors qu’elle apparaît dès le début de la série (pour une fois que le manga s’inspire du DA).Là où Tsukasa HOJO a été vache c’est en révélant, dans les manga n°23-24, la peur des avions de Ryo (dû à l’accident où il perdit ses parents sans doute  le problème est que Ryo faisait déjà le zouave sur un avion dès l’épisode 3, il a donc fallu admettre que Ryo l’animé était plus courageux que Ryo le dessiné. Un personnage qui disparaît dans le DA est le professeur de Ryo, un peu pervers sur les bords (les 2 font la paire !) il est remplacé par un vieil indic laveur de chaussures. Enfin on peut quand même regretter l’absence de fin dans le DA, puisqu’il se termine par un épisode banal (alors que 3 épisodes avant avait lieu le superbe duel Ryo-Umibozu).Au moins cela laisse place à une suite qui est arrivée en 96 et 97 par les TV-spécial.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-version-française-à-la-momo&quot;&gt;La version française à la Momo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;C’est en novembre 1990 qu’a débarqué &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; dans le &lt;em&gt;Club Dorothée&lt;/em&gt; du mercredi (moi j’aurai plutôt dit septembre, à vérifier). Pour être mieux perçue par les enfants, la série et le personnage principal sont renommés &lt;em&gt;Nicky Larson&lt;/em&gt; (ça sonne très italien, mais c’est quand même mieux que Nicolas Dupont). La série remporte un grand succès et sera diffusée et rediffusée jusqu’en juin 1997: faites vos comptes, et vous trouverez 5 ans et 8 mois d’existence (ça se voit qu’il y en a qui ont fait des études ici, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;). C’est plus qu’honorable surtout que la série passionnait autant les jeunes que les moins jeunes. Pourtant, peu de produits dérivés ont été créés: pas d’albums d’images, pas de figurines, de jeux vidéos (je ne voudrais pas te contredire mais on pouvait trouver (en import il est vrai) sur &lt;em&gt;PC Engine&lt;/em&gt; un jeu &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;). Il est vrai que le thème ne s’y prêtait pas trop mais quand même. Seul le club Dorothée magazine a édité des posters, des cartes postales et un pin’s (waouh ! génial le pin’s (là tu m’inquiètes, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coté adaptation, le meilleur côtoie le pire. Si la censure sait se faire oublier, si on prend comme modèle &lt;em&gt;Dragon Ball Z&lt;/em&gt; ou encore Ranma ½, on retrouve comme directeur de plateau un certain  Maurice SARFATI (Ben  oui  Momo !) et je ne serait pas étonné que Momo se soit lui même occupé des textes: les noms italiens (&lt;em&gt;Larson&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Lamberti&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Marconi&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Carmello&lt;/em&gt; riment un peu trop avec SARFATI à mon goût) et les commentaires stupides des méchants (“Boulette qui fait Bobo !”) sont des preuves suffisantes pour montrer qu’il a mouillé dans les textes. Sans parler des fameux Mokkoli qui se transforment en mariages, tentatives d’embrassades et autres invitations dans les restaurants végétariens (des love-hotels en V.O (c’est dans ces moments là qu’on apprécie l’imagination fertile du traducteur, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon, les autres doubleurs sont irréprochables: Vincent ROPION maîtrise à merveille les changements de voix de Ryo  quand il est sérieux/excité. Danièle DOUET fait de même avec Kaori, Michel BARBEY donne toute sa mesure à Umibozu, surtout dans les phases dramatiques, et Agnès GRIBE, qui double Saeko, impose plus de respect que la doubleuse japonaise même si elle a du mal a hausser le ton (rien ne m’échappe). Bref, ce qui empêche cette conversion de tutoyer la perfection c’est Momo, Momo qui ne se contente pas de doubler tous les méchants, mais qui se charge aussi des personnages secondaires (et tertiaires (mais où va-t-il chercher tout ça ?, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;)) ainsi que du résumé des épisodes précédents. De plus Ryo cherche absolument à emmener ses conquêtes dans les restaurants végétariens, qui pullulent dans &lt;em&gt;Shinjuku&lt;/em&gt; (en fait des love-hotels). Hors ces “restaurants” ressemblent fort à des hôtels et Ryo n’est absolument pas végétarien (quel appétit !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, la liste est longue, même si on constate certaines améliorations parfois: dans &lt;em&gt;City Hunter ‘91&lt;/em&gt; c’est le doubleur d’&lt;em&gt;Albator&lt;/em&gt;: François LECCHA, qui double quelques méchants, mais pour apprécier vraiment un épisode de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, regardez absolument les n°135 &amp;amp; 136 qui clôturent prématurément la série par un duel à mort entre Ryo et Umibozu (vous allez finir par le voir, oui ?). Dans ce double épisode, l’humour est totalement absent pour laisser place à l’action et au dramatique. L’ambiance est très lourde, jusqu’au bout et aucun méchant ne vient troubler l’action (mais alors ça veut dire que …) et oui, pas de Momo dans cette aventure (bon, sauf pour le résumé et un personnage déjà mort). C’est dans ce genre d’épisodes qu’on apprécie &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; à sa juste valeur (pourquoi on apprend pas le japonais en maternelle ?). Bref &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Nicky Larson&lt;/em&gt;, à chacun de juger, mais l’essentiel est que la série ait pu être diffusée en France dans son intégralité et de manière décente. De quoi aurait-on été fan autrement ? &lt;em&gt;DBZ&lt;/em&gt; ? &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt; ? Salut les Musclés (là, c’est un peu fort peut-être).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;faut-il-en-vouloir-à-maurice-sarfati&quot;&gt;Faut-il en vouloir à Maurice Sarfati?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Après l’exposé quelque peut méchant que j’ai fait de Momo, on pourrait croire que j’ai des raisons personnelles de critiquer ce pauvre doubleur qui ne fait après tout que son travail. Aussi je voudrais, dans ce paragraphe, me rattraper, et vous montrer que Momo n’a pas fait que des mauvais doublages de méchants qui ont un langage de 2 ans environ (Momo a bobo, arreuh !). Mr SARFATI a participé au doublage de &lt;em&gt;Cobra&lt;/em&gt; (eh oui, ça fait loin). A l’époque, il incarnait le méchant président du jeu de rugball, toujours assis derrière son bureau, le big boss quoi!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et il a aussi participé plus récemment au doublage de &lt;em&gt;City Hunter 96, Secret Service&lt;/em&gt; (mettez l’accent SVP) mais il ne double aucun des méchants (encore heureux) mais seulement le père de la cliente, à savoir le futur président: Mc Gire. Et bien, figurez-vous que le doublage de ces personnages, sans être remarquable, est tout à fait convenable. Ce qui nous amène à une conclusion logique: Momo n’est pas forcément le seul responsable du doublage bâclé sur les méchants de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, il avait peut-être des ordres (tu vois le mal partout, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;) ou des moyens trop restreints pour assurer un doublage décent des méchants. Seul un doubleur très doué (ou un imitateur) serait capable de modifier sa voix en nombre suffisamment élevé et varié pour assumer un doublage correct. Bref, dans le doute, je préfère ne pas conclure trop hâtivement sur l’implication de Momo dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;fiche-technique&quot;&gt;Fiche technique&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Auteur (manga): Tsukasa HOJO&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Réalisateur: Kenji KODAMA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Scénario: Shôji TONOIKE&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Character-Designer: Sachiko KAMIMURA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Décors: Mistsuru MIYATAKE, Jun’ichi HIGASHI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Musiques: Tatsumi YANO, Kow ôTANI, Ryûichi KUNIYOSHI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Doubleurs:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Ryo SAEBA: Akira KAMIYA&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Kaori MAKIMURA: Kazue IKURA&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Saeko NOGAMI: Yoko ASAGAMI&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Umibôzu: Tessho GENDA&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Reika NOGAMI: Yoshino TAKAMORI&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Miki: Mami KOYAMA&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Producteur: Sunrise&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 27 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/city-hunter-la-serie-tv</link>
        <guid isPermaLink="true">/city-hunter-la-serie-tv</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>City Hunter, fiche d'identités</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;ryo-saeba-nicky-larson&quot;&gt;Ryo Saeba (Nicky larson)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/ryo.jpg&quot; alt=&quot;Ryo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Véritable nom: inconnu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Surnom: City Hunter&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nom de code: XYZ&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Date de naissance: inconnu. Kaori a décidé toutefois que ce serait le 26 mars et que Ryo avait 30 ans (manga n°23).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Age: inconnu. Il veut avoir l’air d’avoir 20 ans, mais a entre 30 et 35 ans.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taille: 191,4 cm.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Poids: 77,3kg&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mensurations: 105-83-91.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Groupe sanguin: AB&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lieu de naissance: Japon.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nationalité: inconnue (pas d’état civil).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lieu de résidence: Shinjuku.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Parents: ses vrais parents sont morts dans n accidents d’avion. Son père adoptif est Shin Kaibara.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Activité: garde du corps/ tueur à gages/ détective privé.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Véhicules: &lt;em&gt;Mini Austin&lt;/em&gt; rouge (&lt;em&gt;Fiat Panda 1000cl&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Fiat Uno Talbot&lt;/em&gt; dans le DA), moto (vu l’état des véhicules après les courses-poursuites, il faut avoir une réserve…)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Armes: &lt;em&gt;Magnum 357 python&lt;/em&gt;, Bazooka M20 (employé surtout par Kaori).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Caractéristiques:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;expert en tir, excellent au combat à mains nues,&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;fait la chasse aux jeunes femmes,&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;fréquente les cabarets,&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;aime les femmes et ne supporte pas de se faire draguer par les travestis ou les gamines et&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;reçoit souvent des coups de massue.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;kaori-makimura-laura-marconi&quot;&gt;Kaori Makimura (Laura Marconi)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/kaori.jpg&quot; alt=&quot;Kaori&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Véritable nom: Kaori TACHIKI (Laura Carmelo)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Date de naissance: 31 mars 1967&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taille: 168,9 cm.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Poids: 53 kg&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mensurations: 87-59-86.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Groupe sanguin: O+&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lieu de naissance: Japon.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nationalité: japonaise.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lieu de résidence: Shinjuku.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Parents: ses parents (les TACHIKI), ainsi que son père et son frère adoptif, sont tous morts. Elle a une sœur, Sayuri TACHIKI.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Activité: assistante de City Hunter.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Véhicules: utilise ceux de Ryu. Préfère la Fiat.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Armes: &lt;em&gt;Smith &amp;amp; Wesson&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;M629 Magnum&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Colt MKIII357&lt;/em&gt;, Magnum, mitraillette (oulà…), bazooka (re-oulà…), ainsi que des massues allant de 1 à 1 000 000 de tonnes).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Caractéristiques:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;technique pour poser les pièges (merci, Falcon !) (voir manga n°15),&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;frappe Ryo avec les massues,&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;fait la cuisine et s’occupe de l’immeuble et&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;s’entraîne au tir au pistolet (en prenant parfois Ryo comme cible).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 26 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/city-hunter-fiche-identites</link>
        <guid isPermaLink="true">/city-hunter-fiche-identites</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>City Hunter</title>
        <description>&lt;!--more--&gt;

&lt;h4 id=&quot;fiche-didentités&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/city-hunter-fiche-identites&quot;&gt;Fiche d’identités&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ryo SAEBA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kaori Makimura&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-série-télévisée&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/city-hunter-la-serie-tv&quot;&gt;La série télévisée&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Une grande sage&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Situation &amp;amp; Evolution&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un peu de technique&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les différences avec le manga&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La version française à la Momo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Faut-il en vouloir à Maurice Sarfati?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;City Hunter, fiche technique&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paroles des 1er et 2nd Génériques&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les génériques&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Palmares&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-manga&quot;&gt;Le manga&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Chronologie Hojo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Introduction&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Evolution du style de Tsukaja HOJO&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Realité illusoire…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;…Mais psychologie présente&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le personnage de Ryo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le perssonage de Kaori&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La place des femmes dans le manga&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Comment se termine le manga&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/dossier-city-hunter</link>
        <guid isPermaLink="true">/dossier-city-hunter</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Dossier</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>In the Nursery</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Musique pour des films qui n’existent pas, telle pourrait être la meilleur définition du travail de &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt;, groupe anglais qui n’a cesser de nous faire vibrer à travers leur compositions romantiques et mystiques.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;historique&quot;&gt;Historique&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/in-the-nursery.jpg#left&quot; alt=&quot;In The Nursery&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; s’est formé à Sheffield (Angleterre) en 1981. Le groupe est composé de 2 frères jumeaux, Klive et Nigel HUMBERSTONE. Leur nom représente la jeunesse et la nature psychologique de leur première production. &lt;em&gt;When Cherished Dreams Come True&lt;/em&gt;, leur première composition, est sortie en 1983 sur &lt;em&gt;Paragon Records&lt;/em&gt;. Leurs 1er titres furent très influencés par la mouvance industrielle allemande, bien loin de leur production actuelle plus abordable. S’en suivirent plusieurs maxi jusqu’en 1986 où ils sortirent leur premier album, &lt;em&gt;Twins&lt;/em&gt;, sur un autre label, &lt;em&gt;Sweetbox Record&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce n’est qu’en 1988 avec l’arrivée de Dolores Marguerite C. et le tambour (celui qui joue du tambour) &lt;em&gt;Q&lt;/em&gt; que In The Nursery commença véritablement à trouver son style inimitable : des musiques atmosphériques, souvent rythmées par un tambour militaire et caressées par l’étrange et hypnotique voix de Dolores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est ainsi que sorti en 1987 leur 2nd album &lt;em&gt;Stormhorse&lt;/em&gt;. Pour cet album, leur intention était de faire la bande-son d’un film imaginaire, concept qui semble avoir été repris sur tous leurs albums à venir. Après avoir fait un tour européen et sorti &lt;em&gt;Koda&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; quitta &lt;em&gt;Sweatbox Records&lt;/em&gt; pour &lt;em&gt;Third Mind Records&lt;/em&gt; en 1989.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ils sortirent en 1990 leur album le plus célèbre (et abouti), &lt;em&gt;L’esprit&lt;/em&gt;. Leur travail sur cet album est absolument magnifique et les classa définitivement comme groupe incontournable. En 1991 et en 1992 sortirent respectivement &lt;em&gt;Sense&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Duality&lt;/em&gt;. De la même veine que &lt;em&gt;L’esprit&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; montra à nouveau avec ces albums leur grande maîtrise de la musique et leur capacité à faire une musique si profonde et mystérieuse    u’elle semblerait être celle d’un film imaginaire. Ce qui fut d’ailleurs fait en 1993 où ils composèrent la BO du film &lt;em&gt;An Ambush of Ghost&lt;/em&gt; (film dirigé par Everett LEWIS qui fut primé au &lt;em&gt;Sundance Film Festival&lt;/em&gt; en Utah), un drame psychologique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leur 7éme album, sorti en 1994, &lt;em&gt;Anatomy of a Poet&lt;/em&gt; fut leur dernier album chez &lt;em&gt;Third Mind Record&lt;/em&gt;. Cet album parcourt la vie d’un philosophe et écrivain anglais, Collin WILSON. Ainsi, la musique de In The Nursery se voit complétée par la voix de Collin WILSON récitant une sélection de ses poèmes favoris. L’idée principale de cet album est d’examiner la nature autodestructrice des artistes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après une autre tournée européenne (dont on retrouve un concert sur &lt;em&gt;Praha 1&lt;/em&gt;), &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; créa son propre label, &lt;em&gt;ITN Corporation&lt;/em&gt;. Le premier album à sortir de ce label fut &lt;em&gt;Scatter&lt;/em&gt;, un album rétrospectif montrant l’évolution musicale de leur musique de puis leur début.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1996, sorti leur 10éme album &lt;em&gt;Deco&lt;/em&gt;, dédié au mouvement &lt;em&gt;Art-Deco&lt;/em&gt;. Sur &lt;em&gt;Deco&lt;/em&gt;, la musique de &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; se trouve changée : on oubli le tambour des premiers albums au profit d’une musique plus électronique et éthérée. En novembre de cette même année, &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; composa la musique d’un classique du film muet &lt;em&gt;The Cabinet of Dr. Caligri&lt;/em&gt;. Et en 1997, ce fut le tour d’&lt;em&gt;Asphalt&lt;/em&gt;, film muet allemand des années 30, d’être mis en musique par &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A noter qu’ils firent une série de représentations dans les théâtres qui jouèrent ce film (en gros ils jouaient la musique du film en direct, comme si c’était un concert). C’est finalement en 1998 que sortit leur dernier album, &lt;em&gt;The Living Tongue&lt;/em&gt;. Parrallèlement à &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt;, les 2 frères HUMBERSTONE créaient le groupe &lt;em&gt;Les Jumeaux&lt;/em&gt; avec pour but d’expérimenter d’autres horizons musicaux. On compte 2 albums à leur actif : &lt;em&gt;Feathercut&lt;/em&gt; en 1996 et &lt;em&gt;Cobalt&lt;/em&gt; en 1997. Ils collaborèrent également avec de grands noms de la musique électronique comme Andrew WEATHERALLS (&lt;em&gt;Two Lone Swordsmen&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Sabres of Paradise&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Sabresonic&lt;/em&gt;) ou encore Beaumont Hannant.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;commentaires&quot;&gt;Commentaires&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; est un groupe d’une grande qualité qui sait nous transporter par des compositions intemporelles et presque lyriques. Rares sont les musiciens qui arrivent à vous toucher et à vous émouvoir avec une telle rapidité. De plus, la voix (et l’accent comme elle chante généralement en français) de Dolores apporte une indéniable touche sensuelle et romantique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On pourrait presque dire d’&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; qu’ils mettent des poèmes en musique (des poèmes musicaux en quelque sorte). Contrairement à certains groupes, la musique d’&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; a su évoluer, explorer de nouveaux horizons musicaux. La musique d’&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; bouge, elle est vivante et vous porte avec elle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; est un délice musicale que vous auriez tort de refuser (surtout si vous avez un(e) copin(e), car leur musique est idéal pour les moments d’intimités à 2).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous n’aviez qu’un seul album à acheter: &lt;em&gt;Deco&lt;/em&gt;. Leur album le plus romantique.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;discographie&quot;&gt;Discographie&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;When Cherished Dreams Come True [Paragon Records - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cherished Dreams [ video ]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Witness (to a scream) [Paragon Records - Single]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sonority [New European Recordings - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Temper [Sweatbox Records - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Twins [Sweatbox Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Trinity [Sweatbox Records - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sormhorse [Sweatbox Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Compulsion [Sweatbox Records - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Koda  [Sweatbox records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Counterpoint [Sweatbox Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Prelude [Normal Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’esprit [Thir Mind Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sesudient [Thir Mind Records - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sense [Third Mind Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Duality [Third Mind Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;An Ambush Of Ghost [Third Mind Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hallucination ? [Third Mind Records - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anatomy of a Poet [Third Mind Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Scatter [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Featercut [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Deco [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The cabinet of Dr. Caligari [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Composite [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cobalt [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Asphalt [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Living Tongue [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;compilations&quot;&gt;Compilations&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;From Torture to Conscience [New European Recording]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Presage Seraphic&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AbsoluteWorkcorps [Parade Amoureuse]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Black Box [Waxtrax !]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Voices [Hyperium Record]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Living for Music [Discordia]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Electrocity [Ausfahrt Records]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zillo 5 [EFA]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;E-Beat Mystere [Polymedia]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mindfield Angelchrome [Third Mind Records]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zwischenfall [Subtronic]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Great and Secret Vol. 1 [Accession Records]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Voices Vol. 4 [Hyperium]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Grooves [Hyperium]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Narcosis [Euromedia]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dream Injection 4 [Subterranean Records]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;collaborations&quot;&gt;Collaborations&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sabres of Paradise « Haunted Dancehall » [Warp]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Two Lone Swordsmen «Swimming Not Skimming » [Emission Audio Output] &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;utilisation-dans-des-films-ou-bandes-annonces&quot;&gt;Utilisation dans des films ou bandes-annonces&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Entretient avec un vampire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Street Fighter 2 (le film d’animation)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;la série Nikita (dont France2 ne passa que quelques épisodes)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;le film daubesque avec Claudia Schiffer (dont j’ai oublié le nom)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De Beaux Lendemains.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 23 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/in-the-nursery</link>
        <guid isPermaLink="true">/in-the-nursery</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Interview de Love Spirals Downards</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici la traduction d’une interview que &lt;em&gt;Love Spirals Downards&lt;/em&gt; a faite en 1995 dans le magazine américain &lt;em&gt;Muse&lt;/em&gt;. Groupe &lt;em&gt;Heavenly Voices&lt;/em&gt; par excellence, &lt;em&gt;Love Spirals Downwards&lt;/em&gt; a su faire une musique encore plus éthérée que celle des &lt;em&gt;Cocteaux Twins&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/interview-love-spirals-downards.jpg&quot; alt=&quot;Dan GIBSON, The Nature of Canada&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le Label &lt;em&gt;Projekt&lt;/em&gt; dit que vous produisez de la musique étherée, gothique et Dark Ambiant. Quelle terme correspond le mieux à votre musique?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: Ca m’est égal d’être attachée à la musique éthérée au point d’être appelé un groupe « à la 4 AD ». Cela est trop précis. La musique éthérée est descriptive, mais d’une manière plus vague.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryan&lt;/strong&gt;: Cela pourrait être &lt;em&gt;The Moon Seven Times&lt;/em&gt;, cela pourrait être nous, cela pourrait être encore &lt;em&gt;The Sundays&lt;/em&gt;. C’est un terme très large.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avez-vous étudié la musique à l’école?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: J’ai eu quelques leçons de chants, mais jamais jusqu’au point d’étudier pour en faire un métier. J’ai eu une licence en psychologie en 92 et une maîtrise en recherche psychologique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avez-vous un métier en psychologie en dehors du groupe?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: Oui. En ce moment je postule pour des programmes de recherche en psychologie clinique pour devenir docteur en philosophie. Je travaille dans une clinique qui fait de la recherche en politique de santé. Ma musique est l’équilibre fondamental entre ça, c’est-à-dire ma vie professionnelle qui demande un esprit très critique, et mon plaisir qui est celui de chanter. &lt;em&gt;Love Spirals Downwards&lt;/em&gt; se limite vraiment à cette seule partie de ma vie, à des circonstances spécifiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelle a été votre première chanson que vous avez faites sérieusement ensemble?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: La première chanson que j’ai vraiment faite fut &lt;em&gt;Forgo&lt;/em&gt; sur &lt;em&gt;Idylls&lt;/em&gt;, notre premier album. Pas vraiment expérimental ou quoi que ce soit d’autres. Nous avons simplement commencer à la faire, j’ai simplement commencer à chanter et, « Attendez !C’est pas mal ! ». Nous l’avons ensuite envoyé à &lt;em&gt;Projekt&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryan&lt;/strong&gt;: En fait, une fois nos 3 première chansons finies, nous les avons envoyées à quelques labels. C’est tout ce que nous avons jamais fait pour être signés sur un label.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: Nous ne conservons pas de chansons pour les ressortir plus tard, comme la  plus part  des  groupes. (…)  Toutes  nos chansons sont celles que nous avons finies par sortir. Nous ne conservons pas les moutures. Si après une heure nous disons « Cette chansons ne marche pas »,  nous nous soucions pas de la faire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelle est la part de composition et d’improvisation dans votre musique?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryan&lt;/strong&gt;: J’arrive avec quelques séquences de cordes que j’aime sur guitare acoustique et je construit à partir de cela. Après ça, tout est très intuitif. Une idée vient en studio et elle est aussitôt enregistrée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comment créez-vous les paroles ? Vous chantez souvent dans un langage à sonorités latines. C’est très mystique, comme des psalmodies.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: D’abord, je compose les notes, et puis habituellement, je trouve les mots qui vont avec ces notes. Toutes les paroles sont travaillées pour coller à l’ambiance général de la musique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vous avez fait mention de &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Dead Can Dance&lt;/em&gt; comme étant les groupes que vous admirez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: Nous avons été nettement influencés par eux. Mais j’aurais pu également dire que j’ai été influencée par Tori AMOS, &lt;em&gt;The Sundays&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Slowdive&lt;/em&gt;. (…) Ce que nous avons appris quand nous avons eu l’occasion de les rencontrer fut qu’ils n’avaient rien de mystérieux. Vous savez, quand vous avez 14 ou 15 ans, ils vous semblent si différents des autres groupes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il y a-t-il une différence dans le procédé de création entre écrire phonétiquement  et écrire des mots plus traditionnels?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: C’est une question intéressante. Il m’est beaucoup plus difficile d’écrire des paroles qui sont personnelles que d’écrire des paroles sans sens des parce que dans le premier cas je m’implique dans des choses que je révèle sue moi-même. Je ne sais pas jusqu’à quel point je me sentirais à mon aise en m’exprimant de cette façon ou en mettant cela en musique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryan&lt;/strong&gt;: Est-ce que c’est parce que vous ne voulez pas vous impliquer là-dedans ou est-ce que vous ressentez que cela n’a rien à faire dans la musique. Je pense que c’est ces deux choses à la fois. A d’autres égards, je ne veux pas que l’on puisse dater la musique. Je ne désire pas devoir écouter des chansons et repenser à des événements passés et me dire « Oh, c’était quand j’étais dans cette passe. C’était nul. C’était 1994 ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: J’aime bien cette intemporalité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;J’aime que vous soyez sensible aux différences qu’il y a entre l’intemporalité de la mélodie et le genre de chanson que vous écrivez, à l’opposé de quelque chose qui est plus confidentiel et commenté. Il y a de la valeur en cela, mais ce n’est pas la seule musique valable.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryan&lt;/strong&gt;: Je pense que beaucoup de gens viennent à la musique avec l’idée que dévoiler leur âme est quelque chose dont ils ont besoin pour écrire leur paroles. Ce que nous faisons, c’est briser cette prétention.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il y a une certaine pureté dans une musique comme la vôtre. C’est de la musique pour la musique : pour vous transporter quelque part,  emportant l’auditeur presque partout où il veut.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: Toutefois, d’une certaine manière, vous vous laissez conduire par l’atmosphère du moment. Quand vous vous laissez aller dans une certaine direction, c’est l’atmosphère du moment qui vous dirige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryan&lt;/strong&gt;: C’est une bonne façon de le dire. Nous donnons un mouvement à cette musique, mais la laissons ouverte pour vous emporter où vous voulez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;1995 Muse Magazine. Tous droits réservés.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 22 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/interview-love-spirals-downards</link>
        <guid isPermaLink="true">/interview-love-spirals-downards</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dan GIBSON, The Nature of Canada, The Sound of Surf</title>
        <description>&lt;p&gt;Prenez de reposants sons de la nature (remous de la mer, pluie, chants d’oiseaux,…), ajoutez à cela une délicate mélodie jouée aux piano ou au synthé et vous obtiendrez un exemple de ce que peut-être un album de la série &lt;em&gt;Solitudes&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;The Nature of Canada&lt;/em&gt; nous fait traverser le… Canada à travers le son de la mer, forêt et des animaux tandis que &lt;em&gt;The Sound of Surf&lt;/em&gt; nous enivre pendant plus d’une heure du doux bruit des vagues. A la fois beau et reposant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dan GIBSON - The Nature of Canada - [50′] - Dan GIBON’s Solitudes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dan GIBSON - The Sound of Surf - [60′] - Dan GIBON’s Solitudes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/dan-gibson-the-nature-of-canada.jpg&quot; alt=&quot;Dan GIBSON, The Nature of Canada&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/dan-gibson-the-nature-of-canada</link>
        <guid isPermaLink="true">/dan-gibson-the-nature-of-canada</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Divers Artistes, Five Years Of Eye-Q Music</title>
        <description>&lt;p&gt;Superbe compilation des plus beaux titres du feu label EyeQ, &lt;em&gt;Five Years Of Eye-Q Music&lt;/em&gt;  est  à  posséder  de  toute  urgence. On retrouve sur ce double album, outre Sven Väth (fondateur du label), &lt;em&gt;Cybordelics&lt;/em&gt; (superbe !), &lt;em&gt;Hardfloor&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Zyon&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Vernon&lt;/em&gt; mais également des morceaux ambient planante (notamment le titre des &lt;em&gt;Baked Beans&lt;/em&gt;). Malheureusement il semblerait que, comme le label a déposé le bilan, &lt;em&gt;Five Years Of Eye-Q Music&lt;/em&gt; soit dure à trouver. Mais si jamais vous réussissez à mettre la main dessus, n’hésitez pas à l’acheter. C’est impossible que vous soyez déçu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Divers Artistes, Five Years Of EyeQ Music - 2 x [60′] - label Eye-Q&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/five-years-of-eyeq-music.jpg&quot; alt=&quot;Divers Artistes, Five Years Of Eye-Q Music&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/five-years-of-eyeq-music</link>
        <guid isPermaLink="true">/five-years-of-eyeq-music</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Carl CRAIG, More Songs about Food and Revolutionary Art</title>
        <description>&lt;p&gt;Album magistral d’un des pères fondateurs de la techno, &lt;em&gt;More Songs about Food and Revolutionary Art&lt;/em&gt; est une série de compositions calmes, presque une techno d’appartement, et rêveur (&lt;em&gt;Dominas&lt;/em&gt;). On est tout de suite sous le charme de ces morceaux tristes et mélancoliques comme Carl CRAIG sait le faire. La techno de l’an 2000?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Carl CRAIG - More Songs about Food and Revolutionary Art - [71′] - label SSR&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/carl-craig-more-songs-about-food-and-revolutionary-art.jpg&quot; alt=&quot;Carl CRAIG, More Songs about Food and Revolutionary Art&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 19 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/carl-craig-more-songs-about-food-and-revolutionary-art-copy</link>
        <guid isPermaLink="true">/carl-craig-more-songs-about-food-and-revolutionary-art-copy</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>DJ Numkat, Jungle Groove Jazzy Beats</title>
        <description>&lt;p&gt;Voici un mix jungle d’une très grande qualité faisant un bon compromis entre une jungle jazzy, ambient voire plus dure (&lt;em&gt;Hardstep&lt;/em&gt;). C’est parfait pour faire découvrir la Jungle aux néophytes. Du bon travail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;DJ Numkat - Jungle Groove Jazzy Beats - [61′] - label Farway France&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/jungle-groove.jpg&quot; alt=&quot;DJ Numkat, Jungle Groove Jazzy Beats&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/dj-numkat-jungle-groove</link>
        <guid isPermaLink="true">/dj-numkat-jungle-groove</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Elegia, Snapshots</title>
        <description>&lt;p&gt;Nouveau maxi de &lt;em&gt;Elegia&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Snapshots&lt;/em&gt; est dans la lignée de ses précédentes productions. On retrouve des morceaux de qualité, très Deep qui enchanteront vos nuits d’été. On trouve également sur ce maxi un titre &lt;em&gt;Ambien&lt;/em&gt;t, &lt;em&gt;Wayfomtwo&lt;/em&gt;. Recommandé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Elegia - Snapshots - [37′] - label F communications (distribué par Pias France)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/elegia-snapshots.jpg&quot; alt=&quot;Elegia, Snapshots&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/elegia-snapshots</link>
        <guid isPermaLink="true">/elegia-snapshots</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
