<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 16:55:57 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Apr 2020 16:55:57 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>Les rédacteurs en vacances</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voyage au pays des rêves… Le Japon.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/2000/les-redacteurs-en-vacances.jpg&quot; alt=&quot;Kyoto&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis partie au Japon 2 semaines au mois de septembre. C’était magique. Il n’y a pas d’autres mots pour décrire ce que j’ai vécu dans ce pays du soleil levant. Dans le prochain numéro de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;, je vous raconterais en détails mon séjour, avec des photos. Sinon, je vous souhaite à tous de pouvoir visiter le Japon un jour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrivée au Japon… le décalage horaire est un peu difficile (+7h… ça change un peu, ça c’est sûr…). Après un peu de repos, me voilà dans les rues de Kyoto. Car je suis restée presque durant tout mon séjour à Kyoto… Les restaurants japonais sont présents partout. Il faut dire que ça coûte moins cher de manger au resto que de faire ses courses au Japon… Si, si, je vous assure. Exemple: 25F la pomme (à ce prix là, mieux ne vaut pas en manger tous les jours).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kyoto est une ville sublime, entourée de montagnes. On se sent protégé dans la ville. Il n’y a pas de buildings ici. C’est interdit et je trouve que c’est une bonne chose. Kyoto est restée intacte, je pense que c’est cela qui fait le charme de ce lieu. J’ai visité les temples, qui sont d’une beauté incomparable. Il y règne un silence et une vie paisible… C’est très reposant, on se sent proche de la nature dans les temples. Le temple d’or est toujours visité qu’il s’agisse des étrangers ou des japonais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis aussi allée à Nara, une ville tout près de Kyoto. Là, la nature est proche de l’homme. Des daims se promènent en liberté dans les bois et près des temples. C’est merveilleux. L’homme proche de la nature, telle pourrait être ma description de Nara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au programme de Kyoto (A part la visite des temples): karaoke. Le karaoke se fait dans de petites salles au Japon, le “karaoke box”. Là, un grand choix de titres en japonais, en anglais, …et une dizaine en français (Eh oui! , il y a quand même des chansons en VF). Pour info, j’ai chanté &lt;strong&gt;Cat’s Eye&lt;/strong&gt; en VO. C’est génial. Vu qu’on est dans de petites salles entre amis, le trac existe moins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis allée au Japon pour mes études. Car je travaille sur l’éducation japonaise. Lorsque l’on peut allier 2 passions entre elles et de faire de sa passion son métier, il n’y a rien de plus beau. Les Japonais sont des personnes très gentilles et d’un respect remarquable. On ne trouve pas ce genre d’attitude ici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’habitais dans une pension de famille (Un peu comme dans &lt;strong&gt;Maison Ikkoku&lt;/strong&gt;). Les propriétaires étaient en bas et les étudiantes (Car c’était une pension réservée aux filles. Désolé messieurs…) avaient leur chambre et des cuisines à l’étage. Tout le monde prend son bain le soir, entre 7h et 11h du soir. L’eau est vue comme essentielle au Japon et le bain fait partie intégrante de la vie japonaise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai aussi eu la chance de pouvoir porter un kimono. Le vêtement est sublime et le porter, cela représentait un rêve pour moi. Le tissu est tellement joli. Les restaurants japonais sont excellents. Bien que l’on dise la cuisine réputée, je vous avoue que je préfère la cuisine japonaise… Ah ! Les sushis, les tempuras, quels délices! Le temple de Nara ou encore le jardin de pierres, tels sont les symboles de la beauté japonaise selon moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après une dizaine de jours à Kyoto, je prends le &lt;em&gt;Shinkansen&lt;/em&gt; (train japonais) pour aller à Tokyo. J’arrive à la gare et mon amie Yukiko m’attend. On dépose les bagages et on va dans le quartier de Shinjuku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là, je vois Shinjuku presque tel qu’il existe dans &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt;. On y retrouve &lt;em&gt;My City&lt;/em&gt;, l’immeuble géant et grand magasin, la gare de Shinjuku (Il n’y a pas de panneau XYZ. Du moins, je ne l’ai pas vu)… Beaucoup de monde dans la rue. Nous étions dimanche et les voitures ne circulaient pas dans les rues principales du quartier. Des animations diverses animaient le quartier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tokyo est tellement différente de Kyoto… A Tokyo, les buildings sont présents partout. C’est plus une ville où les hommes n’ont pas leur vraie place. Le côté humain et relationnel est presque inexistant. Tokyo est le lieu des buildings, je trouve. La pollution est très forte, je pense. Plus qu’à Paris d’ailleurs. On sent réellement un taux de pollution dans l’air.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tokyo est une jolie ville la nuit, du point de vue du jeu des lumières, dû à la multitude des enseignes des immeubles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne suis restée qu’une journée à Tokyo, car il fallait que je rentre en France. Départ à l’aéroport de Narita. “Au revoir Japon. A bientôt”. Quelques larmes au moment du départ, car je me sentais tellement chez moi dans ce pays du soleil levant. Je reviendrais au Japon, car il y a pleins de choses que je n’ai pas eu le temps de faire: aller au sentô (bain public), jouer au &lt;em&gt;Patchinko&lt;/em&gt;, voir de près le mont Fuji… Et tous les temples de Kyoto que je n’ai pas eu le temps de visiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kyoto, ville des temples; Nara ville de Bouddha et Tokyo, ville des buildings… Le Japon aux différents visages est magnifique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je souhaite à chacun d’entre vous de pouvoir aller au Japon car même si j’ai essayé de retranscrire par mots ce que j’ai vécu au Japon, rien ne vaut le regard que chacun porte en allant dans ce pays.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je voudrais remercier tous ceux qui m’ont aidé à aller au Japon, car ce voyage m’a beaucoup apporté. Un grand merci à Emi qui m’a aidé lorsque j’étais au Japon et qui m’a permis de me sentir chez moi dans ce pays. Merci à Yukiko et à M. Maehira. Et enfin, merci à tous les Japonais pour leur accueil si chaleureux.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/les-redacteurs-en-vacances</link>
        <guid isPermaLink="true">/les-redacteurs-en-vacances</guid>
        
        <category>LostEden7</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>City Hunter, le jeu</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puisqu’on est dans le &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; réchauffé, après l’interview de 1992, voici le jeu de 1989. Pour le prochain article on tâchera de proposer du plus neuf (comme &lt;em&gt;le TV Special City Hunter 99&lt;/em&gt; ou le CD du même nom), mais en attendant vous serez priés de patienter (comme on dit chez nous: Amzer ‘zo).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/2000/city-hunter-game.jpg&quot; alt=&quot;City Hunter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;intro-et-duction&quot;&gt;Intro et Duction&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ce petit jeu sans prétention est sorti sur la &lt;em&gt;PC Engine&lt;/em&gt;, une console 8 bits (type &lt;em&gt;NES&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Master System&lt;/em&gt;) développée par &lt;em&gt;NEC&lt;/em&gt; et qui n’a malheureusement pas pu percer en France à cause de son format et de la concurrence déjà bien installée. Malgré tout, grâce aux progrès de l’informatique et des télécommunications, on a quand même réussit à mettre la main dessus (enfin c’est Erwan qu’a tout fait). Ainsi, un petit téléchargement via Internet et me voilà avec un émulateur PC engine (ou comment transformer votre super-ordinateur-dernier-cri en une vieille-console-de-merde-de-plus-de-15-ans) et le fameux jeu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On a tout d’abord droit à une petite intro présentant les protagonistes du jeu à savoir le chasseur de ville, sa partenaire/son bourreau, la femme flic, le mercenaire/brute épaisse. Puis on passe sans plus de cérémonie au jeu… Enfin non, d’abord, on accède à un menu qui propose de choisir entre: &lt;em&gt;Game Start&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Current Password&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Enter Password&lt;/em&gt;. Pour les néophytes, sachez que le premier vous ouvre les portes du jeu, que le second vous donne un code (à noter) qui vous évite de recommencer depuis le début, et enfin le troisième vous permet d’entrer ce code lorsque vous recommencez. Une fois que vous avez appuyé sur &lt;em&gt;Game Start&lt;/em&gt;, vous pouvez vous-mêmes choisir un niveau parmi les 3 proposés (l’hôpital, le laboratoire de recherche, l’usine) par contre le 4ème niveau, le bateau, se mérite. Il vous faudra d’abord terminer les trois premiers pour avoir le privilège d’y jouer.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ce-nest-pas-un-jeu-bourrin&quot;&gt;Ce n’est pas un jeu bourrin!&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ouf! On y est, et le jeu commence directement avec des sbires qui vous attaquent dès que vous faîtes un pas. Le but du jeu dans ces niveaux ne saute pas tout de suite aux yeux, surtout pour les ignares en japonais (personne n’est parfait). En effet, il ne s’agit pas d’avancer et de tirer jusqu’à arriver au boss de fin et passer au niveau suivant. Mais rassurez-vous ce n’est pas forcément plus difficile. Il va vous falloir vous balader dans les couloirs (tout en dézinguant les pauv’mecs qui en redemandent) et ouvrir des portes (seules 10% s’ouvrent mais il va falloir les essayer toutes). Derrière ces portes se trouvent des personnes avec qui il va falloir faire un brin de causette (en japonais SVP) mais ne vous attachez pas à essayer de comprendre quoi que ce soit, l’important étant d’avoir parlé à la bonne personne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En effet, vous avez une chaîne de gens à voir dans un certain ordre pour réussir à atteindre la fin du niveau. Si vous avez parlé à la bonne personne, soit vous recevrez un objet (clé, clé à code) qui vous permettront d’ouvrir des portes jusqu’ici inaccessibles, soit cela vous permettra d’aller parler à une autre personne qui vous refusait jusqu’alors la conversation. Quoi qu’il en soit, vous arriverez tant bien que mal au “boss de fin de niveau” qui une fois vaincu vous donnera une grande dose de fierté et vous poussera à continuer votre quête… de quoi? Et bien disons qu’à la fin Kaori se fera enlever et que vous allez devoir la sauver (je m’excuse devant tous les lecteurs outragés qui m’en veulent d’avoir révélé ce qui faisait toute l’originalité du scénario) Quoi qu’il en soit, voici le schéma de base qu’il va vous falloir répéter pour les 4 niveaux, avec quelques variantes bien sûr, sinon c’est pas drôle.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-critique-du-testeur&quot;&gt;La critique du testeur&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Graphiquement ce jeu est honnêtement réalisé pour l’époque. Mais les joueurs actuels auront quand même du mal à s’y faire. Les décors ne sont pas très variés sauf pour le bateau qui innove un peu plus: on se ballade en terrasse, au bar, au salon, dans les coursives, la salle des machines. En gros, ça tient la route si on se souvient de ses premiers jeux sur la NES. L’animation est fluide (si on possède un bon PC) et Ryo répond bien aux commandes (bien qu’il ait parfois des problèmes pour se retourner). Les ennemis sont tous bâtis sur le même modèle dans le premier niveau (brun en costard violet à lunettes noires) puis on a le droit à des nouveaux ennemis au fur et à mesure que l’on s’avance: militaires américains avec lance-flammes, robots humanoïdes, punk avec couteau, sprinteuse black (sans dec’) et quelques obstacles comme des marteaux-pilons, des pics… Enfin les boss ne sont pas moins originaux puisque vous combattrez un mutant (très lent), un tigre (bondissant), et l’équipe de Bioman (Force rouge, force bleu, et force… blanc) Ces personnages ne sont pas très Cityhunteriens, mais bon, il fallait bien avoir des ennemis charismatiques et facilement reconnaissables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, pour le mega boss de fin de jeu, ne vous tracassez pas (je vais vous donner la manip’ du cheat code à rentrer à la place du passcode puis l’enchainement à réaliser sur la manettes pour…). En fait c’est Mammouth/ Umibozu qui s’en charge, c’est donc In ze pocket. Ah!, j’oubliais vous rencontrez bien sûr les personnages secondaires du jeu tels que Miki, Umibozu, et Saeko. Ils ne sont pas là pour vous aider mais sont inclus dans la chaîne de gens à aller visiter. C’est sympa de tomber sur eux quand même. Il reste deux choses dont je n’ai pas parlé: les armes et la façon de récupérer les points de vie. Les armes vous sont fournies par un loubard qui apparaît à un moment de la chaîne de personnages d’un niveau. Il vous cède après moult discussion une arme différente qui vous permet d’élargir votre collection, avec notamment un fusil laser et un bazooka qui font pas mal de dégâts. Pour ce qui est de récupérer des points de vie, on vous a sans doute raconté que Ryo se régénérait en reluquant les jeunes filles par le trou de la serrure et bien c’est faux! Il y en fait de façon de se refaire une santé: soit vous allez voir l’infirmière, qui vous guérit, sans exciter la libido de votre chasseur, soit vous entrez par erreur dans les vestiaires des filles et vous tomber sur superbe créature en petite culotte (d’où l’importance de sécréter de la testostérone pour rester en forme). Ceci étant dit, je ne vous dirais rien des musiques parce que la version PC ne les contenait pas (ça arrive) de toute façon j’aurais eu du mal à vous les faire écouter (wouah ! Elle est bonne !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin pour conclure et s’en s’éterniser d’avantage (je crois que je vous ai assez gavé comme ça). On dira que ce &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt; ludique est à posséder si vous êtes fan. Par contre si vous êtes assez exigeant avec les jeux que vous achetez ou bien même que vous ne jouer jamais, avoir lu cet article était amplement suffisant pour prendre connaissance de l’univers du jeu.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/city-hunter-le-jeu</link>
        <guid isPermaLink="true">/city-hunter-le-jeu</guid>
        
        <category>LostEden7</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Interview de Tsukasa Hojo</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Né le 5 mars 1959 (il a donc 40 ans !) dans une ville de Kyushu, &lt;em&gt;Tsukasa Hojo&lt;/em&gt; commence à dessiner à son entrée à l’université en 1977… Suivra une épopée animée que Maître Hojo nous relate dans cette interview de 1992 tirée du &lt;em&gt;Tsukasa Hojo Illustration&lt;/em&gt; que vous possédez tous bien sûr. La traduction est de Ken Yasumoto et voilà élucidé rien que pour vous le mystère qui se cache derrière les “pattes de mouches” de la fin de l’Art-book.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand j’étais petit je ne voulais pas devenir &lt;em&gt;Mangaka&lt;/em&gt; (dessinateur), c’était plutôt une excuse. Quand ma mère me disait “Travaille !” je lui répondais “. Mais c’est pas la peine puisque je serai un Mangaka plus tard.” (Il se marre) Lorsque je suis rentré au collège je me suis mis à lire des romans. Je ne regardais plus la télé et les dessins animés. J’allais souvent au cinéma, je préférais la science-fiction mais je m’intéressais à tout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai commencé à faire de la BD à cause d’un copain qui dessinait bien et qui lui, en faisait déjà, alors qu’on était en troisième. Il m’a beaucoup influencé, mais j’étais paresseux et ne terminais jamais rien- C’est au lycée que je me suis mis à écrire des histoires qui tenaient debout C’était des réalisations collec­tives. J’ai commencé à les dessiner et à les signer mais on a jamais terminé. C’est à ce moment que je me suis remis à regarder des DA et à lire des manga. Je ne lisais pas forcément des Shonen lump mais plutôt des manga comiques.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;je-ne-connaissais-pas-le-prix-tezuka-avant-de-lavoir-gagné-&quot;&gt;Je ne connaissais pas le prix Tezuka avant de l’avoir gagné !!&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Quand je suis rentré à l’université, j’avais des copains qui faisaient un fan­zine. J’y ai participé mais là encore je n’ai rien fini. Le seul manga que j’ai fait en entier est celui qui a reçu le prix de BD Tezuka Osamu, ça s’appelait: &lt;strong&gt;Space Angel&lt;/strong&gt;. J’ai fait cette BD pendant les va­cances d’été. Un soir après avoir terminé mon &lt;em&gt;Arubaïto&lt;/em&gt; (petit job pratiqué par tous les jeunes au Japon). je n’avais rien à faire et j’ai fait cette BD. J’avais déjà fait 27 pages quand un ami m’a dit qu’il allait envoyer sa BD à ce concours Tezuka Je me suis dit que si je pouvais gagner quelque chose, je gagnerais un peu d’argent et j’ai donc travaillé pour terminer ma BD qui faisait en tout 31 pages. J’ai gagné le deuxième prix et j’ai profité de l’occasion pour faire une autre BD. Elle s’appelait &lt;strong&gt;ore wa Otoko da&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Je suis un homme&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;je-voulais-dessiner-plein-de-jolies-filles&quot;&gt;Je voulais dessiner plein de jolies filles&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;L’été de cette même année, j’ai fait une BD à partir d’un scénario original, une BD sur un policier mais ça n’a pas marché du tout J’en ai fait une autre à partir d’un texte du même auteur, tou­jours une histoire de policier. Un an après ce manga j’ai créé &lt;strong&gt;Cat’s Eye&lt;/strong&gt; pour &lt;em&gt;Jump&lt;/em&gt;. Cette idée des trois jeunes filles voleuses est venue d’une discussion avec des amis. En sortant de la fac, j’ai fait une petite fête chez moi avec des amis, et il y en a un qui a dit qu’il serait marrant de faire une histoire sur un couple dont la femme serait une voleuse et le mari un flic. C’est devenu trois jeunes filles parce que je voulais dessiner le plus de filles possibles. Une serait du style grande soeur (Rui). la deuxième une très belle fille (Hitomi) et la dernière du genre mignonne (Ai). Elles portent un body parce que c’est plus facile à dessiner…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai envoyé le projet à &lt;em&gt;Jump&lt;/em&gt; et ils m’ont rappelé pour que je vienne à Tokyo pour dessiner &lt;strong&gt;Cat’s Eye&lt;/strong&gt;. J’ai passé quelques jours à Tokyo, je suis rentré à Kyushu et puis je me suis finalement installé à Tokyo. J’ai commencé à faire &lt;strong&gt;Cat’s Eye&lt;/strong&gt; pour de bon mais comme je n’avais jamais véritablement dessiné de manga c’était terrible. Je pensais que l’équipe de &lt;em&gt;Jump&lt;/em&gt; avait vraiment du courage d’engager un jeune qui en fait était débutant. Je ne dormais environ qu’une heure par jour. Quand je m’allon­geais et que je voyais en face de moi le robinet de gaz, je me disais qu’il serait plus simple que je l’ouvre pour en finir. C’était très très dur. Mais je ne pouvais pas laisser passer une chance pareille vu que je ne savais rien faire à part dessiner. Ce qui m’a marqué dans &lt;strong&gt;Cat’s Eye&lt;/strong&gt; c’est que c’était une oeuvre vraiment très compliquée et c’est à cause de cette souffrance que j’ai supporté, que &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt; est né.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’était une oeuvre plus simple. En parlant avec plusieurs personnes on s’est dit que si on prenait la Souris de &lt;strong&gt;Cat’s Eye&lt;/strong&gt; (Akira Kamiya A.K.A. Nezumi) et qu’on en faisait un héros ça pouvait être pas mal. Je pensais qu’il était intéressant de créer un détective qui sache tirer au pistolet. Pour constituer le personnage de Ryo, je pensais faire un type hyper obsédé au contraire des héros stoïques que l’on voit dans les romans &lt;em&gt;Hard-Boiled&lt;/em&gt; qui restent calmes et sont vraiment très forts. Je voulais faire un héros complètement différent avec plein de points faibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon, avec ce manga j’ai pensé qu’un homme libre souffrait énormément dès qu’il est avec une fille, Ryo est timide sérieux et à la fois peureux mais finalement ce n’est qu’un obsédé. C’est un &lt;em&gt;Moccoli&lt;/em&gt; (terme japonais désignant un type qui bande). J’ai reçu des lettres de mères qui disaient que leur fils leur avait mis une main aux fesses en criant “Moccoli”. Ici encore ça va, chez moi c’est ma fille qui me fait ça. Le person­nage de Ryo est obsédé mais seulement par la parole, parce que c’est un manga destiné aux jeunes garçons. Si j’avais conçu ce personnage pour un magazine d’adolescent ça aurait été pire. Ryo est un personnage auquel je tiens beaucoup et que je trouve idéal. En général il ne sait pas quoi faire, c’est un mec pares­seux et qui ne fout tien. Pourtant dans les moments importants il réagit sérieusement. J’aimerais bien pouvoir vivre comme ce personnage mais finalement c’est très dur.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ryo-est-pour-moi-un-mec-idéal&quot;&gt;Ryo est pour moi un mec idéal&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le monde de &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt; est un monde peuplé de filles canons. J’ai fait ça parce que je pense que c’est plus marrant de dessiner des filles canons. C’est parce qu’il y a des filles superbes que Ryo agit. Il a l’habitude de dire qu’il ne bosse que pour des super nanas mais en fait, il bosse pour n’importe quelle fille. C’est pour ça que malgré son côté obsédé il a du succès auprès des filles. Mais je pense que je vais commencer à dessiner autre chose parce que je dessine &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt; depuis six ans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je reçois des lettres de fans qui me disent que Ryo n’est pas assez sensible. Après une case où Ryo a fait un gag, je mets toujours une case où Ryo est très sérieux, c’est pour marquer sa sensibili­té, mais peut être que les lecteurs ne s’en rendent pas compte. C’est comme pour le marteau de Kaori, c’est pour exprimer sa colère. Pourtant les lecteurs m’en­voient des lettres pour me demander d’où est ce qu’elle sort son marteau alors que c’est une métaphore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je n’ai pas l’impression de dessiner &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt;, je crois plutôt que les per­sonnages bougent d’eux-mêmes et sont libres. Sans cela je n’aurais pas pu faire ce manga pendant six ans. En fait, je n’ai pas inventé le personnage de Ryo mais c est comme si j’avais rencontré cet homme. Les idées de mes histoires sont prises un peu partout. Par exemple, j’ai écrit une histoire dans laquelle un assassin se fait attraper grâce à l’air-bag de sa voiture. En fait c’est parce que je venais d’acheter une voiture avec ce système d’air-bag. C’est dans ces faits réels de la vie courante que j’arrive à trouver des idées pour mes histoires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je me dis qu’il serait temps que j’ar­rête de dessiner &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt;. A chaque anniver­saire de &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt; je fais une histoire spéciale qui pourrait être à chaque fois l’histoire finale. Il y a deux ans j’ai fait une histoire sur le passé de Ryo. L’année dernière j’ai fait une histoire sur un combat entre Umibozu et Ryo, on aurait pu penser que c’était la fin de &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt;. C’est alors que j’ai reçu beaucoup de lettres de fans qui m’ont demandé si c’était vraiment la fin de &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt;. Même l’équipe du DA m’a de­mandé si j’allais arrêter, puis finalement cette crise passe tous les ans.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;je-rêve-de-faire-une-grand-dessin-animé&quot;&gt;Je rêve de faire une grand dessin animé&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Dans mes histoires je fais en sorte qu’il y ait le moins de morts possibles. C’est peut être idéaliste mais je ne pense pas que le mal peut être combattu de cette façon. Je ne donne jamais de leçons au lecteur. Je ne lui dis jamais “l’amour c’est comme ça”, “les hommes doivent penser comme ça”. Le lecteur est libre de penser comme il veut. J’étais très content quand &lt;strong&gt;Cat’s Eye&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt; sont devenus des DA. J’adore le DA, quand j’étais à la fac j’en faisais un peu et j’avais réalisé des courts métrages. J’ai­merai bien à l’avenir pouvoir en réaliser moi-même. Je voudrais faire un DA dont la fin serait un happy end mais qui malgré tout laisserait un goût amer et un côté un peu triste. Si jamais j’en fais un, j’aimerais être sur place avec l’équipe. Je n’ai pas suffisamment de connaissances pour tout faire moi-même mais dans la limite de mes possibilités j’aimerais pouvoir travailler avec toute l’équipe. Je pourrais par exemple écrire le texte ori­ginal ou alors dessiner moi-même tous les personnages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le fait de dessiner n’a jamais été pour moi très amusant. Ce que j’aime le plus c’est, une fois que j’ai terminé l’his­toire, pouvoir me dire que j’ai progressé, que j’ai évolué par rapport à la dernière fois. Quand je me mets au boulot suivant, je me dis à chaque fois “non, je suis vrai­ment nul”. Il faut donc que je progresse et que je bosse encore plus. Je me dis que si je prenais plus de temps pour faire mes dessins j’aurais quelque chose de mieux, mais à chaque fois je n’ai pas le temps. Ma technique de dessin ne suit pas mes désirs c’est pour ça que je serais toujours aussi nul. Ça me donne envie dans mes manga de faire des cases plus grandes mais si je le fais, mon manga ne rentre pas dans le nombre de pages voulu. Le nombre de cases est donc assez impor­tant,  c’est ce qui me tracasse dans un magazine, je ne peux pas peaufiner mes dessins.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;je-dessine-plus-de-culs-de-mecs-que-de-femmes&quot;&gt;Je dessine plus de culs de mecs que de femmes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Dans mes manga il y a toujours de belles femmes mais elles ne sont jamais nues. En fait, on y trouve plus de mecs nus que de femmes nues. Je pense qu’il y a peu de manga qui ont montré autant de culs de mecs. Pour dessiner une femme nue, il me faudrait une technique parfaite mais n’ayant pas cette technique je préfère ne pas le faire. Je pense qu’il va falloir que je progresse énormément pour pouvoir améliorer ma technique à l’avenir. Même si dessiner des manga est un métier très dur, comme c’est malgré tout un plaisir, je ne veux pas que ce coté dur, ce côté qui me fait souffrir, disparaisse. Je peux dessiner ce que je veux et ça va faire pas mal d’années que cette façon de dessiner me réussit: dessiner en m’amusant mais en même temps en soufrant. J’ai donc de la chance de pouvoir dessiner ce qui me plaît.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parfois je me demande si ce n’est pas un rêve, puis je me réveille et je me dis que ce que je suis en train de faire est un manga que je signe et que des gens lisent en sachant que c’est Tsukasa Hojo qui l’a fait. Quand j’y pense ça me fait tout bizarre. Je me dis qu’il doit y avoir quel­qu’un qui dessine mes manga à ma place.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour finir j’aimerai remercier tous ceux qui ont acheté mes livres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Traduction:	Ken Yasumoto&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 05 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/interview-de-tsukasa-hojo</link>
        <guid isPermaLink="true">/interview-de-tsukasa-hojo</guid>
        
        <category>LostEden7</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le reflet du Japon dans les mangas</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alors, de quoi dois-je vous parler aujourd’hui moi… (consultation du fichier)… Les écarts entre l’image de la société japonaise vue par les manga et la réalité… Mouais… Guère encourageant à presque minuit mais bon je vais essayer de produire un semblant de quelque chose (mais d’abord un bon café…) C’est bon! Z’êtes près? Je vais vous montrer que les D.A et les manga dits “réalistes” ne nous dépeignent pas la vie japonaise telle que la vivent les vrais japonais pur beurre, euh… pur sushi (un peu comme &lt;em&gt;Hélène et les garçons chez nous&lt;/em&gt;… un chouia minuscule alors).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/2000/le-reflet-du-japon-dans-les-mangas.jpg&quot; alt=&quot;Maison Ikkoku&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avant tout, je précise comme d’hab’ que ce que je dit, je le tiens de mes recherches, de ma propre interprétation, mais qu’en aucun cas je n’ai été vérifier sur place que c’était vrai ou que ça l’a été (ce qui sous-entend que je peux me planter méchamment et que tout l’article soit un ramassis de bêtises, c’est ça l’aventure). Je vais me baser sur des exemples de séries bien connues dont l’action se situe au Japon: &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Maison Hikkoku&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Video Girl Aï&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Kimagure Orange Road&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Tokyo Babylon&lt;/strong&gt;. En effet, il y a des situations qui chez nous sont banales ou allant de soi, tandis qu’elles sont inhabituelles au Japon, mais les exemples vont vous éclairer.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;niche-à-vendre&quot;&gt;Niche à vendre&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;L’écart le plus important et le plus visible se trouve dans la taille des logements. Dans la vie courante (en ville s’entend), une famille moyenne possède un K2R (&lt;em&gt;Kitchen-2 Room&lt;/em&gt;) Ce qui juste suffisant pour une famille de trois personnes, mais comme partout dans les pays industrialisés, ils ont tendance à être quatre, ce qui pose problème, sans compter la taille des pièces, qui n’a rien à voir avec nos spacieux HLM. Or, Ryo et Kaori ont un immeuble à eux, Yota a une maison pour lui tout seul, Kyosuke/Max a une maison spacieuse ou chacun a sa chambre, seul Yusaku/Hugo est obligé de vivre dans une chambre. Pour résoudre ces problèmes de place, les japonais dorment à même le sol et rangent leur lit au matin afin de disposer du maximum de place pendant la journée. Mais Ryo, Yota et Kyosuke ont des lits en dur, seul Yusaku se démarque encore en dormant par terre. Cela pose aussi le problème de l’intimité (des parents, mais aussi des adolescents) C’est pourquoi les love-hotels sont fréquemment utilisés au Japon. Nous, occidentaux avons souvent suffisamment d’espace pour vivre sans se marcher sur les pieds, c’est pourquoi les situations où vivent les protagonistes correspond à ce que nous connaissons et ne constitue donc pas un idéal de vie.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;singing-in-the-rain&quot;&gt;Singing in the rain&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Dans les anime, le bain à une place primordiale. Ce moment est souvent utilisé dans pour des situations comiques, comme dans &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Ranma 1/2&lt;/strong&gt;.. Il peut aussi faire avancer l’intrigue entre deux personnages qui sont destinés à s’aimer (vous savez, le gars rentre dans la douche alors que la fille y est, nue ou vice versa). C’est aussi le moment idéal pour se détendre et réfléchir un peu. On peut aussi le prendre en famille et rigoler un coup (&lt;strong&gt;Totoro&lt;/strong&gt;). Bref, on est loin des fonctions strictement hygiéniques que nous lui attribuons par chez nous. Lorsqu’on prend une douche le matin c’est plutôt pour se donner un coup de fouet que pour se détendre. Au japon c’est l’inverse: on remplit la baignoire d’eau chaude, on se lave à l’extérieur du bain, et c’est seulement quand on est tout beau tout propre qu’on a le droit de se prélasser dans la baignoire. Mais attention! l’ordre de passage est hiérarchique: le mâle le plus âgé de la famille passe en premier, puis les héritiers, et enfin quand l’eau commence à être crade et froide, c’est au tour des femmes (dans &lt;strong&gt;Video Girl Aï&lt;/strong&gt;, Moemi ne prend pas son bain pour laisser l’eau propre à Yota. Touchant non? vieux jeu sûrement!). Enfin, les japonais se lavent aussi hors de chez eux. Quand ils n’ont pas de baignoire tout d’abord, et pour changer d’air aussi. Pour ça il y a les bains publiques (utilisés par Yusaku dans &lt;strong&gt;Maison Ikkoku&lt;/strong&gt;, prisés par Happosaï dans &lt;strong&gt;Ranma 1/2&lt;/strong&gt;). Le lieux de relaxation ultime reste quand même les sources chaudes. Imaginez, prendre un grand bain en plein air, dans un cadre montagneux sublime et une eau qui reste à température 24h/24. Le pied pour une petite sieste! (“gloub”).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;yukiko-une-bière&quot;&gt;Yukiko! Une bière!&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si, en France, les femmes peinent à devenir l’égal de l’homme (elles rêvent éveillées ma parole !) C’est encore pire au Japon. Du moins tel était le cas au moment où existaient les séries dont je me sert comme exemple. La situation a sans doute évolué depuis. A l’époque (il y a dix ans), il y avait deux visages de femmes au Japon: les jeunes femmes de moins de 25 ans, libres, célibataires, épanouies, en activité… et les femmes de plus de 25 ans, mariées, un ou deux enfants, et… sans emploi. L’émancipation des femmes japonaises a en effet été stoppé net par le mariage traditionnel qui veut qu’une femme cesse toute activité pour se consacrer à son ménage quand elle se marie (la bouffe, les couches, la lessive, le mari qui rentre bourré à minuit… La joie quoi !). Du coup les filles vont autant à l’école que les garçons, ont parfois la chance d’exercer un métier pendant 4-5 ans et puis s’ensuit une période de 30 ans à s’occuper des marmots. Quel gachis mes amis. C’est pourquoi il n’y a que de jeunes et jolies japonaises dans la rue, les magasins, comme secrétaire, hôtesse… En gros, si une fille veut faire carrière, elle ne doit pas se marier (il y a quand même des exceptions: Akemi Takada (Character Designer sur &lt;strong&gt;Kimagure Orange Road&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Patlabor&lt;/strong&gt;), mariée à Kazunori Ito (scénariste de &lt;strong&gt;Patlabor&lt;/strong&gt;) continue d’exercer sa profession (ouf! On a eu chaud !). Maintenant, essayez de me trouver une femme qui bosse et qui est mariée en même temps. Ceci expliquant cela, vous comprendrez maintenant pourquoi dans &lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt; tout le monde pense que Kaori et Ryo sont mariés, étant donné qu’ils vivent sous le même toit. Chose très mal vue au Japon, mais courante chez nous. C’est aussi la raison pour laquelle Saeko refuse les prétendants que lui choisis son père. Si elle se marie elle perd son poste dans la police, CQFD. Il faut aussi noter la forte proportion de femmes fortes comme Kaori, Video Girl Aï, Saeko, Akane, Madoka, Ran (&lt;strong&gt;Conan&lt;/strong&gt;), les Cat’s Eye. Toutes ses femmes sont sûr d’elles, insoumises voir dominantes. Elles représentent ce que devraient être les femmes pour affronter les hommes et leur machisme ancestral (c’est moi qui dit ça ?).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;vroum-vroum-playstation&quot;&gt;Vroum vroum playstation&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si les embouteillages font parti du décor urbain des séries, il est curieux de constater que nos héros préférés boudent la petite tuture pour se déplacer majoritairement en métro/train. Mis à part Ryo, tout le monde est à patte. Soucis d’écologisme, peur des embouteillages ? Peut-être, mais pas seulement. Il faut savoir qu’au Japon, les conditions de conduite sont bien plus draconniennes qu’ici. Une fois passé le permis, il faut faire un contrôle technique de la voiture tous les 2 ans, une visite médicale tous les 3 ans et repasser le permis tous les 5 ans (ou un peu plus) Sans compter la difficulté à trouver un garage, une place de parking… Pourtant beaucoup de Japonais ont leur permis. Mais la plupart sont des conducteurs “sur le papier”.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;mickey-a-les-yeux-bridés&quot;&gt;Mickey a les yeux bridés&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Vous iriez à Eurodisney tous les ans, vous? Et bien les japonais oui! Et ce n’est pas les 34 millions de visiteurs de Disneyland Japon qui me contredirons. Les japonais vont dans les parcs d’attractions aussi couramment que nous allons au cinéma. C’est dire! Du coup cela se reflète aussi dans les anime.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;aliments-pour-chien&quot;&gt;Aliments pour chien&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Allez, un dernier paragraphe pour la route, et il n’est pas tout jeune (ahahah!). Non, soyons sérieux, le problème du vieillissement de la population est préoccupant au Japon, mais reste peu abordé dans les mangas et anime. A part &lt;strong&gt;Roujin Z&lt;/strong&gt; qui propose une vision comique du futur “vieux”. A citer aussi, une petite histoire de &lt;strong&gt;Tokyo Babylon&lt;/strong&gt; où un grand-père se suicide: il empêchait les enfants d’avoir chacun leurs chambre. Selon la tradition, les grands-parents sont censés rester chauffer leurs vieux os chez leur progéniture (masculine uniquement, d’où la nécessité d’avoir un fils pour assurer sa “retraite”). Mais avec l’exiguïté des logements, le lien a été brisé et les vieux sont devenus indésirables (comme partout). Logeant souvent seuls et oubliés de tous, ils doivent tenter de survivre dans cette jungle urbaine qui les a oubliés (‘tention, nous aussi on va être vieux).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je tiens à remercier tous ceux qui ont survécu à la lecture de cet article analytique et quelque peu rébarbatif. Quoi qu’il en soit, j’espère qu’il aura éclairé votre lanterne sur les comportements et les mœurs japonais. J’essaierai de compléter, améliorer et enrichir ces explications au fur et à mesure… Mais je garantie rien. Merci de votre persévérance.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/le-reflet-du-japon-dans-les-mangas</link>
        <guid isPermaLink="true">/le-reflet-du-japon-dans-les-mangas</guid>
        
        <category>LostEden7</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les Arts Martiaux</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La Caste des Samouraïs, tout le monde connaît. Quoi ? Qui a dit: “Moi, je connais pas !”… Ignare, toi qui a pour passion les mangas, tu te dois de connaître au moins &lt;em&gt;Samouraï Shodown&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/2000/les-arts-martiaux.jpg&quot; alt=&quot;Les 7 Samouraïs&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les &lt;strong&gt;Samouraïs&lt;/strong&gt; étaient des guerriers, à la fois héroïques et sanguinaires. Dans l’antique Japon, les Samouraïs formaient l’armée de ce (MAGNIFIQUE !) pays, lors d’invasions étrangères.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A côté de cela, chaque guerrier “appartenait” à un &lt;em&gt;Daimyo&lt;/em&gt;, maître des terres dudit &lt;strong&gt;Samouraï&lt;/strong&gt;. Ce &lt;em&gt;Daimyo&lt;/em&gt; était lui-même un subordonné: il obéissait à un ou des &lt;em&gt;Shogun(s)&lt;/em&gt;. Ceux-ci avaient tout pouvoir. A l’époque, même l’Empereur n’avait plus toute autorité. Il était toujours descendant de la déesse du Soleil, &lt;em&gt;Amaterasu&lt;/em&gt;, mais le contrôle du pays revenait aux &lt;em&gt;Shoguns&lt;/em&gt;, sorte de maires de chaque Province et conseillers de l’Empereur. Les &lt;strong&gt;Samouraïs&lt;/strong&gt; devaient accomplir deux “missions”: Obéissance et Protection envers le &lt;em&gt;Daimyo&lt;/em&gt; et le &lt;em&gt;Shogun&lt;/em&gt;; Amour, Bienveillance, Honneur et Protection envers sa famille et ses ancêtres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ils furent aussi la Police de la nation. Très souvent, et sur les ordres des &lt;em&gt;Daimyos&lt;/em&gt;, deux clans s’affrontaient en combat pour gagner de l’influence sur un territoire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si un &lt;strong&gt;Samouraï&lt;/strong&gt; déshonorait sa famille et ses maîtres, ou s’il manquait à sa parole, il était arrêté et exécuté (sans autre forme de procès!) par les &lt;strong&gt;Samouraïs&lt;/strong&gt; attitrés de l’Empereur (ben, ils ne se faisaient pas ce cadeaux!). Mais, pour le guerrier, l’arrestation est un déshonneur plus grand encore. Ainsi, avant que la Police ne procède à son exécution, il se donne la mort pour réparer ses fautes. Ce sacrifice, nous le connaissons sous le nom de &lt;em&gt;Hara-Kiri&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;Hara&lt;/em&gt; signifiant ventre et &lt;em&gt;Kiri&lt;/em&gt; signifiant couper, fendre. Ce suicide était précédé d’une cérémonie appelée Sepuku qui constituait à bénir l’arme du crime et à purifier son âme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;Samouraï&lt;/strong&gt; utilisait un poignard appelé &lt;em&gt;Tanto&lt;/em&gt;. Il se le plongeait dans le ventre jusqu’à la garde, un peu au-dessous de l’estomac, puis le ressortait à quelques centimètres de la pointe (là où ça coupe le plus !) et s’ouvrait de droite à gauche, puis tournait le poignard lame vers le haut et remontait jusqu’au cœur (sanglant, n’est-ce pas ?). Bien entendu, l’issue était fatale !!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avant de procéder au sacrifice, le guerrier aura “désigné” un complice. Son rôle: abréger les souffrances du sacrifié en lui coupant la tête !! (&lt;em&gt;Highlander&lt;/em&gt;, vous connaissez ?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce peut être choquant, pour nous autres occidentaux, mais c’était un code d’honneur (pensez aux &lt;em&gt;Kamikazes&lt;/em&gt; pendant la deuxième guerre mondiale, c’était la même chose !) et ils s’y tenaient.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les &lt;strong&gt;Samouraïs&lt;/strong&gt; pouvaient être très généreux, ce qui peut paraître paradoxal, mais ils avaient leur propre code moral. Et pour ne pas laisser les filles en reste (donc celles qui se sentaient l’âme guerrière), nous étions de la partie nous aussi. Notre arme: la &lt;em&gt;Naginata&lt;/em&gt;. Arme longue comme une lance, terminée par une large lame du même acier que celui utilisé pour les &lt;em&gt;Katanas&lt;/em&gt; (arme blanche des &lt;strong&gt;Samouraï&lt;/strong&gt;). Notre but: couper les jarrets des chevaux de nos ennemis, pour que nos gentils maris leur tranchent la gorge, alors qu’ils sont au sol.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-jiu-jitsu-et-le-kendo-disciplines-de-combat-des-samouraïs&quot;&gt;Le jiu-jitsu et le kendo, disciplines de combat des Samouraïs&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Les &lt;strong&gt;Samouraïs&lt;/strong&gt; se battaient au &lt;em&gt;Katana&lt;/em&gt;, arme blanche d’une efficacité plus que reconnue. Elle tranchait même les armes en métal!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une arme redoutable pour qui savait s’en servir. Tout &lt;em&gt;Kenshi&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Kendoka&lt;/em&gt; (celui qui pratique le &lt;strong&gt;Kendo&lt;/strong&gt;) se doit d’acquérir un jour ce symbole (j’en ai un d’ailleurs, non tranchant car les véritables &lt;em&gt;Katanas&lt;/em&gt; sont patrimoine national tout comme les armures, donc des copies, souvent non tranchantes, sont vendues en France et dans d’autres pays. Un objet à ne pas laisser entre toutes les mains car, s’il ne coupe pas, il est quand même pointu et un seul coup peut provoquer d’importantes blessures !!!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’en viens au &lt;strong&gt;Kendo&lt;/strong&gt;: ensemble de techniques d’attaques et de défense. Une frappe et niveau de la tête (MEN) pour ouvrir en deux verticalement (vachement gore !!), une frappe pou couper le poignet (KOTE), une pour le tronc (DO), et une frappe d’estoc au niveau de la gorge (TSUKI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque notre &lt;strong&gt;Samouraï&lt;/strong&gt; se retrouvait désarmé (c’était rare, les combats ne durant pas plus de quelques minutes tout au plus, sans oublier le peu de survivants vu l’efficacité des sabres !), il utilisait le &lt;strong&gt;Jiu-Jitsu&lt;/strong&gt;, ensemble de projections, de clés (poignets, bras, genoux, colonne vertébrale et cervicale (fatales, celles-là !), épaules, etc…) et des formes d’immobilisations au sol pour la capture de prisonniers de guerre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les &lt;strong&gt;Samouraïs&lt;/strong&gt; ont régné en maîtres sur le peuple jusqu’à l’ère de l’Empereur MEIJI, qui mit un terme à cette caste légendaire. La totalité des &lt;strong&gt;Samouraïs&lt;/strong&gt; disparut vers 1880. Mais des “nostalgiques” ne voulurent pas abandonner cet art. C’est secrètement que des entraînements avaient lieu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement, les morts s’accumulaient, puisqu’ils utilisaient des sabres tranchants. Jusqu’à ce qu’un beau jour, quelqu’un (merci à lui !) émit l’idée d’utiliser des sabres en bois. Mieux, n’est-ce pas ? Mais même si le nombre de morts décroissait visiblement, il n’en restait pas moins qu’il y en avait encore !! Enfin une armure fuit conçue, plus légère et moins ornée que les originales. Depuis ce temps, les armes ont un peu changé: on se sert maintenant d’un &lt;em&gt;Shinai&lt;/em&gt;, 4 lattes de bambou: souple et solide en même temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est une discipline très traditionnelle et qui rebute souvent mais si une fille comme moi en fait, tout le monde peut en faire !! On utilise le &lt;em&gt;Ki&lt;/em&gt;, énergie interne que l’on réveille au début d’un entraînement par quelques secondes de méditation. C’est en fait l’équivalent de la cosmo-énergie des &lt;em&gt;Chevaliers du Zodiaque&lt;/em&gt;. Nous ne pouvons pas l’augmenter comme eux mais nous pouvons la contrôler. Pour savoir augmenter son &lt;em&gt;Ki&lt;/em&gt; à volonté, cela demande des années de travail régulier et constant sur le souffle et l’effort physique. Le &lt;em&gt;Ki&lt;/em&gt; sert à faire respirer notre corps, enfermé sous 3 kilos d’armure (pour les gabarits les plus petits, sinon c’est 5 ou plus !!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quant au &lt;strong&gt;Jiu-Jitsu&lt;/strong&gt;, cité plus haut, c’était la discipline de combat à main nue par excellence des &lt;strong&gt;Samouraïs&lt;/strong&gt;. A l’époque, l’ensemble des défenses (cf. paragraphe précédent) était effectué “à la volée”, c’est-à-dire sans aucune retenue ni délicatesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par exemple: A (le méchant) menace B (le gentil) avec un couteau. B porte un coup de pied appelé Mikazuki GERI, qui permet de désarmer. A laisse échapper son arme et est complètement surpris, donc reste cloué sur place. B en profite pour s’avancer rapidement vers son  agresseur et lui prend le poignet comme indiqué sur le petit dessin. D’un geste sec, il porte une clé, allant dans le sens contraire de l’articulation et CRAC ! le poignet et le coude lâchent, c’est la fracture. Attention, Attention, à ne surtout pas essayer sur le petit frère ou la petite sœur !! Il faut de l’entraînement !! Bien entendu, de nos jours nous ne pratiquons plus “la volée”, le nombre de blessés serait considérable ! Les techniques sont les mêmes qu’à l’ancienne époque: seuls les noms ont changé, mais ils sont toujours en japonais.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-judo&quot;&gt;Le judo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;Judo&lt;/strong&gt; est né du &lt;strong&gt;Jiu-Jitsu&lt;/strong&gt;. Tout commença lorsqu’un jeune japonais du nom de Jigoro KANO (non ! pas le KANO de &lt;em&gt;Mortal Kombat&lt;/em&gt; !!!) se promena dans un jardin. La neige recouvrait tout. Admirant la beauté des lieux, il s’arrêta devant un arbre. Pourquoi ? me direz-vous. J’y viens, vous répondrai-je. Il regarda l’arbre, donc, et entendit des craquements. Soudain, une branche céda et cette fois, d’un craquement sec, elle s’écrasa au sol près du pied du jeune homme (il avait à peine 20 ans !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emu par tant de force et de beauté, il continua son chemin. De nouveau, quelques pas plus tard, il stoppa. Cette fois-ci, un arbrisseau attira son attention. Chargé de neige lui aussi, il menaçait de céder. Quand, sous les yeux de futur maître, l’arbrisseau se courba et la neige glissa. Ainsi débarrassé de son fardeau, il retrouva sa structure initiale. LE PRINCIPE DU JUDO ETAIT NE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons un code moral que nous respectons tous. Même mes plus agités s’y plient:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La Politesse = c’est le respect d’autrui.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le courage = c’est faire ce qui est juste.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La Sincérité = c’est s’exprimer sans déguiser sa pensée.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’Honneur = c’est être fidèle à une parole donnée.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La Modestie = c’est parler de soi-même sans orgueil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le Respect = sans respect aucune confiance ne peut naître.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le Contrôle de Soi = c’est savoir se taire lorsque monte la colère.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’Amitié = le plus pur des sentiments humains. (Pour le dernier, je ne suis pas d’accord, m’enfin, ce que j’en pense…)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;Judo&lt;/strong&gt; est une école de vie (comme toutes les autres disciplines martiales d’ailleurs). Pour ma part, je pense que tous les arts martiaux ont adopté un code similaire et c’est cela qui est fabuleux ! (Je comprends mieux l’attitude des &lt;em&gt;Chevaliers du Zodiaque&lt;/em&gt; depuis que pratique ces disciplines !!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour pratique le &lt;strong&gt;Judo&lt;/strong&gt;, il faut savoir chuter, tout comme au &lt;strong&gt;Jiu-Jitsu&lt;/strong&gt; ou à l’&lt;strong&gt;Aikido&lt;/strong&gt; (n’est-ce pas, Erwan ? …(Mmh? , on parle de moi ?, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;)). Il existe trois types de chutes: Arrière, Latérales, Avant.
Je ne pourrais pas vous les décrire, ce serait trop long et en plus il faut pratiquer pour bien saisir toutes les sensations. Cependant, par expérience, je peux vous affirmer que les chutes &lt;strong&gt;Judo&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;Jiu-Jitsu&lt;/strong&gt; peuvent être appliquées partout!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je peux juste vous raconter une histoire véridique. Elle me concerne. Nous avons, au club où je m’entraîne, un &lt;em&gt;Sensei&lt;/em&gt; (maître ou prof) super cool, c’est un motard (avec la panoplie, les cheveux longs et vie de gaffes en tous genres !!). L’été dernier, il m’a proposé de faire du side-car cross (un side-car moins beau que les routiers, équipé pour faire du cross dans les chemins de terre et très léger !!), j’ai dit: “Pourquoi pas !?”  et me voilà, enfilant un casque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avant de commencer réellement, il me propose de faire un essai sur du “plat”: “O.K. !”, j’lui dis. Bien, je m’accroche et on monte une bute, on la redescend (mieux que le grand huit, si, si !!) et d’un seul coup, sans prévenir, il prend un virage sec, et moi, ben, aspirée par la force centrifuge, j’ai lâché et là, mue par un réflexe, j’ai transformé ce qui promettait d’être le plus beau vol plané de ma vie en chute &lt;strong&gt;Jiu-Jitsu&lt;/strong&gt; (je me suis relevée illico !!). Donc, au lieu de me retrouver avec les bras et les jambes en sang (comme à chacune de mes gamelles, surtout à vélo…), je n’étais que… sale et un peu étourdie. La minute suivante, je remerciais les Japonais d’avoir inventé cette discipline.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien entendu, au &lt;strong&gt;Judo&lt;/strong&gt;, on ne fait pas que des chutes. Des techniques sont à savoir, que je ne pourrais pas vous donner, faute de place.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-chambara&quot;&gt;Le chambara&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;C’est une discipline toute nouvellement arrivée en France, il y a un an et demi. Peu de clubs dispensent des cours mais ça ne va plus tarder!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En bref, cette discipline est née du croisement entre le &lt;strong&gt;Kendo&lt;/strong&gt; (vu dans les chapitres précédents) et l’Escrime Occidentale. “Hein ?”, diront certains, “C’est quoi ce truc ?”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contrairement à ce qu’on pourrait croire, ils se marient très bien. Les frappes sont celles du &lt;strong&gt;Kendo&lt;/strong&gt;, plus une au niveau de la jambe (Ashi) et la posture est celle de l’Escrime Occidentale (légèrement en fente avant). Il se pratique avec des armes en mousse (entraînement) appelés &lt;em&gt;Kodaishis&lt;/em&gt; et avec de véritables armes blanches lors de démonstrations (rares). Un chose est sûre: c’est défoulant ! Heureusement, il y a un casque en plastique couple et léger et OBLIGATOIRE pour éviter d’avoir un &lt;em&gt;Kodaishi&lt;/em&gt; dans l’œil (ne riez pas ça fait très mal, j’en sais quelque chose !!). Les règles sont à peu de choses près les mêmes qu’au &lt;strong&gt;Kendo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-autres-disciplines-dont-ceux-hors-japon&quot;&gt;Les autres disciplines (dont ceux hors Japon)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;L’&lt;strong&gt;Aïkido&lt;/strong&gt; (ressemblant sur quelques points au &lt;strong&gt;Jiu-Jitsu&lt;/strong&gt;), le &lt;strong&gt;Karaté&lt;/strong&gt; dont le &lt;strong&gt;Kokyushinkai&lt;/strong&gt; (pour les cinglés qui aiment la douleur), le &lt;strong&gt;Jiu-Jitsu* brésilien&lt;/strong&gt; (si vous connaissez le jeu &lt;em&gt;Tekken 3&lt;/em&gt; sur Playstation, vous connaissez Eddy, un des combattants: look rasta, cool, il pratique cette discipline, ressemblant d’ailleurs à de la danse rap: il te file des coups de pieds tu les vois pas arriver !!), &lt;strong&gt;le Tae Kwon Do&lt;/strong&gt; (un jeu de jambes excellent, très spectaculaire (d’origine coréenne, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;) !!), &lt;strong&gt;le Kung-Fu&lt;/strong&gt;, art martial chinois, sublimé par Bruce LEE (extra, je l’adore !) et perpétué par Jackie CHAN (hilarant et efficace !). Bon, je m’arrête là !&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-arts-martiaux-les-jeux-vidéos-les-mangas-tout-un-monde&quot;&gt;Les arts martiaux, les jeux vidéos , les mangas, tout un monde&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nous pouvons voir que les arts martiaux sont largement mis à contribution: &lt;em&gt;Dragon Ball&lt;/em&gt; (Z, GT, …), &lt;em&gt;Street Fighter&lt;/em&gt; (II, V, …), &lt;em&gt;Cyber Weapon Z&lt;/em&gt;, etc…., j’en passe et des meilleurs !!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce thème peut paraître banal à la longue, mais les auteurs se surpassent à chaque fois, pour nous donner envie de lire un manga sur les arts martiaux (encore !) à la sauce cyborg ou héroïc fantasy (ah tiens ! ça change…). Par extension, il y a les jeux vidéos. Ils procurent un sacré plaisir quand on gagne (j’adore cela ! ! ), citons: &lt;em&gt;Tobal&lt;/em&gt; (1, 2, 3), &lt;em&gt;Street Fighter&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Tekken&lt;/em&gt; (1, 2, 3), &lt;em&gt;Mortal Kombat&lt;/em&gt; (1, 2, 3), &lt;em&gt;Bushido Blade&lt;/em&gt; (jeu de baston à armes blanches en tout genre ! !, GENIAL ! ), &lt;em&gt;Ninja&lt;/em&gt; (tuera, tuera pas, discrétion et efficacité !), &lt;em&gt;Bloody Roar&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Dead Alive&lt;/em&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, les éditeurs peuvent dire merci aux Arts Martiaux, parce que c’est une sacré part de marché !!
Pour ce qui est des mangas et des animes, ça bouge aussi ! En tant que technicienne plutôt que compétitrice, je peux vous dire que beaucoup de techniques ont été inventées. Bien sûr, il y a les coups de base: coup de poing, de pied, de genoux, quelques projections et c’est tout !! Après, place aux boules d’énergie et autres transformations d’énergie… Pas que je sois contre, au contraire, j’adore cela mais par rapport aux Arts Martiaux, ça colle pas trop avec la réalité, c’est tout.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si je peux me permettre, essayez les Arts Martiaux, vous apprécierez encore plus vos mangas, car vous les comprendrez mieux ! Ceci est juste un avant-goût de ce que sont les Arts Martiaux et je ne peux vous en dire plus faute de place (dommage !!) mais essayez, vous serez charmés !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A savoir: au Japon, il y a différentes écoles. Notre savoir sur les Arts Martiaux provient de ces écoles. Mais ce qu’il faut savoir c’est que toutes ont une version légèrement différente de l’Histoire. Aussi, si des détails concernant les Samouraïs dans mon article semblent “bizarres” pour les lecteurs confirmés, sur les Arts Martiaux, ils savent également, que je peux donc être issue d’une école différente de la leur.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/les-arts-martiaux</link>
        <guid isPermaLink="true">/les-arts-martiaux</guid>
        
        <category>LostEden7</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chronique CD</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enfin du neuf dans &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;! En effet, à partir de ce numéro commence une rubrique fort attendue mais jusqu’ici repoussée pour des raisons techniques: la chronique CD de Japanim’ ou plus largement de tous les CD qui ont quelque chose à voir avec le japon ou les anime.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/2000/chronique-cd-anime.jpg&quot; alt=&quot;Crying Freeman OST&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;crying-freeman---original-soundtrack&quot;&gt;Crying Freeman - Original Soundtrack&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Mais revenons tout d’abord sur &lt;strong&gt;Crying Freeman&lt;/strong&gt;. Erwan avait déjà commencé à décrire ce CD dans &lt;em&gt;Lost Eden 1&lt;/em&gt;, alors qu’il écrivait un article sur le film proprement dit. C’est pourquoi nous nous devions de revenir sur cette B.O pour le moins intéressante. Le compositeur Patrick O’Hearn nous livre ici une bande-son qui colle parfaitement à l’ambiance du film. Il n’y a pourtant que deux types de musiques bien distinctes: pour les scènes d’action, on a droit à une dominante de percussion. On en trouve de toutes les sonorités, de tous les rythmes. L’important est qu’elles se marient toutes de manière cohérente et ordonnée. En effet, dans &lt;strong&gt;Crying Freeman&lt;/strong&gt;, les scènes d’action sont relativement courtes (mais heureusement il y a les ralentis), nombreuses et bien équilibrées dans le film. C’est pourquoi les musiques montent au créneau très vite, sans introduction parfois (faites attention au volume de votre chaîne, car la différence entre les musiques d’action et de temps calme est élevée).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les autres musiques expriment quant à elles une certaine dose de mélancolie, de tristesse. Toute la détresse du Freeman se sent dans ces cris de guitare électrique, longs, poignants. Tous les instruments semblent être torturés, écartelés, pour produire leurs sons. On a vraiment l’impression que tout va mal finir (rassurez-vous parce que Happy End quand même). Du coup il y a un gros contraste entre les musiques douces pessimistes et les musiques d’action chargées d’angoisse, mais aussi d’espoir en même temps. Espoir du changement, espoir de la vie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce CD est donc à écouter dans un endroit et à un moment où le silence est acquis, quand on a un coup de blues ou qu’on se repose. C’est l’état d’esprit rêvé. Enfin, sachez que les pistes 09 et 19 qui sont très longues (Presque 1/3 du CD à elles deux) regroupent en fait 5 morceaux. Sans doute pour ne pas avoir un nombre excessif de pistes.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;akira---ost&quot;&gt;AKIRA - OST&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En ce moment là, et bien j’écoute le CD d’&lt;strong&gt;Akira&lt;/strong&gt;. Première constatation en regardant la pochette du CD: y’a que 10 pistes. Deuxième constatation, elles sont longues (7 mn en moyenne). J’en arrête là avec les constatations, et je vais critiquer maintenant (mais qui oserait critiquer &lt;strong&gt;Akira&lt;/strong&gt;!!!). Sur la jaquette (encore) à l’arrière en tout petit, il y a écrit “Music for the 21th century”. Ça peut en faire rire quelques-uns à une dizaine de jours de l’échéance, mais comme le CD a déjà dix ans, c’est maintenant qu’on se rend compte de la portée de ce message.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En effet, reste même après dix ans, un  CD exceptionnel et novateur. Aucune des dix musiques ne se ressemble, alors que la tendance des compositeurs actuels est plutôt de faire des variations sur le thème principal, ce qui fait qu’on est vite paumé dans ce fouillis de musiques très proches avec sensiblement les mêmes instruments (&lt;em&gt;Titanic&lt;/em&gt;…). Ici chaque musique est clairement identifiée, avec ses instruments, ses choeurs, ses rythmes.  Mais l’instrument rémanent reste quand même la voix humaine, qui n’est pas utilisée pour pousser la chansonnette, mais plutôt… des cris ou toute sorte de chose. On entend des voix qui récitent les noms des personnages (piste 1), d’autres font une petite séance d’inspiration/expiration bruyante (piste 2), il y a des voix d’enfants qui font “plam-plam” (piste5) hyperconnu, et enfin on a aussi droit à une séance de chants d’incantation (bouddhistes? Shintoïstes? Secte?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce CD est donc à recommander, surtout si vous avez vu le film. Le compositeur &lt;em&gt;Geinoh Yamashirogumi&lt;/em&gt;, s’est vu attribuer 6 mois pour composer la bande originale, ce qui constitue un délai raisonnable pour laisser un artiste exprimer son talent, et Geinoh n’a pas perdu son temps c’est moi qui vous le dit!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;lodoss-ost-1&quot;&gt;Lodoss OST 1&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Avant d’être une série TV, &lt;strong&gt;Les Chroniques de la guerre de Lodoss&lt;/strong&gt; est avant tout une série d’OAV à succès qui a fait date dans l’histoire de l’animation. La musique de ce chef-d’œuvre n’était pas en reste, puisqu’elle a même été éditée en France par &lt;em&gt;Animusik&lt;/em&gt;. Le tout était de savoir si la nouvelle OST pouvait soutenir la comparaison avec sa grande soeur. Apparemment, le pari semble réussi, bien qu’on dénote un changement de ton général: alors que les musiques des OAV étaient soit guerrières, soit mélancoliques, soit angoissantes, les nouvelles compositions nous offre un registre plus chevaleresque, presque moyen ageux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La progression du CD est très segmentée puisque les musiques sont encadrées par les génériques de début et de fin placés à leur place respective, il y a aussi une chanson au milieu qui divise les musiques en deux groupes du coup. Ça tombe bien, ces deux groupes sont radicalement différents (auraient-ils fait exprès ?). Les premières musiques accompagnent sans doute les chevauchées fantastiques à travers de grands espaces, à tel point que ça ressemble à du &lt;em&gt;Star Trek&lt;/em&gt; (la musique seulement). Il y a aussi des morceaux un peu plus lugubres, dont un notamment accompagné par des chœurs masculins à la voix graaaave. Et en plus ils parlent en… latin ou espagnol il me semble. Ensuite la chanson du milieu vient effectuer la transition. Cette chanson est superbe, et on s’imagine très bien une elfe dansant au clair de lune, son image se reflétant dans l’eau du lac… (pas besoin d’absorber des hallucinogènes avec ce genre de musiques. C’est trippant! Zen!) Hem! Hem!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, la seconde partie des musiques est plus rythmée, évoquant des fêtes dans des villages, des moments de joie, mais aussi quelques musiques douces pour les instants romantiques (entre nous je n’ai jamais vu la série, il serait marrant de voir si mes suppositions s’avèrent vraies ou … fausses.)
Enfin, le générique de fin est égal aux deux autres chansons, zen et envoûtant…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;bz&quot;&gt;BZ’&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Enfin, fin du fin, voici le dernier album de cette première chronique, il s’agit de l’album d’un groupe de rock japonais, composé de deux artistes: &lt;em&gt;Takahiro Matsumoto&lt;/em&gt; et Kohshi Inaba. L’un est guitariste, l’autre chanteur et tous deux forment le duo de choc &lt;strong&gt;BZ’&lt;/strong&gt;! (oulà faut que je diminue ma dose de D.A moi!). Cet album est sorti en 1993 et regroupe 17 chansons.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’ensemble, bien que très “Pop”, est assez varié pour ne pas tomber dans la répétition. On y trouve les traditionnels morceaux “rock” avec guitare-batterie-basse-synthé, quelques slows pour les demoiselles qui auront tôt fait de fantasmer sur la suave et enjôleuse voix du chanteur (notamment la chanson 14 où il est accompagné au violon). Mais aussi des musiques rappelant un peu les mélodies au synthé des 80s. Certaines intros sont dérivées du rap un peu sur les bords (comprenez: je pousse un cri d’une 1/2 seconde que je fais répéter 30 fois en jouant avec la stéréo. Si vous trouver que le rap c’est pas ça du tout et bien vous devez avoir raison, mais j’éprouve quelques difficulté à mettre des noms sur tous les effets de style musicaux).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin globalement, ce CD est plutôt entraînant et varié pour être écouté en boucle. Toutes les pistes se valent (c’est l’avantage des CD sans tubes, on apprécie l’ensemble car le jugement n’est pas altéré par des conditionnements commerciaux dus au matraquage publicitaire et médiatique).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cobra-ost&quot;&gt;Cobra OST&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A l’époque où &lt;strong&gt;Cobra&lt;/strong&gt; était édité en vidéo, c’était la seule vieille série disponible. Cela explique sûrement le merchandising florissant autour de ce titre (casquettes, T-shirts, posters…). On a eu également le droit à une édition du générique de la série en 3 versions (original, karaoke, instrumental) et à l’album, tiré du 33 tours japonais original.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A première vue, l’idée d’écouter des chansons un peu vieillottes peut paraître rebutante, et il est vrai que certaines musiques et les génériques sont un peu dépassées, mais il y a tout de même quelques petits bijoux, surtout ceux joués par l’orchestre symphonique. Il y a des musiques douces (quand ils sont dans les bars ou en train de discuter) des musiques à suspense, mélancoliques, et des musiques d’action. Tout ceci dans des proportions équilibrées. On regrettera quand même le thème de l’homme de verre qui était quand même très prenant et venait ponctuer souvent de manière dramatique la fin des épisodes. On peut déplorer l’absence de partie CD-ROM/DVD comme &lt;em&gt;Animusik&lt;/em&gt; le fait maintenant. Quelques défauts donc, mais un CD agréable tout de même.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/chronique-cd-anime</link>
        <guid isPermaLink="true">/chronique-cd-anime</guid>
        
        <category>LostEden7</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cartoonist</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cartoonist&lt;/strong&gt;, comment vous résumer rapidement ce que c’est… “Otaku Land ? C’est vrai que côté “produits dérivés”, nous avons été servies: entre les CD, les manga, les artbook et les stores de Madoka (pourquoi pleures-tu Erwan ?)… nos porte-monnaie ont vraiment fait une drôle de gueule à notre départ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais le plus important, pour nous, &lt;strong&gt;Cartoonist&lt;/strong&gt;, c’est l’opportunité de rencontrer des gens qui partagent la même passion que nous, et qui peuvent nous apporter un autre regard sur ce que l’on aime ou ce que l’on déteste.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-vidéos&quot;&gt;Les vidéos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cartoonist&lt;/strong&gt;, c’est aussi la possibilité de découvrir des vidéos que l’on n’a pas l’occasion de voir tous les jours. Nous en avons vu 7 au total, du très bon comme du très mauvais, la preuve que dans la japanimation il y a aussi des m…&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;rurouni-kenshin&quot;&gt;Rurouni Kenshin&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Connaissant le manga, l’histoire est sans surprise. Le graphisme n’est pas terrible, de même que les scènes de combat qui sont réduites. Néanmoins, c’est assez drôle, surtout quand Kaoru pique des colères et quand Kenshin nous fait ses yeux en spirales et puis ses fameux “oyo !”.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;utena&quot;&gt;Utena&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Je ne peux pas donner d’avis réellement objectif vis à vis de cette série. J’en ai vu que le premier quart d’heure, et puis la série était ni doublée ni sous titrée!&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;cow-boy-bebop&quot;&gt;Cow Boy Bebop&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Avis de Laëtitia: j’ai été réellement emballée par cette série: de l’action, de l’humour (surtout à la fin du 2ème épisode), une bande son démente (à couper le souffle, très inhabituelle, donc ne plaira pas à tout le monde), un graphisme très alléchant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cependant, c’est un peu du déjà vu, l’originalité n’est pas forcément de mise (d’accord avec toi Laëtitia). Mais pourquoi changer une recette qui plaît et surtout qui marche?&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;the-weathering-continent&quot;&gt;The Weathering Continent&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Histoire intéressante, les personnages aussi, mais nous avons plus eu le sentiment de voir un épisode de série plutôt qu’un film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup de questions restent sans réponses… beaucoup de frustration… A voir, malgré tout.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;gran-doll-i&quot;&gt;Gran Doll I&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Ce truc, il faut le regarder au 41ème degré tellement c’est c… Non, nous n’exagérons pas. C’est ridicule et débile. La scène du début avec les 2 amoureux devant la lune est à mourir de rire. Quant à celle du sac de couchage… pathétique… A éviter absolument!&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;serial-experiment-lain&quot;&gt;Serial Experiment Lain&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;C’est un véritable ovni à ne pas mettre entre toutes les mains. Tout concours pour vous faire enter dans un autre univers: le scénario, le graphisme, le mise en scène…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette série est plus une réflexion sur l’existence et par conséquent sur la mort. Le corps est-il la seule enveloppe qui nous permet de vivre? Qu’est-ce que mourir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette œuvre est réservée à un public averti, on n’en sort pas indemne.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;captain-harlock&quot;&gt;Captain Harlock&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Ce devait être l’une des vidéos la plus attendue. Mais nous avons vraiment été déçues. La compréhension nous a été très difficile: vidéo en VO non sous-titrée! Et puis y’a un truc qui nous énerve dans &lt;strong&gt;Harlock&lt;/strong&gt;, le même truc que l’on retrouve dans &lt;strong&gt;Queen Emeraldas&lt;/strong&gt;: les images de synthèse. Non, elles ne sont pas moches, mais elles ne s’intègrent pas du tout à l’ensemble. Du coup, on a l’impression de voir un animé rapiécé (est-ce assez clair ?). Quant à notre pôvre balafré, c’est à peine si on le voit 5 secondes… quel gâchis… C’était un figurant ou quoi?&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;bitoman-xii&quot;&gt;Bitoman XII&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;DELIRANT 1000… ceux qui font ça sont vraiment des allumés du cerveau. Tout le monde se marre et c’est normal. Ils s’amusent comme des fous (si, si, ça s’voit !) et puis ils vont chercher leurs idées dans le passé commun des enfants que nous avons tous été (&lt;strong&gt;Ulysse 31&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Dragon Ball&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Cat’s Eye&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;les Mystérieuses Cités d’Or&lt;/strong&gt;…). Super les scènes de combat, surtout celle qui fait référence à &lt;strong&gt;Mortal Kombat&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leur projet concernant &lt;strong&gt;Embrasse-moi Lucile&lt;/strong&gt; promet d’être encore plus hilarant. Vive les Bitoman !!! (Rassurez-vous, ils ne m’ont pas payé pour écrire ça… menteuse, t’as même envie de créer un fan club !!! note de Laëtitia).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-karaoke&quot;&gt;Le karaoke&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Juste un petit conseil, comme ça en passant: pensez à chanter des trucs connus par tout le monde et pas des 1/5 de la salle. Les vieux génériques de dessins animés par exemple, on les connaît tous. Cela permettrait d’avoir une ambiance un peu plus festive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On en profite pour féliciter le jeune homme à la chemise jaune dont on a oublié le prénom, ainsi que Marcy. Même si nous n’avons rien compris à ce qu’ils ont chanté, leur interprétation était réussie.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;lorganisation&quot;&gt;L’organisation&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nous avons été  déçues en ce qui concerne Narumi KAKINOUCHI. Le principe du tirage au sort n’était pas juste pour ceux qui apprécie son travail et qui aurait voulu obtenir une dédicace de sa part.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au fait, il faisait quoi tout seul là haut, isolé de tous, le type d’ANIME LAND. Vous n’allez pas me dire qu’avec sa toute petite table et sa toute petite chaise, il n’aurait pas pu trouver une toute petite place parmi les autres participants?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venons en aux différents stands présents. Beaucoup de goodies sur tout, mais aucun sur Escaflowne… POURQUOI ? , y’a pas que &lt;strong&gt;Kamui&lt;/strong&gt; dans la vie ! Un bon choix de artbook à des prix intéressants, et puis des manga d’occasion à des prix défiant toute concurrence.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-nuit-manga&quot;&gt;La nuit manga&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pour l’occasion, le cinéma “CLUB 7” avait organisé une nuit du manga. Bonne initiative.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;macross&quot;&gt;Macross&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Nous allons pousser notre coup de gueule: pourquoi avoir diffusé cette daube un soir comme celui-là ? C’était vraiment nul. Avec &lt;strong&gt;Macross&lt;/strong&gt;, on a franchi le mur du son de la connerie. Bon d’accord, ce film est un peu vieillot, mais quand même… effrayer des grands méchants pas bô en embrassant une fille, c’est vraiment  hmmm… Ne le regardez JAMAIS, compris ?&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;perfect-blue&quot;&gt;Perfect Blue&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Géant!!! Le scénario est très actuel et original. Les inconvénients d’Internet y sont présentés avec beaucoup de justesse. Mima ne contrôle plus sa vie. Un autre, l’écrit pour elle. La différence entre la réalité et l’illusion est si infime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous aimez le suspens, ce film est pour vous sans hésitations. Pour les autres, il est indispensable de la voir. Vous serez surpris par la pertinence de chaque scène… quand vous aurez la réponse. Tout ce que vous verrez est important pour découvrir l’assassin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le graphisme est top, et le doublage très réussi. Alors, vous attendez quoi, que l’on vous paie la place… Courrez le voir sans plus attendre.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;jin-ro&quot;&gt;Jin-Ro&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Avant-première mondiale en France. Nous étions le premier public (hors professionnels à le voir en VOST français). Le résultat de cette projection va conditionner l’avenir de ce film en France. Ce fût donc une énorme responsabilité (Céline, t’as pas honte d’avoir dormi pendant tout le film?)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand j’ai lu l’article dans Animeland, j’ai eu la vision d’un film sombre, avec pas mal de scènes d’action choc! Et bien que nenni! On se retrouve face à un film nous montrant la vie d’un personnage dans des scènes de tous les jours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le scénario semble d’une banalité, je dis bien semble, parce qu’au fur et à mesure, on se retrouve face à une histoire très complexe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le plus impressionnant pour moi, c’est l’omniprésence de l’histoire du Petit Chaperon Rouge (un peu revisitée). On est ce qu’on est, et il n’y a pas d’équivoque sur la nature des gens, mais l’autre ne voit pas forcément ce que l’on est en réalité, parce qu’un voile se met face de ses yeux (tout le monde me suit, Hey, pourquoi tu t’es encore endormie Céline ?) Il est difficile de vous faire apprécier toute l’ampleur de ce film sans vous en dévoiler l’histoire. Je peux vous la résumer par cette phrase: un loup reste toujours un loup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce film va au-delà du film d’animation. L’histoire seule compte. Le reste n’est que futilité, même si graphiquement c’est une belle réussite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous l’aurez compris, nous avons passé un bon moment à &lt;strong&gt;Cartoonist&lt;/strong&gt;. C’est avec beaucoup d’impatience que nous attendons celui de l’an prochain.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/cartoonist</link>
        <guid isPermaLink="true">/cartoonist</guid>
        
        <category>LostEden7</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>BD Expo</title>
        <description>&lt;p&gt;On en entendait parler depuis si longtemps, même à &lt;strong&gt;Cartoonist&lt;/strong&gt;. Du coup, on s’attendait à quelque chose de vachement bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelle déception quand nous sommes arrivées! &lt;strong&gt;Cartoonist&lt;/strong&gt; n’a rien à envier à &lt;strong&gt;BD Expo&lt;/strong&gt;. Le seul événement intéressant, qui tout de même une différence, c’est le cosplay. C’est avec regret que  nous n’avons pu y assister, mais nous avons quelques spécimen (&lt;em&gt;Lodoss War&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Chichiri&lt;/em&gt;). Pour les fanzines, il y avait du monde (&lt;em&gt;Lullaby&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Chun Li’s&lt;/em&gt;…), les dessinateurs dans leurs starting block, prêts à crayonner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui nous a vraiment déçu, c’est l’absence de projections de séries, OAV… gratuites.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autrement, le côté “BD franco-belge” est bien fourni. Les collectionneurs ont du y trouver leur bonheur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le fait marquant dans &lt;strong&gt;BD Expo&lt;/strong&gt;, c’est la différence entre le “pôle BD franco-belge” et le “pôle manga/japanimation”. Le premier était très calme, avec pas trop de monde, par conséquent pas de bousculades. Dans le second, ça bougeait dans tous les sens - difficile de mettre un pied devant l’autre - ça gueulait: la clientèle est différente !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin pour en finir avec Paris et &lt;strong&gt;BD Expo&lt;/strong&gt;, nous sommes allées dans bon nombre de magasins spécialisés. Nous vous conseillons vivement - si vous recherchez des manga VO d’occasion - d’aller à ATOMIC CLUB et à MANGARAKE. L’accueil y est courtois et on y fait des découvertes à des prix intéressants.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/bd-expo</link>
        <guid isPermaLink="true">/bd-expo</guid>
        
        <category>LostEden7</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les misérables</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dans la série chronique de vidéos déterrées dans les foires aux puces, je vous présente &lt;em&gt;Les Misérables&lt;/em&gt;. Quoi qu’il en soit ce titre ne doit pas vous être inconnu (du moins ceux qui savent lire…) après tout, à l’origine c’est un pavé écrit par Hugo (pas celui qui est amoureux de Juliette, le vieux !). Et si l’auteur ne doit pas vous être inconnu, l’anime devrait aussi vous rappeler quelque chose: il était passé en petits épisodes de 5 mn sur France 3 (FR3 à l’époque) à une heure tardive (19h55 quand on a 8 ans c’est tard). Enfin les couches-tôt auront au moins eu la chance d’éviter le générique chanté par Melle Goya, alors chanteuse de son état (Bécassssiiinneeuuu).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;pour-lhistoire-lisez-le-roman&quot;&gt;Pour l’histoire, lisez le roman&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Comment ça vous avez la flemme? 900 pages ça se fait en une semaine ça! Vous allez pas me forcer à vous raconter l’histoire quand même! Bon, si vous insistez… Mais si vous êtes patients, dans un an notre Depardieu national incarnera Jean Valjean dans “Ze spectacular TVfilm inspired by a classic roman on TF1 for the rentrée to make good audimat of it” (c’est ça la maîtrise de l’anglais, prenez en de la graine !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fait c’est l’histoire d’un pov’ type nommé Jean Valjean qui se prend 20 ans de tôle parce qu’il essaie tout le temps de s’échapper. Enfin libéré et vieux, il rencontre un abbé qui lui offre l’hospitalité tant et si bien que Valjean lui chourre son argenterie. Plein de remords, Valjean décide de faire le bien. Il fonde une Start-up (petite entreprise) et réussit à dynamiser le trou perdu où il s’est posé. Là il tombe sur Fantine, une pov’ trainée qui fait le tapin. Il la ramasse et lui jure de veiller sur sa fille avant qu’elle ne meure (Fantine, vous suivez ?). Entre-temps l’inspecteur Javert a reconnu le bonhomme et le renvoie en tôle pour un vol antérieur. Mais Valjean réussit à s’échapper en faisant semblant de se noyer. Il file récupérer Cosette, la fille de Fantine, chez les Tavernier (qui l’arnaquent au passage) et décide de l’éduquer. Le temps passe, Cosette grandi et fini par tomber amoureuse d’un beau jeune étudiant: Marius. Malheureusement ces amourettes ne sont pas vues d’un très bon oeil et Valjean rejette Marius. Pourtant, la situation politique de l’époque (1848, les barricades), vont réunir tous les protagonistes de l’histoire dont tous ne s’en sortirons pas: Javert se suicide, Marius est blessé et Valjean a pris un sérieux coup de vieux. Le dénouement de l’histoire s’achève par un mariage (Happy End), mais dans le roman, Valjean meurt en plus (demi Happy End) C’est un peu catapulté comme résumé, mais &lt;strong&gt;les Misérables&lt;/strong&gt;, ça ne se raconte pas, ça se VIT.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;transfert-&quot;&gt;Transfert !!&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ce film de la &lt;em&gt;Toei Animation&lt;/em&gt; est une adaptation tout ce qu’il y a de plus classique, dans la lignée des autres adaptations d’œuvre de l’époque. Bien sûr il a fallu faire des concessions, et certaines parties du roman et certains personnages secondaires ont été supprimés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le début est fidèlement respecté puis ça speed un peu plus à partir de la rencontre avec Fantine. En clair, si l’on se base sur l’anime, en lisant le roman, vous en saurez plus sur: le passé de Valjean, la vie de l’abbé Mariel, le passé de Fantine (comment elle est tombée enceinte), les Tavernier (comment l’aubergiste s’est sorti de Waterloo, ses filles), l’histoire de Marius, la situation politique de l’époque, les barricades (gavroche), la traversée des égouts version longue… Enfin suffisamment de raison pour se plonger dans la lecture de ce merveilleux roman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le film dure 1h10 environ et date de 1980. L’animation, les décors sont corrects, mais le chara-design de certains persos laisse à désirer: Tavernier a l’air moins gros méchant qu’il ne l’est, Valjean a un visage moins dur que ce qu’on pourrait penser après tant d’années au bagne. Bref, c’est quand même plus édulcoré, et on ressent du coup moins d’émotions envers les personnages, dommage! Sans compter la chanson de Chantal Goya, qui, même si elle se laisse écouter (pour une fois), est passée presque en boucle durant une heure (d’accord j’exagère, mais une fois c’est suffisant !). Si y’a des courageux, j’ai le 45T.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, &lt;strong&gt;Les Misérables&lt;/strong&gt; en anime est fait pour être montré aux enfants pour leur donner envie de lire le roman ou bien les flemmards de lycéens qui ne veulent pas lire le bouquin avant de faire leur oral. De toute façon, il faudrait déjà que vous réussissiez à vous le procurer…&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;fiche-technique&quot;&gt;Fiche technique&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Anime&lt;/strong&gt;: Les Misérables&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Auteur&lt;/strong&gt;: Victor Hugo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Réalisateur&lt;/strong&gt;: Takashi Kuoka&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Scénariste&lt;/strong&gt;: Masaki Tsuji&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Chara designer&lt;/strong&gt;: Masami Suda (&lt;em&gt;Ken le survivant&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Décors&lt;/strong&gt;: Fumihiro Uchikawa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Musiques&lt;/strong&gt;: Yasuo Minami&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Producteur&lt;/strong&gt;: Tôei Animation&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Japon&lt;/strong&gt;: 1979&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;France&lt;/strong&gt;: 1983 sur FR3&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Durée&lt;/strong&gt;: 68 mn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/les-miserables</link>
        <guid isPermaLink="true">/les-miserables</guid>
        
        <category>LostEden7</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>L'appel de la forêt</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dans les braderies, les foires aux puces, les brocantes, on trouve souvent de tout et de l’inattendu. C’est ainsi que j’ai pu devenir l’heureux possesseur d’une vingtaine de 45 tours contenant les génériques de notre enfance, de la figurine du chevalier du cancer quasiment complète (10F qui dit mieux), et aussi d’une p’tite vidéo pas folichonne du nom de &lt;em&gt;L’appel de la forêt&lt;/em&gt;. Les plus cultivés d’entre vous pourront se remémorer les lectures de leur enfance, donner le nom de l’auteur, ses autres productions (&lt;em&gt;Croc-blanc&lt;/em&gt;). Pour les autres, l’éditeur a inscrit le nom de l’auteur dans un coin: Jack London. Le contexte étant posé, que nous révèle donc cette vidéo ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/2000/l-appel-de-la-foret.jpg&quot; alt=&quot;L'appel de la forêt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;avant-douvrir-la-boîte&quot;&gt;Avant d’ouvrir la boîte…&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Quand vous rencontrez comme ça un anime pas très connu, le premier réflexe est d’analyser la jaquette. Ici en l’occurrence, on apprend une foule chose sur le film: Produit par la &lt;em&gt;Toei Animation&lt;/em&gt; en 1981, cet anime de 60 mn environ a été réalisé par Koozo Morrishita. Les musiques sont signées Takeo Watanebe. Enfin, la cassette a été éditée en France par Jacques Canestrier (Le pote de Bruno Huchez, le patron de I.D.D.H) sous la collection Vidéo Jeunes.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;lhistoire-de-la-vidéo-du-récit-du-livre-qui-parle-dun-chien&quot;&gt;L’histoire de la vidéo du récit du livre qui parle d’un chien&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;L’anime suit le roman dans sa progression générale, mais les passages un peu longuets, surtout le début sont rapidement traités, ceci afin de pouvoir se concentrer sur les passages importants. C’est l’histoire de Buck, un chien-loup qui coulait des jours heureux chez les Miller, une riche famille avec une grande maison, un grand jardin, un jardinier…Buck aurait pu continuer à vivre dans la joie et l’allégresse, mais le destin et surtout l’époque en ont décidé autrement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes aux Etats-Unis, en pleine ruée vers l’or et cet exode massif de gens vers la côte ouest entraîne bien sûr des problèmes d’approvisionnement. Il manque notamment des chiens pour tirer les traîneaux, les prospecteurs se déplaçant de plus en plus vers le nord de la côte. C’est ainsi que Buck est enlevé par le jardinier qui abuse sa confiance. Malgré les protestations musclées de Buck, il est transporté par train puis par bateau et séjourne momentanément dans un chenil en vue de se faire dresser (inutile de vous dire que depuis qu’il s’est fait enlever, ce malheureux chien se fait constamment rouer de coups par ses maîtres successifs).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pourtant, en arrivant à Seattle, c’est la vraie galère qui commence: tirer les traîneaux, subir les pressions du chef de meute qui voit en lui un rival à son titre. Heureusement les conducteurs sont expérimentés et s’occupent bien de leurs chiens. Buck finira même par devenir chef de meute à la place du chef de meute, suite à un combat meurtrier qui finira en bain de sang. L’avenir s’annonce-t-il plus clément pour Buck? Point de d’là: Virés, les maîtres du traîneau revendent leur attelage au service postal, et là les chiens dépérissent à vue d’œil, surexploités et sous alimentés. Du coup, ce qui reste du traîneau est revendu à des touristes, dont le destin finira tragiquement. Seul Buck en réchappera, recueillis de justesse à demi-mort par un sympathique chasseur. Là il se refera une santé avant de ressentir “l’appel de la forêt”.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;brigitte-bardot-sabstenir&quot;&gt;Brigitte Bardot s’abstenir&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ce film est triste à mourir! C’est la première impression que l’on ressent une fois la fin dévoilée. On dit toujours que les manga sont violents, mais ici, la violence ne vient pas des japonais mais de l’auteur: Jack London. On sent ici, qu’on a affaire à un roman qui établi bien les forces en présence: Le climat impitoyable du grand Nord, la loi du plus fort chez les animaux, la cupidité des hommes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cette tornade d’éléments qui se déchaîne, le pauvre Buck paraît bien démuni, mais il saura s’adapter et tourner ces éléments à son avantage, en passant de souffre douleur à meurtrier puis justicier. Du coup personne n’est réellement pacifique et dans le film. Même le nouveau maître de Buck, Thornton, le fait souffrir à cause d’un pari stupide (traîner un traîneau de 1000 livres = 500 kg sur une distance de 100m). Il se rend quand même compte de ce qu’il fait endurer à son chien et lui demandera pardon (ce qui ne l’empêche pas de gagner le pari et tous les dollars que cela sous-entend).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;un-film-qui-a-du-chien&quot;&gt;Un film qui a du chien&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pour ce qui concerne la technique, l’anime s’en sort avec les honneurs. Le fait que le film vienne de la Toei est déjà un gage de qualité, et effectivement les décors du grand Nord sont sublimes et réalistes. Le chara-design n’est pas en reste, le style de visage rejoint ceux de &lt;em&gt;Goldorak&lt;/em&gt;, ce qui laisse à penser que la même équipe se serait chargée des deux. Mais cela reste difficile à établir, surtout que les personnages sont assez “communs”, vu que les héros les plus charismatiques sont des chiens. Les chiens ont tendance à tous se ressembler au point de vue des dessins, à part Buck, n’étant différenciés que par un pelage de couleur différente. Par contre ils sont très bien animés par rapport à d’autres D.A, surtout qu’ils courent, sautent, se battent, dorment, mangent, grognent…La palette de comportement est variée et il y a parfois six chiens qui bougent en même temps, et pas forcément dans la même direction, ce qui est visuellement très agréable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le domaine sonore est par contre inégal, avec de bons bruitages (le gémissement des chiens est le même quelle que soit la race, mais ça ne se sent presque pas). Mais la musique a très mal vieilli, surtout qu’elle n’est pas très variée donc ça devient un peu agaçant à la fin. L’adaptation française est de qualité, comme ils savaient le faire à l’époque. Il y a une voix-off qui revient fréquemment pour apporter des précisions ou raconter un morceau de l’histoire, les chiens ne parlant pas il fallait quelqu’un pour faire une petite mise au point de la situation, tant au niveau géographique, que sur le moral des chiens. Pour le doublage on retrouve un peu l’équipe de &lt;em&gt;San Ku Kaï&lt;/em&gt;, avec Francis Lax (voix d’Harrisson Ford) pour la voix de Staros, qui se retrouvent à doubler pas mal de personnes, mais comme les humains ont rôle plutôt secondaire, cela influe peu sur la qualité général de l’œuvre.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;une-fin-de-loup&quot;&gt;Une fin de loup&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En définitive, si vous être près à endurer la vision d’un chien qui passe 3/4 heure à se faire taper dessus, ce film est pour vous. Loin de verser dans le gore, bien qu’il y ait quelques tâches de sang par-ci par-là, ce film choque surtout par le fait que ce sont des animaux qui souffre, et on attend toujours le héros-américain-qui-intervient-pour-sauver-le-chien mais il n’interviendra que tardivement, au moment où on ne l’attendait plus. C’est là qu’on se rend compte de l’absence de compassion chez la plupart des hommes (et des femmes), laissant un goût amer dans l’estomac et un profond dégoût pour notre espèce, qui assimile les animaux à des machines à leur service et censés fonctionner tout le temps. Maintenant la position de l’animal de compagnie à bien changée et s’est “humanisée” (à l’excès, mais ceci est un autre débat). Enfin pour ceux qui tomberaient sur la cassette, elle est accompagnée au début par une petite bande annonce sur Goldorak!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2000 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/l-appel-de-la-foret</link>
        <guid isPermaLink="true">/l-appel-de-la-foret</guid>
        
        <category>LostEden7</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
