<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 23:22:55 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2019 23:22:55 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>4C de Masakazu KATSURA</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C’est le 4 août dernier que se produisit l’un des plus grands événements de ce siècle, après ma naissance of course, l’arrivé de &lt;em&gt;4C&lt;/em&gt;, l’art-book consacré aux œuvres d’un des plus grands mangaka, Masakazu KATSURA.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;masakazu-katsura&quot;&gt;Masakazu KATSURA &lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Masakazu KATSURA (c’est bien son vrai nom) est né le 10 octobre 1962 dans la préfecture de FUKUI. Il se lança dans le manga après avoir vu un de ses amis en faire un et avoir eu du succès auprès de son entourage. Au lycée, il participa à un concours de manga pour jeunes mangaka, le concours TEZUKA. Son manga, &lt;em&gt;Tenkosei wa Hensose&lt;/em&gt; fut ensuite publié dans &lt;em&gt;Shonen Jump&lt;/em&gt; (hebdomadaire sur le manga tiré à 4,5 millions d’exemplaires) en 1981. Il dessina ensuite &lt;em&gt;Wingman&lt;/em&gt; (1985), son premier succès qui fut adapté à la télévision pour une série de 47 épisodes. Suite à un accident, KATSURA dû temporairement arrêter de dessiner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est finalement en 1986 qu’il va sortir son nouveau titre &lt;em&gt;Choki Doin Vander&lt;/em&gt;. Mais il dû arrêter cette série faute de succès. S’en suivirent plusieurs histoires courtes jusqu’en 1989 où il renoue avec le succès avec son plus célèbre manga &lt;em&gt;Video Girl Ai&lt;/em&gt;. Cette série aura eu droit à 6 OAV (résumant les 3 premiers tomes du manga), à un film live et à des romans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après les 13 tomes que compte le manga, il essaya de nous resservir pratiquement la même histoire avec &lt;em&gt;Video Girl Len&lt;/em&gt; (1992) mais sans grande réussite. Il va refaire des mini-séries avant de sortir en 1993, &lt;em&gt;DNA2&lt;/em&gt;. Son manga fut adapté à la TV en une série de 12 épisodes. Mais il arrêta la série après 5 volumes (ce qui est très peu). Il fut ensuite le character designer de &lt;em&gt;IRIA&lt;/em&gt;, une série de 6 OAV. Il dessina après plusieurs histoires courtes (&lt;em&gt;Shadow Lady&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Zetman&lt;/em&gt; ou encore &lt;em&gt;M&lt;/em&gt;) avant de sortir en 1997 &lt;em&gt;Is&lt;/em&gt;, son dernier succès. Cette série compte pour l’instant 6 volumes. Et c’est le 4 août 1998 que sorti &lt;em&gt;4C&lt;/em&gt; un art-book retraçant son œuvre.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;4c-le-contenu&quot;&gt;4C, le contenu&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/4c.jpg#left&quot; alt=&quot;4C&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cet art-book se compose de 3 volumes :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout d’abord, &lt;em&gt;L-Side&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Lovers Side&lt;/em&gt;, 85 pages) regroupant la majorité des illustrations des héroïnes des mangas de KATSURA. Au programme: &lt;em&gt;Is&lt;/em&gt; avec les superbes couvertures des mangas), &lt;em&gt;Video Girl Ai&lt;/em&gt; (avec quelques couvertures plus la majorité des dessins qu’il a fait pour les OAV, le film live et les romans) et &lt;em&gt;M&lt;/em&gt; (avec quelques planches du manga en couleur). Ce volume se termine par une histoire courte en couleur datant de 1988.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le second volume, &lt;em&gt;R-Side&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Heroes Side&lt;/em&gt;, 100 pages), présente les principaux super-héros et héroïnes  de ses œuvres : &lt;em&gt;Wingman&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Zetman&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;DNA2&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Shadow Lady&lt;/em&gt;, … On y trouve de grandes illustrations et des couvertures de ses mangas. Ensuite, on a droit à une interview de KATSURA avec une présentation complète de ses œuvres. A la fin de ce volume, on trouve plusieurs grands mangaka qui reprennent ses personnages dans de magnifiques illustrations: Akira TORIYAMA, Keita AMEMIYA, Takeshi OKAZAKI,… Après on finit avec quelques photos de maquettes (dont une de Ai absolument superbe !) par de grands maquettistes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quant au troisième et dernier volume, appelé &lt;em&gt;Shadow Lady&lt;/em&gt; (52 pages), il regroupe l’histoire inédite (car publiée il y a quelques années dans &lt;em&gt;V-Jump&lt;/em&gt;) de… &lt;em&gt;Shadow Lady&lt;/em&gt;. Ces 3 volumes sont vendus dans une pochette plastique au prix de 3500 yens (environ 23 euros au Japon, le prix moyen français étant de 55 euros (enfin.. pour ceux qui restent)).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;4c-limpression-générale&quot;&gt;4C, l’impression générale&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;4C&lt;/em&gt;, est sans doute l’un des plus beau art-book que j’ai eu l’occasion de voir. Les dessins de KATSURA sont absolument magnifiques (avec une mention spéciale pour les couvertures de &lt;em&gt;Is&lt;/em&gt;). Il est clair que tout fan des œuvres de KATSURA (les autres aussi d’ailleurs) se doit d’avoir cet art-book sous peine de le regretter durant toute sa vie et de subir les rires moqueurs de ceux qui le possèdent. Si vous ne l’avez pas réservé, et que vous ne le trouvez pas, essayez de l‘avoir soit par TONKAM, soit par ONE WAY (aux dernières nouvelles ils arriveraient à en rentrer).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/4c-masakazu-katsura</link>
        <guid isPermaLink="true">/4c-masakazu-katsura</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Actualités de l'animation japonaise de l'automne 1998</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un petit tour d’horizon de l’actualités de l’animation japonaise en cet automne 1998.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;télévision&quot;&gt;Télévision&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;TF1&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Après le “nettoyage” fait l’année dernière, on ne trouve rien de bien intéressant. Seul DAN rescapé: &lt;em&gt;Montana&lt;/em&gt; (diffusion: le mercredi vers 15h00). Autrement, il y a toujours les &lt;em&gt;Gargoyles&lt;/em&gt; (diffusion: le samedi vers 10h30).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;France 2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A venir: &lt;em&gt;City Hunter (Nicky LARSON)&lt;/em&gt; (!!) et &lt;em&gt;Les Mystérieuse cités d’or&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;France 3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Rediffusion de &lt;em&gt;Batman et de Superman&lt;/em&gt; (diffusion: le dimanche matin).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;CANAL +&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Au programme dans &lt;em&gt;Manga Manga&lt;/em&gt;, l’émission de DAN de Canal+ (diffusion : le dernier mardi du mois en dernière partie de soirée): en septembre, &lt;em&gt;Crying Freeman&lt;/em&gt; (les OAV), et en octobre &lt;em&gt;Vampire Princess Myu&lt;/em&gt; (les OAV).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Calimity Jane&lt;/em&gt; est une excellente série française (chose assez rare pour être signalé) que vous devez absolument voir! (diffusion: le samedi à 18h30).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’oubliez pas également les nouveaux épisodes des &lt;em&gt;Simpsons&lt;/em&gt; (diffusion: le samedi à 20h30) et de &lt;em&gt;Daria&lt;/em&gt;, en codé malheureusement (diffusion: le mercredi vers 15h30).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;South “Oh mon Dieu !Ils ont tué KENNY !” Park&lt;/em&gt; reviendra en octobre.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La Cinquième / ARTE.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;R.A.S.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;M6&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Après avoir été diffusé sur &lt;em&gt;Dysney Channel&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Men in Black&lt;/em&gt;, le dessin animé arrive sur M6 (diffusion: le mercredi après-midi).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;RTL 9&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez voir de vieilles et bonnes séries très tôt le matin &lt;em&gt;L’île au trésor&lt;/em&gt; (ça a un peu vieilli) et &lt;em&gt;But pour Rudy&lt;/em&gt; (diffusion: tous les jours à partir de 7h25).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Canal J / Canal Jimmy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Arrivée sur &lt;em&gt;Canal J&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Fraggle Rock&lt;/em&gt;, l’excellente série de Jim HENSON (&lt;em&gt;Muppet show&lt;/em&gt;) (diffusion:  le samedi et dimanche à 15h15).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spawn&lt;/em&gt; revient sur &lt;em&gt;Canal Jimmy&lt;/em&gt;. Ils diffusent actuellement les anciens épisodes, viendra par la suite la nouvelle saison (diffusion: le dimanche vers 23h00 en VO et le mardi à 22h25 en VF).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cinema&quot;&gt;Cinema&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En septembre est mort le cinéaste japonais le plus connu en dehors du Japon: Akira KUROSAWA. Un article est en préparation pour le prochain numéro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mononoke Hime&lt;/em&gt; (renommé &lt;em&gt;The Legend of Ashitaka&lt;/em&gt;) est vraisemblablement repoussé à fin 1999, la sortie du film aux USA ne se faisant qu’en été 1999.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nombreux films d’animation vont arriver dans les mois à venir: &lt;em&gt;Excalibur et l’épée magique&lt;/em&gt; (produit par la WARNER), &lt;em&gt;Le prince d’Égypte&lt;/em&gt; (produit par SPIELBERG), &lt;em&gt;Mulan&lt;/em&gt; (produit par Walt DYSNEY), &lt;em&gt;Kiriko la sorcière&lt;/em&gt; (de Michel OCELOT) et &lt;em&gt;Le château des singes&lt;/em&gt; (de Jean-François LAGUIONIE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En septembre vous avez pu peut-être voir &lt;em&gt;Tokyo Eyes&lt;/em&gt;, un excellent film français de Jean-Pierre LIMOSIN.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;videos&quot;&gt;Videos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Prévu pour la rentrée en vrac: &lt;em&gt;X-or&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Lady Oscar&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Edgar de la cambriole&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Cat’s Eye&lt;/em&gt;, la fin de &lt;em&gt;Nadia&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Evangelion 10&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Escaflowne 2&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Blue Seed 4&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Très Cher Frère 3&amp;amp;4&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Tekken 2&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Albator 78&lt;/em&gt; 2&amp;amp;3, &lt;em&gt;Vampire Hunter&lt;/em&gt; 1&amp;amp;2.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 05 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/actualites-de-l-animation-japonaise-en-automne-1998-copy</link>
        <guid isPermaLink="true">/actualites-de-l-animation-japonaise-en-automne-1998-copy</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Horoscope</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Motenaï, Christelle et moi on se demandait ce qui manquait à &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; pour être parfait. Et après maintes heures de cogitations cérébrales intenses, on a finalement réussi à trouver LA chose qui ferait de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; LE fanzine de japanimation par excellence et que personne d’autre n’avait osé faire: l’horoscope (faut dire aussi qu’on était un peu crevé)!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;belier-21-mars-20-avrilsigne-de-feu&quot;&gt;BELIER : 21 mars-20 avril (Signe de feu)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Rebondissement sur le plan juridique. Qu’il s’agisse de problèmes d’appartement, d’affaires en général ou simplement de mauvais voisinage, vous allez devoir vous heurter, parfois avec violence, avec votre adversaire. A partir du 26, tout sera oublié et vous paraîtra dérisoire. Rencontre intéressante et enrichissante sur le plan intellectuel, surtout pour les Béliers du 1er décan. Ceux qui sont du 3ème décan peuvent subir une petite peine de cœur susceptible de les empêcher de garder la tête froide. Courage, tout s’arrangera.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le nombre le plus favorable pour le Bélier est le 17. Bons le 7 et le 21.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: ce sont les pierres aux couleurs fortes comme le caractère du Bélier: le rubis, qui possède la chaleur de son signe, le rouge. Vient ensuite le diamant.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;taureau-21-avril-21-maisigne-de-terre&quot;&gt;TAUREAU : 21 avril-21 mai (Signe de terre)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Excellente période pour les célibataires désireux de convoler enfin en justes noces. Vous faites preuve de beaucoup de tendresse pour autrui ; vous aimez les autres parce que les différences vous aiment. Vous avez des rapports privilégiés avec votre entourage, tout en conservant une vie intime particulièrement riche. Restez sur ce chemin et écoutez votre cœur, fiez-vous à votre intuitions même si elles sont parfois utopiques. Votre famille vous ramène en douceur à la réalité et ceux sue vous aimez veille sur vous, discrètement. Multipliez les contacts professionnels et faites preuve d’un esprit d’entreprise grandissant.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 4. Le 6 est propice aux innovations de tous genres, aux déplacement, aux voyages.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: l’émeraude est la pierre porte-bonheur du signe (surtout chez la femme taureau), le corail blanc est le symbole de son innocence. Le grenat illustre la sociabilité de ce signe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;gemaux-22-mai-21-juinsigne-dair&quot;&gt;GEMAUX : 22 mai-21 juin (Signe d’air)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En plus des revers professionnels, voici quelques problèmes de cœur. Votre santé devient houleuse à cause de cela. Vous avez l’impression d’être maltraité. Mettez tout cela de côté, réfléchissez calmement aux meilleurs solutions à adopter. En regardant les choses en faces, vous saurez éclaircir vos idées confuses et vous déplacer habilement en eaux troubles. Réglez les problèmes les uns après les autres.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 13, chiffre magique, est le porte bonheur de ce signe.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: le cristal est la pierre qui convient le mieux à ce signe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;cancer-22-juin-22-juillet-signe-deau&quot;&gt;CANCER : 22 juin-22 juillet (Signe d’eau)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Petits soucis d’argent car vous comptiez sur une rentrée et vous avez la mauvaise surprise de constater que celle-ci ne se fera pas avant un certain temps. Ce retard se résoudra bien vite. Vous allez découvrir de nouvelles facettes dans votre travail ce qui va renforcer votre efficacité. Bonne réponse suite à une longue attente. Possibilités de réconciliation pour les couples, mais pas d’union solide pour ceux qui sont célibataires. Attendez un second souffle pour mieux vivre vos amours.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 17. Le 30 porte bonheur, tandis que le 5 est propice aux études et aux recherches.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: la turquoise, l’améthyste et le topaze.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;lion-23-juillet-23-août-signe-de-feu&quot;&gt;LION : 23 juillet-23 août (Signe de feu)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Vous êtes reçu 5 sur 5 à la fois par l’être aimé et par l’employeur. Les célibataires qui ont rencontrés l’âme sœur depuis quelques semaines peuvent profiter de l’automne pour s’unir définitivement. Votre désir de vivre à 2 est ardent et protégé par Vénus. Succombez à l’amour. Même les liaisons éphémères vous réchaufferont d’une manière inattendue. Vie professionnelle riche et porteuse de nombreuses possibilités: c’est l’occasion de prouver votre valeur à tous, d’accomplir des prouesses : voire de vous établir à votre propre compte.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombre&lt;/strong&gt;: le 10, multiple d’autres nombres. Le 9 est aussi propice à ce signe.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: le diamant, pierre précieuse par excellence, symbole de la royauté et de la splendeur.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;vierge-24-août-23-septembre-signe-de-terre&quot;&gt;VIERGE : 24 août-23 septembre (Signe de terre)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Joies en famille, avec vos enfants et vos parents. Retrouvailles en perspective, détente à l’ordre du jour. Les célibataires devraient penser au mariage, car vous avez toutes les cartes en main pour une union solide. Laissez-vous mener par vos désirs. Mettez beaucoup de conviction dans les actes, et tout votre talent dans vos diverses entreprises. Succès pour les professions libérales et talent artistique qui ne demande qu’à s’épanouir . Possibilités de rentrées d’argent importantes, surtout pour les signes du 2nd décan.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 27 est l porte bonheur de ce signe.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: l’émeraude et la topaze.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;balance-24-septembre-23-août-signe-dair&quot;&gt;BALANCE : 24 septembre-23 août (Signe d’air)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Possibilité de réaliser des idées nouvelles grâce à une action énergique pour une transformation radicale. Votre propre économie est relancée. Ne cultivez donc plus les idées négatives, car il n’y a rien, actuellement, que vous ne soyez capable de résoudre. Un bon mois pour les célibataires qui pensent avoir trouvé l’amour. Profitez au maximum de ces instants intenses.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 2.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: le saphir et le jade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;scorpion-24-octobre-22-novembre-signe-deau&quot;&gt;SCORPION : 24 octobre-22 novembre (Signe d’eau)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Rentrée déterminante. Jugements nuancés et art du dialogue sont recommandés. Éliminez tout ce qui est vague et imprécis pour vous consacrer au concret. Décisions à prendre, surtout, pour les commerçants et les professions libérales. Possibilités de promotion pour les employés. Une santé de fer, mais des ombres sentimentales dont des flirt passagers sont la cause.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 13.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: la cornaline et le corail.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;sagittaire-23-novembre-21-décembre-signe-de-feu&quot;&gt;SAGITTAIRE : 23 novembre-21 Décembre (Signe de feu)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Continuez de planifier votre emploi du temps pour ne pas vous disperser. Risques de mésentente avec des associés, de fluctuation dans des placements financiers. Sagesse et méthode sont indispensables pour continuer d’entreprendre intelligemment. Au niveau sentimental, vous êtes impitoyable face à ceux qui marchent sur vos plates-bandes. Vous êtes prêt à tout pour sauvegarder vote couple. Ce côté possessif plaît à l’être aimé à condition qu’il ne devienne pas une jalousie excessive. Des journées idylliques à vivre à deux, à la fin du mois.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 9. Le 23 est propice aux nouveautés.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: la turquoise et le saphir.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;capricorne-22-décembre-20-janvier-signe-de-terre&quot;&gt;CAPRICORNE : 22 décembre-20 janvier (Signe de terre)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Faites preuve de franchise, n’ayez pas peur de vous expliquer face à face avec les personnes qui vous feraient des reproches. Vous vous sentirez renforcé et mieux compris en dialoguant ainsi. Bonne période pour ceux qui veulent se reconvertir, ou qui sont encore à la recherche d’un emploi. Allez de l ‘avant, en suivant votre instinct. Les amours restent calmes, plutôt satisfaisantes, mais sans surprise. Vous avez parfois envie d’un peu de piment dans votre vie à deux. La passion n’est pas pour le moment, les loisirs sont mis eux aussi au second plan.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 16.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: onyx et ambre.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;verseau-21-juin-18-février-signe-dair&quot;&gt;VERSEAU : 21 juin-18 février (Signe d’air)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Redressez votre situation financière, sinon gare aux conséquences. Les événements vous portent directement au succès et vous y prenez goût. Esprit de décision, intelligence bouillonnante, excellente forme physique et pouvoir de séduction toujours au summum, font que tout le monde craque pour vous. Vous voulez une relation passionnelle. Célibataires, vous cherchez l’âme sœur. Elle est près de vous, cherchez-la et ouvrer les yeux.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 7 et le 14, favorables aux initiatives.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: le zircon et la turquoise.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;poissons-19-février-20-mars-signe-deau&quot;&gt;POISSONS : 19 février-20 mars (Signe d’eau)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Il y a du mouvement dans votre vie, ce qui vous convient, puisque vous préférez l’action à la passivité. Les miracles existent comme vous allez vous en rendre compte : signatures de contrats intéressants, promotion dans l’air, les graines semées grandissent rapidement. Côté amour, vous êtes un séducteur actif. Une complicité intense règne au sein des couples et vous avez le sentiment de pouvoir tout partager avec votre partenaire. Ce n’est pas une impression, tout va pour le mieux ! Côté santé, faites attention aux entorses.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 2 et le 5.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: la pierre de Lune et l‘améthyste.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Madame Christelle, Spécialiste de la Voyance et du Futur Proche (pour toute consultation, envoyez votre carte bleue avec votre numéro bancaire)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/horoscope</link>
        <guid isPermaLink="true">/horoscope</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nostalgie quand tu nous tiens</title>
        <description>&lt;p&gt;Ces temps ci, j’ai l’impression que l’on prend l’animefan classique de plus en plus pour un grand nostalgique. Depuis un an, on nous ressert des vieilles série qui ont fait leur temps. Remarquez, je n’ai rien contre la nostalgie et ils arrivent souvent que de vieilles série soient meilleurs que certaines séries diffusés actuellement sur nos écran, mais ces temps-ci on vire à l’overdose : &lt;em&gt;Olive &amp;amp; Tom&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;San Ku Kai&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;X-or&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Dr. Slump&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Capitaine Flam&lt;/em&gt;, … Cela semble plus facile pour un éditeur de nous sortir de vieilles séries connues par le public pour être sûr dans vendre un minimum que de se risquer à vendre des nouveautés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La grande question que je me pose c’est: “Et après?”. Effectivement, une fois que l’on nous aura servi toutes ces vieilles séries, aura-t-on enfin droits à des nouveautés ou bien vont-ils s’arrêter là? Il existe de nombreux films qui ne demandent qu’à sortir en vidéo (&lt;em&gt;Wind of Amnesia&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Kaze no tairiku&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;le continent du vent&lt;/em&gt;), &lt;em&gt;Hashire Melos&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Court Melos !&lt;/em&gt;), &lt;em&gt;Tenshi no Tamago&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;l’œuf de l’Ange&lt;/em&gt;), …), les verra-t-on un jour?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette situation m’inquiète d’autant plus les (bonnes) nouveautés qui sont sorties récemment se comptent sur les doigts d’une main alors qu’il y a quelques années il y avait la qualité avec la quantité. L’animefan serait-il cloîtré dans le passé et ne s’intéresserait-il qu’à ce qu’il connaît et à déjà aimé? Je préfère croire que ce n’est qu’une passade et que quand il en aura assez d’acheter de vieilles séries et qu’il comprendra qu’il est temps de passer à autre chose, il fera pression auprès des éditeurs pour lui servir des nouveauté plutôt que du réchauffé. Cela ne tient qu’à vous de changer les choses…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/nostalgie-quand-tu-nous-tiens</link>
        <guid isPermaLink="true">/nostalgie-quand-tu-nous-tiens</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le mariage Ghibli-Disney</title>
        <description>&lt;p&gt;Il y a à peu près un an, Walt DYSNEY a signé un accord avec les studios GHIBLI, leur permettant de diffuser la majorité de leurs films dans le monde (tous les Hayao MIYAZAKI et 2 films de Isao TAKAHATA), hors Japon. Il y avait plusieurs raisons à cela. Tout d’abord, les résultats de Walt DYSNEY en Asie ne sont pas exceptionnels (&lt;em&gt;Hercule&lt;/em&gt; n’a, par exemple, pas très bien marché au Japon et est passé presque “inaperçu” comparé aux autres DYSNEY) tandis que les films des studios GHIBLI connaissent un succès croissant (depuis 91, leurs films dépassent les 45 millions d’euros de recettes rien qu’au Japon !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’intérêt de DYSNEY est donc de s’associer avec le 1er studios d’animation japonaise pour pouvoir s’implanter en Asie et surtout au Japon, où le marché est gigantesque, et en Chine. D’autre part, ils savent bien que leur offre va forcement intéresser GHIBLI. En effet, les films des studios GHIBLI qui sont arrivés sur le marché américain (&lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Nausicaa&lt;/em&gt;) et européen (&lt;em&gt;Porco Rosso&lt;/em&gt;) n’ont pas très bien marché faute de distribution et promotion suffisantes. La puissance financière de Walt DYSNEY permettrait aisément de faire découvrir au plus grand nombre leurs chef-d’œuvre. C’est pourquoi ils s’attendaient à une réponse positive. On pourrait parler de mariage forcé en somme: chaque partie avait besoin de l’autre. Cet union se fit sans l’accord de Hayao MIYAZAKI et il se garda bien de dire son sentiment à ce sujet. Et on le comprend d’autant plus quand on voit ce qui c’était passé pour le film Nausicaa lors de sa diffusion sur le sol américain: plus de 30 minutes du film avaient été coupées au montage! Mais cela (théoriquement) ne devrait pas se reproduire vu que l’accord tient essentiellement sur le fait que DYSNEY doit diffuser leurs films dans leur intégralité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une petite anecdote qui représente bien l’état d’esprit de DYSNEY: cet accord se fit avant le succès monstrueux de &lt;em&gt;Mononoke Hime&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Princesse Mononoke&lt;/em&gt;) que DYSNEY doit diffuser en premier à travers le monde. De GHIBLI, ils ne connaissaient que &lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt; et pensait que tout les films de GHIBLI était dans la même lignée. Mais une fois que DYSNEY vit le film qu’ils devaient sortir au cinéma (pas vraiment dans l’esprit racontons-leur-un-vieux-conte-européen-et-adaptons-la-à-notre-sauce-en-y-rajoutant- quelques-chansons), ils virèrent leur représentant qui signa l’accord.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, tout va pour le mieux dans le meilleur des mondes chez DYSNEY. Le problème actuellement est de savoir comment DYSNEY compte vendre les films de GHIBLI. Vont-ils faire une promotion comme pour un film DYSNEY (c’est-à-dire interviews déjà faites et montées des réalisateurs, produits dérivés monstres,…)? D’ailleurs que vont-ils mettre en avant? Leur association avec GHIBLI? Ou vont-ils oser présenter ce film comme une de leur production et cacher l’origine des films? Vont-ils respecter leur engagement et ne rien modifier? En tout cas, du succès de &lt;em&gt;Monoke Hime&lt;/em&gt; dans le monde et du respect de l’œuvre de MIYAZAKI dépendra la reconnaissance méritée des studios GHIBLI et montrera enfin qu’il existe un studio dans le monde qui fait encore des films d’animation comme des œuvres d’art. Et dire que si cette reconnaissance se fait, ce sera “grâce” à DYSNEY!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 02 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/le-mariage-ghibli-disney</link>
        <guid isPermaLink="true">/le-mariage-ghibli-disney</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Courrier des lecteurs</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plutôt que de choisir parmi les tonnes de lettres que nous avons reçus (si! si! enfin… non) lesquelles nous allions conserver pour ce courrier des lecteurs, nous avons préféré faire un petit micro trottoir. Morceaux choisis.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“C’est pas mal votre fanzine mais ce serait mieux avec quelques photos de moi.” &lt;cite&gt;― Leonardo Di Caprio, USA ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“&lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; est la meilleure chose qui soit arrivé à la France après moi.” &lt;cite&gt;― Alain DELON, France ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Ce que je pense du fanzine? Et bien je dirais… ATTENTION! Vous ne voyez pas que vous me gênez? Ahhhh…” &lt;cite&gt;― M. Paul, pont de l’Alma ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Pas mal votre idée de fanzine! Cela ne vous dérange pas si je copie l’idée et que je vous colle un procès pour plagiat?” &lt;cite&gt;― Bill Gates, USA ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“C’est quoi ce bouquin? Les lettres ne sont même pas dans l’ordre alphabétique!” &lt;cite&gt;― Kelly Bundy, USA ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Au fait? C’est quoi les mangasses?” &lt;cite&gt;― Un journaliste à Le Monde, France ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Et tu peux même le fumer! Délire…” &lt;cite&gt;― Doc Gyneco, ailleurs ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“C’est de la balle ce truc! Ca tue sa race!” &lt;cite&gt;― Un jeune, France ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“&lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;? Ca ne marchera jamais! Et croyez-moi, les intuitions ça me connait!” &lt;cite&gt;― Rédacteur en Chef de L’Equipe, France ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/courrier-des-lecteurs</link>
        <guid isPermaLink="true">/courrier-des-lecteurs</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>City Hunter, le manga</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tsukasa HOJO est surtout connu dans nos contrées pour les récits de &lt;em&gt;Cat’s Eye&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Avant de débuter le célèbre manga qu’est &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; (qui a dit “je ne connais pas”?) en décembre 1985, Hojo avait auparavant publié des histoires courtes où Ryo était présent.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/city-hunter-manga.jpg&quot; alt=&quot;City Hunter, le manga&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;introduction&quot;&gt;Introduction&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En 1983, il écrit &lt;em&gt;City Hunter XYZ&lt;/em&gt; (une femme demande à Ryo de la protéger contre des gens de la pègre) et &lt;em&gt;City Hunter Double Edge&lt;/em&gt; (Ryo est ici engagé par une comédienne pour se faire protéger d’un psychopathe qui tue ses victimes de la même manière que le héros de la pièce de théâtre Double Edge). Ces deux nouvelles serviront de modèle pour le manga qui débutera en 1985. Notons tout de même qu’ici, Ryo travaille déjà avec Kaori et qu’ils connaissent tous deux les sœurs KISUGI, du fameux trio &lt;em&gt;Cat’s Eye&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tsukasa HOJO débute le manga &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; en décembre 1985, publié dans l’hebdomadaire &lt;em&gt;Weekly Shonen Jump&lt;/em&gt;. Ici, ce ne sont plus de jolies voleuses qui sont les héroïnes, mais un garde du corps ou de tueur à gages selon la demande du client (le plus souvent, c’est une cliente d’ailleurs…). Celui-ci travaille avec Kaori MAKIMURA, qui est devenue sa partenaire à la mort de son frère, Hideyuki MAKIMURA. Le succès du manga n’est plus à prouver et les fans demandent même des liens plus étroits entre les deux personnages principaux (ne rêvez pas, il n’y aura pas de mariage… sinon, la série serait terminée).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En décembre 1991, Tsukasa HOJO termine &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; dans le &lt;em&gt;Weekly Shonen Jump&lt;/em&gt; et en avril 1992 pour les volumes reliés de la collection &lt;em&gt;Jump Comics&lt;/em&gt;. Le manga &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; comprend 35 volumes dans l’édition japonaise. L’adaptation française dont s’occupe les éditions &lt;em&gt;J’ai lu&lt;/em&gt; est plutôt réussie: les noms d’origine sont gardés, le sens de lecture reste au standard japonais.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;evolution-du-style-de-tsukasa-hojo&quot;&gt;Evolution du style de Tsukasa Hojo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, HOJO a su mélanger action, humour et émotion. C’est cette diversité qui fait de ce manga un des plus appréciés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tsukasa HOJO dessine d’un trait réaliste, que ce soit au niveau des personnages que des bâtiments (les détails de la gare de &lt;em&gt;Shinjuku&lt;/em&gt; montrent d’ailleurs la précision du coup de crayon). Au niveau du style, les divers volumes de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; pourraient être divisés en trois parties:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;les volumes 1 à 14 (décembre 1985 - juin 1988): les dessins restent encore dans la lignée des derniers tomes de &lt;em&gt;Cat’s Eye&lt;/em&gt;. Ce sont surtout des premières ébauches qui montrent une évolution du style.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;les volumes 15 à 31 (août 88 - mai 91): ici, on observe une nette progression tant au niveau du graphisme que du scénario, qui plus est recherché, plus travaillé. Les personnages évoluent au fil des volumes, notamment le rôle de Kaori, qui devient plus présente et qui n’est plus seulement ici pour donner des coups de massue à Ryo.. Elle a les cheveux un peu plus longs, garde le même caractère; mais devient peu à peu un personnage important et ne sert plus seulement de faire-valoir au héros. L’évolution du style se suit d’une évolution entre les deux personnages principaux. Dans ces volumes, le talent de Tsukasa HOJO se manifeste par la maîtrise du trait.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;les volumes 32 à 35 (juin 91 - décembre 91): la perfection n’existe peut-être pas, mais HOJO en est très proche dans ces volumes. La maîtrise des précisions du décor et du contraste est réelle. Un nouveau personnage apparaît ici, Mick Angel, qui permet d’accélérer le dénouement du manga. On peut d’ailleurs regretter la non-adaptation au petit écran de ces 4 derniers volumes, la série s’arrêtant avant, ce qui est un peu dommage.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dans &lt;em&gt;Komori no shitade&lt;/em&gt; (Sous un rayon de soleil), le style de Hojo reste dans la même lignée. Notons que l’action est plus simple dans ce manga. Dans &lt;em&gt;Rash&lt;/em&gt;, le style graphique de Hojo est moins travaillé, la qualité des illustrations ne vaut plus ici les derniers volumes de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, dans &lt;em&gt;Family Compo&lt;/em&gt;, le style est d’une bonne qualité, les planches en couleurs des premières pages restent un réel plaisir pour les yeux. Nous pouvons donc remarquer que le style graphique ne se retrouvera pas aussi forte et présente dans ses autres œuvres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les décors sont présents dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; et dessinés d’un trait réaliste. Au niveau graphique, les perspectives et les diverses prises de vue de Tokyo sont d’une excellente qualité. Des buildings de &lt;em&gt;Shinjuku&lt;/em&gt; en passant par la gare aux vieux temples bouddhistes, tout est représenté. Avec une telle précision, certains dessins semblent ressembler à une photo en noir et blanc.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;réalité-illusoire&quot;&gt;Réalité illusoire…&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ryo et Kaori habitent un immeuble à &lt;em&gt;Shinjuku&lt;/em&gt;, quartier des affaires commerciales le jour et quartier “chaud” la nuit où les cabarets (endroits souvent fréquentés par  Ryo…), les bars et les truands semblent se regrouper. Ryo fréquente cet endroit, car il a beaucoup de connaissances dans ce milieu, où les yakuzas sont de la partie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La réalité que décrit HOJO est parfois un peu illusoire. Le port d’armes est interdit au Japon et pourtant, tous les personnages de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; sont armés. Ryo possède n arsenal tout entier au sous-sol de l’immeuble, or cela est illégal, de même que la salle de tir installée sous le café &lt;em&gt;Cat’s Eye&lt;/em&gt;, tenu pas Miki et Umibozu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On ne s’étonne pas non plus des dettes de Kaori et Ryo lorsqu’on voit leur immeuble et qu’on compare avec le prix du mètre carré à Tokyo, qui est plutôt élevé…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;mais-psychologie-présente&quot;&gt;Mais psychologie présente&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; est un personnage mythique, rempli de symboles. Il représente en fait une justice, là où les pouvoirs publics et la police ne peuvent plus rien faire. Ryo incarne ainsi le dernier recours face aux crimes. Certes, tous ses procédés ne sont peut-être pas légaux, mais la justice à n’importe quel prix pourrait être sa devise. Tueur à gages ou garde du corps, sa fonction varie selon la demande du client (qui est bien souvent une jolie cliente…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tous ceux du milieu le connaissent, au moins par sa réputation (autant en tant que professionnel invincible que pour son attirance pour les femmes). Beaucoup de ses ennemis ont essayé de le tuer, mais en vain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une des caractéristiques du manga est l’humour délirant que HOJO déploie: mimiques, “mokkoli” (le “coucou” de Ryo), cascades, coups de massues géantes et autres trouvailles (ex: électrochocs) de Kaori. Cet humour n’est pas seulement là pour le plaisir, il a aussi la fonction de dédramatiser les histoires, car le monde de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; est rempli de morts, de drames et d’attentats (parfois même à la pudeur… &lt;strong&gt;NDCorrecteur&lt;/strong&gt;). D’ailleurs, à chaque fois que la situation vire au mélodrame (la jeune fille qui a perdu son petit ami par exemple), Ryo se sert de son « coucou » pour faire oublier les mauvais souvenirs, ce qui lui amène des coups de massue de la part de Kaori.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-personnage-de-ryo&quot;&gt;Le personnage de Ryo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ryo ressemble à première vue à un véritable obsédé sexuel, courant après toutes les jolies filles qu’il croise dans la rue. Si on regarde de plus près, on peut noter que Ryo n’a pas eu un passé facile. Traumatisé par la mort de ses parents dans un accident d’avion, puis devenu mercenaire, il fut élevé dans un milieu masculin, rempli de combats et de destructions. Vu le métier qu’il exerce, Ryo ne sait jamais ce que lui réserve le destin. Il peut mourir d’un instant à l’autre, pouvant être abattu à tout moment. Il profite ainsi des plaisirs de la vie: boire, manger, rigoler… sans oublier les femmes, sans qui il ne pourrait vivre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais lorsque survient un danger, Ryo devient un autre homme, l’obsédé laisse place au guerrier défendant les faibles. Ryo n’a plus de parents et peu d’amis, sauf ceux qui sont du même milieu que lui. La personnalité de mercenaire de Ryo est due au traitement que lui a fait subir Kaibara, en le soumettant à Angel Dust, drogue expérimentale qui a poussé ses instincts primaires et mis ses caractéristiques physiques à son point fort; c’est pourquoi Ryo est aussi doué au tir, au combat… Même s’il n’est plus sous l’emprise de la drogue, Ryo en garde des traces, conservant ainsi un 6e sens qui le prévient lors des dangers. Evidemment, il a refoulé son passé et refuse d’en parler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ryo est donc un personnage aux facettes multiples. Hojo aborde une certaine réflexion sur l’identité de l’homme, sur la limite entre le Bien et le Mal. Ryo est un personnage qui est loin d’être parfait. Il possède des points faibles et cela le rend attachant (dans le manga n° 23, sa peur des avions prouve qu’il est loin d’être invincible et que chaque être humain a en lui des peurs). Sa principale faiblesse est bien évidemment les femmes, et tout ce qui peut tourner autour (il suffit de voir l’attrait de Ryo pour les sous-vêtements féminins…). Malgré ce que l’on pourrait penser, Ryo tient beaucoup à Kaori, même s’il ne l’avoue pas. Sensible, il cache ses sentiments envers Kaori pour ne pas la mettre en danger. Ainsi, il drague toutes les femmes sauf elle, la considère comme un simple partenaire, comme un garçon (voire même comme son petit frère pour pouvoir mieux séduire la cliente) et fait en sorte que personne  ne sache qu’il tient à elle. Si c’était le cas, Kaori serait en danger, les truands se servant d’elle pour réussir à battre Ryo. Du fait de sa profession dangereuse, il se dit qu’il ne peut pas aimer et rendre heureuse une femme. C’est pourquoi il considère Kaori comme un coéquipier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ryo a aussi un côté protecteur envers les enfants, qui voient en lui une personne chaleureuse et courageuse.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-personnage-de-kaori&quot;&gt;Le personnage de Kaori&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Kaori est, à première vue, un garçon manqué: cheveux courts, pantalon… Elle ne porte que rarement des bijoux et des robes. Une raison simple à cet habillement quelques fois masculin est que Kaori ne peut se permettre d’être habillée sexy du fait de sa profession. Vous l’imaginez courir pour échapper aux truands en jupe courte et escarpins? Donc, question pratique, elle reste sobre et même au risque de se faire prendre pour un homme (ce qui arrive parfois…). Mais, elle peut-être féminine lorsqu’elle est en robe (telle celle que lui a offert sa sœur, Sayuri TACHIKI, dans le manga n° 20). Kaori a une personnalité paradoxale, car elle est au fond très romantique et très féminine. Sentimentale, elle envie parfois les autres femmes d’avoir une vie normale. Mais pour rien au monde, elle ne voudrait changer de travail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ryo la considère comme un homme et la cherche bien souvent sur le sujet, ce qui lui apporte des coups de 100 tonnes sur la tête. Pourtant, lorsque Kaori a des vêtements éminins ou est en maillot de bain, il ne peut s’empêcher de s’avouer que Kaori est une jolie jeune femme. Ce qui lui fait défaut de son côté féminin, c’est qu’elle a des réactions plutôt violentes  parfois  (Ryo  en  est  le  témoin  principal d’ailleurs…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle porte toujours une arme sur elle, arme qui ne peut viser juste puisque Ryo a volontairement trafiqué le revolver pour que Kaori ne puisse pas avoir de sang sur les mains (bonjour les bavures… &lt;strong&gt;NDCorrecteur&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaori possède comme souvenir de sa vraie mère une bague, sa sœur Sayuri possédant la même.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle est très jalouse et les coups de massue envoyés à Ryo lorsqu’il s’approche d’un jolie femme en sont la preuve. Elle camoufle par la colère les sentiments qu’elle éprouve pour lui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle a su cerner la vraie personnalité de Ryo, qui, derrière le masque du coureur de jupons, cache une solitude et une sensibilité ; ainsi que des valeurs humaines (la justice, la loi, le Bien).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notons enfin que Kaori est plus féminine dans le manga que dans la version TV, ce qui la valorise un peu plus. Dans le manga, Kaori n’est pas seulement présente pour punir Ryo de ses sorties nocturnes ou de ses attraits pour les femmes (les belles de préférence &lt;strong&gt;NDCorrecteur&lt;/strong&gt;). Elle a un réel rôle qui s’étoffe tout au long des volumes et devient peu à peu la coéquipière à part entière de Ryo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-place-des-femmes-dans-le-manga&quot;&gt;La place des femmes dans le manga&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Même si Ryo reste le héros principal de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, il n’en demeure pas moins que les femmes ont un rôle important pour le bon déroulement de l’histoire. Eh oui, s’il n’y avait pas de jolies clientes, Mr Saeba n’aurait pas de travail !.. Kaori, Saeko, Miki, sans oublier toutes les clientes telles que Yoshimi Iwai, Maiko Tsugihara ou encore Yumiko Satoh… les personnages féminins sont omniprésents dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Toutes sont d’une beauté sublime, avec des corps de déesse et un charme à faire craquer beaucoup d’hommes. Celles-ci ne sont pas seulement présentes dans le manga pour montrer l’invincibilité de Ryo qui les protège et les défend, ce serait à mon avis plutôt l’inverse (eh oui, n’oubliez pas que Ryo est l’esclave des femmes !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, à première vue, Ryo semble invincible, il reste malgré tout quelque peu fragile devant la gent féminine. Entre Saeko qui l’utilise pour ses talents de professionnel et Kaori qui le bombarde à coups de massue, Reika se sert elle &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, le héros domine la situation vis-à-vis des truands, mais pas vis-à-vis des femmes. L’homme, dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, se fait plus souvent dominer par la femme. Même Falcon se laisse attendrir par Miki et accepte de l’aider au café, au risque même de se faire ridiculiser en portant le tablier Piyo-Piyo…( il est pas mimi comme ça ?.. Quand on pense qu’il a été mercenaire…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce genre de relations entre hommes et femmes dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; permet de rendre la situation comique, mais aussi de montrer qu’aucun être humain n’est invincible et que la femme n’est pas dépendante de l’homme, mais son égale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notons enfin que dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, aucune femme ne tient le rôle d’un réel truand. Si  une femme est du mauvais côté de la justice au début de l’histoire, alla se rendra compte avant la fin du scénario de son erreur et se remettra sur le droit chemin. De ce fait Hojo n’a pas voulu briser dans ce manga la relation qui existe entre hommes et femmes.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;comment-se-termine-le-manga-&quot;&gt;Comment se termine le manga ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Comment Tsukasa HOJO conclut-il l’histoire entre Ryo et Kaori ?… Vous voulez vraiment le savoir… Bon, allez, je ne vais pas vous faire attendre plus longtemps. Le dernier volume contient bien un mariage, mais pas entre Ryo et Kaori (ooh…) mais entre Miki et Falcon (aah…). Je sais, c’est dommage pour notre couple préféré mais pensez un peu à ce qu’aurait donné un mariage entre Ryo et Kaori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La série se serait obligatoirement terminée  et  nous n’aurions pas eu droit aux films qui ont suivi le manga (ce qui aurait été vraiment dommage, vous ne croyez pas ?…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans le volume 35, Ryo sauve Kaori des griffes du général KOROITSU, celui qui a commandé le programme &lt;em&gt;Angel Dust&lt;/em&gt;. Kaori se réfugie dans ses bras et ils savourent cet instant en restant tous les deux. Ensuite, Tsukasa HOJO continue de montrer les personnages dans leur vie habituelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette fin permet une ouverture pour de futures animations, Ryo continuant de courir les jolies filles et Kaori le poursuivant de sa massue…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans les derniers volumes, on apprend de plus en plus sur le passé de Ryo. Celui-ci, après avoir perdu ses parents dans un accident d’avion, de retrouve dans un camp de mercenaires où Falcon et le père de Sonia FIELD sont présents. A un moment donné, Ryo tue la section de guérilleros de Falcon et blesse ce dernier aux yeux. Nous apprenons aussi que le surnom de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; a été créé par Mick ANGEL et Ryo lorsque ceux-ci étaient partenaires aux USA et avaient choisi pour nom de code &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne vous en dis pas plus et je vous conseille de lire les derniers volumes qui sont sublimes tant au niveau du scénario que de la qualité du graphisme…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un grand merci à Nicolas pour son aide.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/city-hunter-manga</link>
        <guid isPermaLink="true">/city-hunter-manga</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chronologie HOJO</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liste la plus exhaustive possible des mangas et des animes tirés de l’oeuvre de Tsukasa HOJO.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
   &lt;th&gt;Année&lt;/th&gt;
   &lt;th&gt;Oeuvre&lt;/th&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;1978&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Space Angel&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Avril 1980&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Ore wa otoko da (je suis un homme)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Janvier 1981&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Third Deka (inspecteur de 3e classe ; scénario de Kazehiko Tokai)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Octobre 1981&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;début de Cat’s Eye&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;1982&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Space Angel (autre histoire courte que le même titre de 1978)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;1983&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;sortie TV de Cat’s Eye&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Mars 1983&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;City Hunter XYZ&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;1984&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;sortie TV de la 2e série de Cat’s Eye&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Février 1984&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;City Hunter Double Edge&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Juin 1985&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;fin de Cat’s Eye&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Décembre 1985&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;début de City Hunter&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;1986&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Neko Manma Okawari (encore un repas de chat)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Avril 1987&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;adaptation TV de City Hunter, Splach&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;JUin 1987&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Splash 2&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Avril 1988&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;sortie TV de City Hunter 2&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Aout 1988&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Tenshi no okurimono (le cadeau d’un ange)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;1988&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;1e recueil de nouvelles: Tenshi no okurimono (comprenant Tenshi no okurimono, Ore wa otoro da, Neko Manma Okawari, City HunterXYZ et City Hunter Double Edge)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Novembre 1988&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Splash 3&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Avril 1989&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Splash 4&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Octobre 1989&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;sortie TV de City Hunter 3&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;1989&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;sortie du film Ai to shukumei nu magnum (le magnum de l’amour et du destin) de City Hunter&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Juin 1990&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Taxi Driver&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Août 1990&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;sortie cinéma des deux OAV de City Hunter Bay City Wars et Plot of one million dollars&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Avril 1991&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;sortie TV de City Hunter ‘91&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;1991&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Art book Tsukasa Hojo illustrations&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Novembre 1991&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;fin de City Hunter&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Janvier 1992&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Family Plot&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Novembre 1992(nov.)&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Sakura no hana sakukoro (le temps des fleurs de cerisier)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Janvier 1993&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Shojo no kisetsu (la saison des filles), Summer Dream (rêve d’été)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Octobre 1993&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;2ème recueil de nouvelles: Sakura no hana sakukaro (comprenant Sakura no hana sakukaro, Summer Dream, Taxi Driver et Shojo no kisetsu)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Juin 1993&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Komorebi no shitade (Sous un rayon de soleil)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Février 1995&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Aozora no hate... Shonentashi no senjo (les limites... le champ de bataille des jeunes garçons)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Juillet 1995&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Shonentachi no ita natsu (l’été des enfants)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Septembre 1995&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;American Dream&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Janvier 1996&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;sortie de City Hunter Secret Service&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;1996&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;3ème recueil de nouvelles: Shonentachi no ita natsu -Melody of Jenny (comprenant Aozora no hate... Shonentashi no senjo, Shonentachi no ita natsu et American Dream)
  &lt;/td&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;1997&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;sortie de City Hunter: Good Bye my sweet heart&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Avril 1997&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Family Compo vol.1&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Septembre 1997&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Family Compo vol.2&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Janvier 1998&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Family Compo vol.3&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Mai 1998&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Family Compo vol.4&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 28 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/chronologie-hojo</link>
        <guid isPermaLink="true">/chronologie-hojo</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>City Hunter, la série TV</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si on demandait à des passants dans la rue s’ils connaissent &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, la majorité des réponses seraient négatives. Par contre, si la question posée concerne &lt;em&gt;Nicky Larson&lt;/em&gt;, le résultat serait plus à la hauteur. Après les péripéties de Ryo en manga, voici donc l’histoire de son adaptation sur le petit écran.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/city-hunter-tv-01.jpg&quot; alt=&quot;City Hunter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;une-grande-saga&quot;&gt;Une Grande Saga&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; totalise 140 épisodes, ce qui le place parmi les plus longues séries diffusées en France (au même titre que &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ranma 1/2&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Saint Seiya&lt;/em&gt;). Les 140 épisodes sont découpés en quatre séries:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; (épisodes 1à 51)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;City Hunter 2&lt;/em&gt; (épisodes 52 à 114)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;City Hunter 3&lt;/em&gt; (épisodes 115 à 127)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;City Hunter ‘91&lt;/em&gt; (épisodes 128 à 140)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;L’histoire de la série se résume facilement en quelques lignes: omme dans le manga, Ryo est d’abord associé à Hideyuki MAKIMURA le temps de 5 épisodes (2 histoires de plus que le manga), dans l’épisode 4 apparaît Kaori et dans le 5, Hideyuki se fait abattre par l’organisation du &lt;em&gt;Scorpion Rouge&lt;/em&gt;. A partir de ce point, Ryo et Kaori vont vivre, à travers 135 épisodes, des aventures palpitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les épisodes sont presque tous construits suivant le même plan: une cliente (jeune et jolie) propose un travail à Ryo par un message laissé sur le tableau de la gare de Shinjuku (mais si! le grand immeuble MY CITY) et portant le code XYZ. Ryo accepte alors le travail et il s’ensuit une alternance de moments comiques et dramatiques où Ryo tente de séduire la cliente (si encore ça en restait là), où Kaori l’en empêche par des arguments “frappants”. Mais malgré tout l’enquête avance et l’identité et le mobile du méchant nous sont dévoilés progressivement jusqu’à la fin de l’épisode. Là, Ryo reste sérieux et accomplit rigoureusement son travail (c’est souvent le moment choisit par la cliente pour tomber amoureuse de Ryo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En guise de conclusion, la dernière scène se passe à l’aéroport, la gare ou devant l’immeuble de Ryo. C’est le moment pour la cliente de prendre congé de Ryo, et c’est souvent pour vivre une autre vie, car le temps passé aux côtés de Ryo permet souvent à ces jeunes filles de régler leurs problèmes existentiels: timidité, phobie, mélancolie, tristesse, et j’en passe. Ryo ne fait pas que les protéger, il les met aussi en contact avec la vie qu’elles devraient mener, et ça marche (à quand PSYCHO HUNTER?). Ce style d’épisode, même s’il n’est pas original, n’en est pas moins efficace et très apprécié (même les film, OAV et TV spécial de City Hunter sont basés sur ce principe.)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;situations-et-évolutions&quot;&gt;Situations et évolutions&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ryo et Kaori habitent un vieil immeuble dans un quartier résidentiel près de &lt;em&gt;Shinjuku&lt;/em&gt; (vu que Ryo rentre à  pied après ses sorties nocturnes et alcoolisées, il ne doit pas habiter en banlieue). On ne sait pas exactement combien d’étages leur appartiennent (au moins les 2 derniers + le toit, le garage, et la salle de tir) mais on peut supposer que les autres appartements sont vides (des coups de massues à 3h du mat’ c’est pas une vie, ça !). Question armes, Ryo ne se sépare jamais de son Magnum 357 à moins d’y être forcé. Kaori utilise beaucoup d’armes, allant de la massue (oulà !) jusqu’au bazooka M20 (re-oulà !) en passant par les grenades, les lance-roquettes et tout ce qui lui tombe sous la main. Son arme de poing préférée est un &lt;em&gt;Magnum 357 Lawman MK III&lt;/em&gt; avec un canon de 2.5 pouces (pour être précis). C’est en fait l’arme que portait son frère avant de mourir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umibozu lui, se défend avec un &lt;em&gt;Magnum 44&lt;/em&gt; ou bien un bazooka et une mitraillette quand ça chauffe vraiment. Pour le transport, tous nos amis prennent le bus (blague). Ryo ne sort jamais sans sa &lt;em&gt;mini Austin&lt;/em&gt; rouge (version sport) et Kaori conduis la &lt;em&gt;Fiat Panda 1000-CL&lt;/em&gt; il y a aussi une &lt;em&gt;Fiat Uno Turbo&lt;/em&gt; équipée d’un ordinateur que Ryo utilise pour les filatures. Les deux modèles sont verts. Umibozu possède une &lt;em&gt;Jeep Toyota&lt;/em&gt; sans doute récupérée à l’armée, et la mieux lotie de tous est Saeko avec une &lt;em&gt;Porsche 911&lt;/em&gt; rouge (lieutenant de police ça gagne bien au Japon).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, si tous les composés énoncés plus haut restent inchangés tout au long de la série, il n’en est pas de même des tenues vestimentaires et des designs des personnages. Tour d’horizon:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ryo est vêtu d’une veste bleu-clair, d’un tee-shirt rouge à manches longues et d’un jean et de chaussures noires. Dans la première partie de la première série, on voit les manches de son tee-shirt dépasser de sous sa veste car les manches (de la veste) sont remontées jusqu’aux coudes (vous me suivez ?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ensuite, et jusqu’à la fin de la 2e série, Ryo remonte les  manches du  T-shirt jusqu’aux épaules mettant ainsi en valeur sa musculature (il faut savoir qu’entre les 2, Ryo a fait beaucoup de muscu et que le climat japonais s’est nettement radoucit). C’est actuellement la plus appréciée des tenues de Ryo. Parce que pour la 3e série, Ryo a subi quelques modifications, surtout au niveau de la couleur: la veste, le pantalon et les chaussures sont assortis en blanc, tandis que le T-shirt est passé au bleu marine mais toujours avec les manches relevées. Même la coiffure change et Ryo perd ses cheveux noirs-ténébreux pour une teinte plus claire (gris-bleu foncé), serait-ce pour symboliser l’approche de la quarantaine de notre héros-qui-a-toujours-20-ans? Toujours est-il que dans &lt;em&gt;City Hunter’91&lt;/em&gt;, le Chara-Designer change et Ryo retrouve sa teinte noire mais change encore de tenue (décidément !). Cette fois-ci on ne le retrouve pas habillé de la même manière selon les épisodes. Mais c’est surtout la couleur qui est modifiée, les vêtements restants souvent les mêmes (quoique la veste est plus courte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour Kaori, impossible de faire un exposé complet, car elle change parfois 3 ou 4 fois de tenue par épisodes (Ah, les femmes …). Disons juste qu’elle est souvent en jean, ou en tailleur, ou encore en combinaison, mais vous ne la verrez jamais en robe, ou en tenue sexy, à moins qu’elle ne veuille se venger de Ryo. Pour la coiffure, Kaori est plutôt châtain avec des reflets roux dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; 1,2 et 91, et elle est brune dans &lt;em&gt;City Hunter 3&lt;/em&gt; (Pour vous situer dans les séries, servez vous des habits et coiffures de Ryo et Kaori, ce sont les meilleurs indices).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umibozu possède deux tenues dans sa garde-robe, la première est sa tenue de soldat: uniforme kaki, justaucorps noir, bottes marron, et la deuxième (moins glorieuse) est sa tenue de serveur assortie d’un superbe tablier jaune PIYO-PIYO (en référence à &lt;em&gt;Maison Ikkoku&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Juliette je t’aime&lt;/em&gt;)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les vêtements de l’inspecteur Nogami, même s’ils sont très sexy, restent les mêmes pour tous les épisodes (à quelques exceptions près), ainsi Saeko porte toujours son tailleur mauve, sa veste blanche et ses talons qui se marient parfaitement avec sa couleur de cheveux (moi, journaliste de mode ?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y aurait encore des choses à dire sur les personnages secondaires, sur l’évolution psychologique des protagonistes… mais (ouuuaaah !!) je dois respecter le délai, la longueur attribuée à l’article et surtout mes heures de sommeil alors …&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;un-peu-de-technique&quot;&gt;Un peu de technique&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Arrêtons nous un instant sur les hommes (et les femmes) qui ont rendu le rêve possible: l’équipe d’animation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tsukasa HOJO est l’auteur de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Né un 5 mars 1959 à Fukuoka, il remporte en 1979, la 2e place du 18e prix TEZUKA. Commence alors une carrière prometteuse avec notamment &lt;em&gt;Cat’s eye&lt;/em&gt; en 1981 et &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; en 1985. Actuellement il dessine &lt;em&gt;Family Compo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vu le succès du manga, c’est la &lt;em&gt;Sunrise&lt;/em&gt; qui sort en 1987 la version animée &lt;em&gt;City hunter&lt;/em&gt;. cette société a produit entre autres: &lt;em&gt;Kidô Senshi Gundam&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Dirty Pair&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Dan &amp;amp; Danny&lt;/em&gt;), &lt;em&gt;Metal Jack&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Cyber Formula GPX&lt;/em&gt;, etc…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au poste de Character Designer on retrouve Sachiko KAMIMURA, pour les 3 premières séries. &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; est la production sur laquelle elle a le plus aimé travailler. Elle s’est sentie très proche des personnages et du style de Tsukasa et cela l’a grandement aidée à transmettre l’esprit du manga (regardez les génériques du film et vous comprendrez).Les autres œuvres auxquelles elle a collaboré sont:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Kaze To Ki No Uta&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Venus Wars&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Arslàn Senki&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Mama Wa Shôgaku Yo Nensei&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Maman entre en CM1&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Afin de donner un coup de jeune à la série, la &lt;em&gt;Sunrise&lt;/em&gt; décida de changer de Chara-Designer, et c’est Hiroshi KOJINA qui fut appelé à remplacer KAMIMURA. C’était la première fois qu’il accédait à ce genre de poste, cela a posé quelques difficultés au départ (surtout avec Kaori d’ailleurs) mais la maîtrise a ensuite été totale (voir le combat Ryo-Umibozu). A collaboré à:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Hokuto No Ken&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Ken le survivant&lt;/em&gt;), film&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Mazin Eiyù Densetsu Wataru 2&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Adrien 2&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Madô Granzort&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour la musique, le producteur lui avait laissé toute liberté pour écrire les musiques de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Tatsumi YANO s’est donc d’avantage inspiré de l’esprit global de la série plutôt que des personnages. Imaginez une musique sur Ryo (mokkoli ! (on pourrait traduire mokkoli par excitation ou, dans le cas de Ryo, pervers pépère, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;)). Principales oeuvres:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Psycho Armor Gôbarian&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Chôjù Sentai Liveman (Bioman 3)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La série - *City Hunter- * a bénéficié de doubleurs de talent: C’est Akira KAMIYA qui donne sa voix à Ryo et Kazue IKURA se charge de Kaori. Voici leur palmarès respectif:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Akira KAMIYA, oeuvres et personnages doublés:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Ginga Tetsudo 999 (Galaxy Express 999)&lt;/em&gt;: Quelques personnages&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Arthur Oji (Le Roi Arthur)&lt;/em&gt;: Arthur (1e grand rôle)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Kinnikuman (Muscleman)&lt;/em&gt;: Kinnikuman&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Urusei Yatsura (Lamu&lt;/em&gt;): Shùtaro MENDO&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Macross (Robotech&lt;/em&gt;): Roy FOKKER&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Maison Ikkoku (Juliette je t’aime&lt;/em&gt;): Shun MITAKA (François)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Dragon Ball Z&lt;/em&gt;: Garlick Junior&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Saint Seiya (Les chevaliers …)&lt;/em&gt;: Atlas, Siegfried, Argol&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;: Ryô SAEBA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Lodoss Tô Senki (Chroniques de la Guerrede Lodoss)&lt;/em&gt;: Ashram&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Yawara&lt;/em&gt;: Kazamatsuri, petit ami de Yawara&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kazue IKURA, oeuvres et personnages doublés:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Mitsu Me Ga Tôru (de Osamu Tezuka)&lt;/em&gt;: Hôsuke Shataku&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Mazin Eiyù Densetsu Wataru (Adrien, sauveur du monde)&lt;/em&gt;: Totaô&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Takamaru&lt;/em&gt;: Takamaru&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;City hunter&lt;/em&gt;: Kaori MAKIMURA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Top Striker&lt;/em&gt;: Hikaru&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;RG Veda&lt;/em&gt;: Ashura&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Et si on parlait des sponsors? C’est un sujet peu abordé tant il est vrai  qu’il est totalement inutile et inintéressant, mais Lost Eden ne recule devant rien, donc voici un paragraphe sponsor:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le seul sponsor officiel qu’il nous a été donné de connaître est &lt;em&gt;M&amp;amp;M’s&lt;/em&gt;. En effet ce sigle apparaît régulièrement dans la série sous la forme de canettes, d’affiches… Mais on peut aussi spéculer sur l’apparition d’autres marques: le plus flagrant est tout d’abord &lt;em&gt;Fiat&lt;/em&gt; que l’on voit assez régulièrement lorsque Kaori utilise la &lt;em&gt;Panda&lt;/em&gt; ou la &lt;em&gt;Uno&lt;/em&gt;. Une autre marque de voiture apparaissant clairement et en toutes lettres (mais plus prestigieuse) est &lt;em&gt;Porsche&lt;/em&gt;, que l’on voit au dos de la &lt;em&gt;911&lt;/em&gt; de Saeko. Par contre, d’autres voitures sont fidèlement dessinées sans pour autant que la marque de la voiture ne soit précisée (&lt;em&gt;BMW&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ferrari&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ford&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Toyota&lt;/em&gt;, et même &lt;em&gt;Citroên&lt;/em&gt;). En tout cas, l’apparition de voitures (étrangères au Japon en plus) ajoute un petit plus réaliste qui n’est pas désagréable, même s’il se trouve sans doute être à but commercial (sans blague ?, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-différences-avec-le-manga&quot;&gt;Les différences avec le manga&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;On ne peut pas dire qu’il y ait de réelles différences entre le manga et la série, si ce n’est que pour des raisons de public élargi, la série soit devenue moins violente et moins… COUCOU (gonflement plus ou moins occasionnel d’une certaine partie de l’anatomie, les hommes comprendront, &lt;strong&gt;NDLR&lt;/strong&gt;)! Il est vrai que cela aurait fait mauvais effet et que la série ne serait sûrement pas arrivée en France ou alors réduite à 5 minutes! Les allusions aux érections intempestives de Ryo restent donc verbales (même en caleçon il se maîtrise, quel homme !) Si Ryo a toujours autant envie de sortir avec les filles, il reste donc plus correct, mais malheureusement Kaori n’en a pas pour autant allégé sa massue (bouh! c’est trop injuste) à notre plus grand bonheur, nous spectateurs sadiques (surtout les filles).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Question violence, Ryo n’était pas &lt;em&gt;Terminator&lt;/em&gt; dans le manga, mais il était amené à tuer des vilains quand même, et alors le sang coulait à flot. La série est dans le même esprit, hormis que l’expédition Ad Patres des ennemis n’est pas autant mise en valeur (Hideyuki Makimura avait une portière enfoncée dans le dos dans le manga. Il l’a perdue en route dans la série). Il faut aussi préciser que même si beaucoup d’aventures du manga ont été reproduites en DA, plus de la moitié des histoires ont été créées pour la série (35 mangas vs 140 épisodes, impossible). Les autres différences sont mineures mais flagrantes, il y a l’immeuble: dans le manga il est beaucoup plus récent et habité. Tandis que dans la série, il est assez vétuste, en brique, et désert (mais comme disent les pros, judicieusement choisi pour être à l’abri).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Question vêtements, Ryo est plutôt imper dans le manga et veste dans le DA. Un fait étonnant apparaît au manga n°8: Ryo conduit une mini &lt;em&gt;Austin&lt;/em&gt; (rouge ?) alors qu’elle apparaît dès le début de la série (pour une fois que le manga s’inspire du DA).Là où Tsukasa HOJO a été vache c’est en révélant, dans les manga n°23-24, la peur des avions de Ryo (dû à l’accident où il perdit ses parents sans doute  le problème est que Ryo faisait déjà le zouave sur un avion dès l’épisode 3, il a donc fallu admettre que Ryo l’animé était plus courageux que Ryo le dessiné. Un personnage qui disparaît dans le DA est le professeur de Ryo, un peu pervers sur les bords (les 2 font la paire !) il est remplacé par un vieil indic laveur de chaussures. Enfin on peut quand même regretter l’absence de fin dans le DA, puisqu’il se termine par un épisode banal (alors que 3 épisodes avant avait lieu le superbe duel Ryo-Umibozu).Au moins cela laisse place à une suite qui est arrivée en 96 et 97 par les TV-spécial.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-version-française-à-la-momo&quot;&gt;La version française à la Momo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;C’est en novembre 1990 qu’a débarqué &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; dans le &lt;em&gt;Club Dorothée&lt;/em&gt; du mercredi (moi j’aurai plutôt dit septembre, à vérifier). Pour être mieux perçue par les enfants, la série et le personnage principal sont renommés &lt;em&gt;Nicky Larson&lt;/em&gt; (ça sonne très italien, mais c’est quand même mieux que Nicolas Dupont). La série remporte un grand succès et sera diffusée et rediffusée jusqu’en juin 1997: faites vos comptes, et vous trouverez 5 ans et 8 mois d’existence (ça se voit qu’il y en a qui ont fait des études ici, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;). C’est plus qu’honorable surtout que la série passionnait autant les jeunes que les moins jeunes. Pourtant, peu de produits dérivés ont été créés: pas d’albums d’images, pas de figurines, de jeux vidéos (je ne voudrais pas te contredire mais on pouvait trouver (en import il est vrai) sur &lt;em&gt;PC Engine&lt;/em&gt; un jeu &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;). Il est vrai que le thème ne s’y prêtait pas trop mais quand même. Seul le club Dorothée magazine a édité des posters, des cartes postales et un pin’s (waouh ! génial le pin’s (là tu m’inquiètes, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coté adaptation, le meilleur côtoie le pire. Si la censure sait se faire oublier, si on prend comme modèle &lt;em&gt;Dragon Ball Z&lt;/em&gt; ou encore Ranma ½, on retrouve comme directeur de plateau un certain  Maurice SARFATI (Ben  oui  Momo !) et je ne serait pas étonné que Momo se soit lui même occupé des textes: les noms italiens (&lt;em&gt;Larson&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Lamberti&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Marconi&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Carmello&lt;/em&gt; riment un peu trop avec SARFATI à mon goût) et les commentaires stupides des méchants (“Boulette qui fait Bobo !”) sont des preuves suffisantes pour montrer qu’il a mouillé dans les textes. Sans parler des fameux Mokkoli qui se transforment en mariages, tentatives d’embrassades et autres invitations dans les restaurants végétariens (des love-hotels en V.O (c’est dans ces moments là qu’on apprécie l’imagination fertile du traducteur, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon, les autres doubleurs sont irréprochables: Vincent ROPION maîtrise à merveille les changements de voix de Ryo  quand il est sérieux/excité. Danièle DOUET fait de même avec Kaori, Michel BARBEY donne toute sa mesure à Umibozu, surtout dans les phases dramatiques, et Agnès GRIBE, qui double Saeko, impose plus de respect que la doubleuse japonaise même si elle a du mal a hausser le ton (rien ne m’échappe). Bref, ce qui empêche cette conversion de tutoyer la perfection c’est Momo, Momo qui ne se contente pas de doubler tous les méchants, mais qui se charge aussi des personnages secondaires (et tertiaires (mais où va-t-il chercher tout ça ?, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;)) ainsi que du résumé des épisodes précédents. De plus Ryo cherche absolument à emmener ses conquêtes dans les restaurants végétariens, qui pullulent dans &lt;em&gt;Shinjuku&lt;/em&gt; (en fait des love-hotels). Hors ces “restaurants” ressemblent fort à des hôtels et Ryo n’est absolument pas végétarien (quel appétit !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, la liste est longue, même si on constate certaines améliorations parfois: dans &lt;em&gt;City Hunter ‘91&lt;/em&gt; c’est le doubleur d’&lt;em&gt;Albator&lt;/em&gt;: François LECCHA, qui double quelques méchants, mais pour apprécier vraiment un épisode de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, regardez absolument les n°135 &amp;amp; 136 qui clôturent prématurément la série par un duel à mort entre Ryo et Umibozu (vous allez finir par le voir, oui ?). Dans ce double épisode, l’humour est totalement absent pour laisser place à l’action et au dramatique. L’ambiance est très lourde, jusqu’au bout et aucun méchant ne vient troubler l’action (mais alors ça veut dire que …) et oui, pas de Momo dans cette aventure (bon, sauf pour le résumé et un personnage déjà mort). C’est dans ce genre d’épisodes qu’on apprécie &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; à sa juste valeur (pourquoi on apprend pas le japonais en maternelle ?). Bref &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Nicky Larson&lt;/em&gt;, à chacun de juger, mais l’essentiel est que la série ait pu être diffusée en France dans son intégralité et de manière décente. De quoi aurait-on été fan autrement ? &lt;em&gt;DBZ&lt;/em&gt; ? &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt; ? Salut les Musclés (là, c’est un peu fort peut-être).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;faut-il-en-vouloir-à-maurice-sarfati&quot;&gt;Faut-il en vouloir à Maurice Sarfati?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Après l’exposé quelque peut méchant que j’ai fait de Momo, on pourrait croire que j’ai des raisons personnelles de critiquer ce pauvre doubleur qui ne fait après tout que son travail. Aussi je voudrais, dans ce paragraphe, me rattraper, et vous montrer que Momo n’a pas fait que des mauvais doublages de méchants qui ont un langage de 2 ans environ (Momo a bobo, arreuh !). Mr SARFATI a participé au doublage de &lt;em&gt;Cobra&lt;/em&gt; (eh oui, ça fait loin). A l’époque, il incarnait le méchant président du jeu de rugball, toujours assis derrière son bureau, le big boss quoi!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et il a aussi participé plus récemment au doublage de &lt;em&gt;City Hunter 96, Secret Service&lt;/em&gt; (mettez l’accent SVP) mais il ne double aucun des méchants (encore heureux) mais seulement le père de la cliente, à savoir le futur président: Mc Gire. Et bien, figurez-vous que le doublage de ces personnages, sans être remarquable, est tout à fait convenable. Ce qui nous amène à une conclusion logique: Momo n’est pas forcément le seul responsable du doublage bâclé sur les méchants de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, il avait peut-être des ordres (tu vois le mal partout, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;) ou des moyens trop restreints pour assurer un doublage décent des méchants. Seul un doubleur très doué (ou un imitateur) serait capable de modifier sa voix en nombre suffisamment élevé et varié pour assumer un doublage correct. Bref, dans le doute, je préfère ne pas conclure trop hâtivement sur l’implication de Momo dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;fiche-technique&quot;&gt;Fiche technique&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Auteur (manga): Tsukasa HOJO&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Réalisateur: Kenji KODAMA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Scénario: Shôji TONOIKE&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Character-Designer: Sachiko KAMIMURA&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Décors: Mistsuru MIYATAKE, Jun’ichi HIGASHI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Musiques: Tatsumi YANO, Kow ôTANI, Ryûichi KUNIYOSHI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Doubleurs:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Ryo SAEBA: Akira KAMIYA&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Kaori MAKIMURA: Kazue IKURA&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Saeko NOGAMI: Yoko ASAGAMI&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Umibôzu: Tessho GENDA&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Reika NOGAMI: Yoshino TAKAMORI&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Miki: Mami KOYAMA&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Producteur: Sunrise&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-génériques&quot;&gt;Les génériques&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Il existe en tout 19 génériques sur &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; (11 pour les 4 séries et 8 entre le film, les OAV et les 2 TV-spécial) ce qui fait en moyenne 2,11 génériques par œuvres (séries et autres) (au secours Vincent à définitivement pété les plombs !, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Générique de début: &lt;em&gt;City Hunter ~Ai Yo Kienaide&lt;/em&gt; interprété par Kahoru KOHIRUMAKI (épisodes 1 à 26). Le second générique est &lt;em&gt;Go Go Heaven&lt;/em&gt;, par Yoshiyuki OSAWA (27 à 51)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Générique de fin: &lt;em&gt;Get Wild&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;TM Network&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;City Hunter 2&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Générique de début: &lt;em&gt;Angel Night&lt;/em&gt;, par &lt;em&gt;Psy-S&lt;/em&gt; (52 à 77) et &lt;em&gt;Sara&lt;/em&gt;, de &lt;em&gt;Fence of Defense&lt;/em&gt; (78 à 114)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Générique de fin: &lt;em&gt;Super Girl&lt;/em&gt; par Yasuyuki OKAMURA (52 à 88) et &lt;em&gt;Still Love Her&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;TM Network&lt;/em&gt; (89 à 114)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;City Hunter 3&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Générique de début: &lt;em&gt;Running To Horizon&lt;/em&gt; par Tetsuya KOMURO (115 à 127)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Générique de fin: &lt;em&gt;Atsuku Naretara&lt;/em&gt;, par Kiyomi Suzuki&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;City Hunter ’91&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Générique de début: &lt;em&gt;Down Town Game&lt;/em&gt; par &lt;em&gt;Gwinko&lt;/em&gt; (128 à 140)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Générique de fin: &lt;em&gt;Smile and Smile&lt;/em&gt; par &lt;em&gt;Aura&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tous les génériques de la série se retrouvent sur les albums et les compilations dédiées à &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Ces CD forment une collection prestigieuse de musiques d’une très grande qualité, très prisée et qui commence à se faire rare. Il est certain que la bande son (BGM pour être correct) a grandement contribué au succès de la série, mais nous en reparlerons une prochaine fois. Et les génériques français, me direz-vous  Et bien il y en a deux, qualité &lt;em&gt;AB production&lt;/em&gt; mais sans le Minet pour une fois (ouf!) C’est Jean-Paul CESARI qui nous chante les exploits de Nicky Larson …qui craint personne (désolé, j’ai pas pu m’en empêcher). Côté images, le 1e générique reprend des images des épisodes 1 à 3 , et le second des épisodes aux environs du 71e (inclus).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;palmares&quot;&gt;Palmares&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tant qu’à faire, je me suis dit qu’en guise de conclusion, on pourrait récapituler les récompenses reçues par Ryo et ses amis, aussi bien au Japon qu’en France. Ainsi en 1990, Ryo était élu deuxième meilleur personnage de tous les temps (derrière &lt;em&gt;Nausicaa&lt;/em&gt;) à l’anime grand prix d’&lt;em&gt;Animage&lt;/em&gt;. Akira KAMIYA lui est resté meilleur doubleur pendant 11 ans et notamment grâce à &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Plus près de nos contrées, dans l’anime grand prix d’Animeland 1997, Ryo règne en maître sur la catégorie meilleur personnage masculin, tout comme Vincent ROPION chez les doubleurs. La série est bien placée à la 6e place, Kaori est classée 7e, le TV-spécial est entré directement à la 8e place, et le générique &lt;em&gt;Get Wild&lt;/em&gt; résiste bien, en 6e position. Bref si je ne vous est pas encore convaincu de l’intérêt de cette série c’est que soit je suis un piètre rédacteur (merci, c’est sympa), soit vous êtes vraiment de mauvaise foi (si, si, avouez-le). Bon, ben moi j’ai pas grand chose à rajouter (en fait, je me réserve pour la prochaine fois). Je vous attend donc dans le prochain numéro pour la suite du dossier. Sayonara!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Grand merci à Nico.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sources&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;Animeland&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Jam&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;SeiGanMag&lt;/em&gt;, http://www.anipike.com.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 27 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/city-hunter-la-serie-tv</link>
        <guid isPermaLink="true">/city-hunter-la-serie-tv</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>City Hunter, fiche d'identités</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Présentation des personnages principaux de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ryo-saeba-nicky-larson&quot;&gt;Ryo Saeba (Nicky larson)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/ryo.jpg&quot; alt=&quot;Ryo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Véritable nom: inconnu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Surnom: City Hunter&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nom de code: XYZ&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Date de naissance: inconnu. Kaori a décidé toutefois que ce serait le 26 mars et que Ryo avait 30 ans (manga n°23).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Age: inconnu. Il veut avoir l’air d’avoir 20 ans, mais a entre 30 et 35 ans.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taille: 191,4 cm.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Poids: 77,3kg&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mensurations: 105-83-91.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Groupe sanguin: AB&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lieu de naissance: Japon.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nationalité: inconnue (pas d’état civil).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lieu de résidence: Shinjuku.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Parents: ses vrais parents sont morts dans n accidents d’avion. Son père adoptif est Shin Kaibara.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Activité: garde du corps/ tueur à gages/ détective privé.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Véhicules: &lt;em&gt;Mini Austin&lt;/em&gt; rouge (&lt;em&gt;Fiat Panda 1000cl&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Fiat Uno Talbot&lt;/em&gt; dans le DA), moto (vu l’état des véhicules après les courses-poursuites, il faut avoir une réserve…)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Armes: &lt;em&gt;Magnum 357 python&lt;/em&gt;, Bazooka M20 (employé surtout par Kaori).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Caractéristiques:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;expert en tir, excellent au combat à mains nues,&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;fait la chasse aux jeunes femmes,&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;fréquente les cabarets,&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;aime les femmes et ne supporte pas de se faire draguer par les travestis ou les gamines et&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;reçoit souvent des coups de massue.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;kaori-makimura-laura-marconi&quot;&gt;Kaori Makimura (Laura Marconi)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/kaori.jpg&quot; alt=&quot;Kaori&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Véritable nom: Kaori TACHIKI (Laura Carmelo)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Date de naissance: 31 mars 1967&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taille: 168,9 cm.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Poids: 53 kg&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mensurations: 87-59-86.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Groupe sanguin: O+&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lieu de naissance: Japon.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nationalité: japonaise.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lieu de résidence: Shinjuku.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Parents: ses parents (les TACHIKI), ainsi que son père et son frère adoptif, sont tous morts. Elle a une sœur, Sayuri TACHIKI.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Activité: assistante de City Hunter.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Véhicules: utilise ceux de Ryu. Préfère la Fiat.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Armes: &lt;em&gt;Smith &amp;amp; Wesson&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;M629 Magnum&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Colt MKIII357&lt;/em&gt;, Magnum, mitraillette (oulà…), bazooka (re-oulà…), ainsi que des massues allant de 1 à 1 000 000 de tonnes).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Caractéristiques:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;technique pour poser les pièges (merci, Falcon !) (voir manga n°15),&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;frappe Ryo avec les massues,&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;fait la cuisine et s’occupe de l’immeuble et&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;s’entraîne au tir au pistolet (en prenant parfois Ryo comme cible).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 26 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/city-hunter-fiche-identites</link>
        <guid isPermaLink="true">/city-hunter-fiche-identites</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
