<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 17:07:29 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2019 17:07:29 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>In the Nursery</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Musique pour des films qui n’existent pas, telle pourrait être la meilleur définition du travail de &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt;, groupe anglais qui n’a cesser de nous faire vibrer à travers leur compositions romantiques et mystiques.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;historique&quot;&gt;Historique&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/in-the-nursery.jpg#left&quot; alt=&quot;In The Nursery&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; s’est formé à Sheffield (Angleterre) en 1981. Le groupe est composé de 2 frères jumeaux, Klive et Nigel HUMBERSTONE. Leur nom représente la jeunesse et la nature psychologique de leur première production. &lt;em&gt;When Cherished Dreams Come True&lt;/em&gt;, leur première composition, est sortie en 1983 sur &lt;em&gt;Paragon Records&lt;/em&gt;. Leurs 1er titres furent très influencés par la mouvance industrielle allemande, bien loin de leur production actuelle plus abordable. S’en suivirent plusieurs maxi jusqu’en 1986 où ils sortirent leur premier album, &lt;em&gt;Twins&lt;/em&gt;, sur un autre label, &lt;em&gt;Sweetbox Record&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce n’est qu’en 1988 avec l’arrivée de Dolores Marguerite C. et le tambour (celui qui joue du tambour) &lt;em&gt;Q&lt;/em&gt; que In The Nursery commença véritablement à trouver son style inimitable : des musiques atmosphériques, souvent rythmées par un tambour militaire et caressées par l’étrange et hypnotique voix de Dolores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est ainsi que sorti en 1987 leur 2nd album &lt;em&gt;Stormhorse&lt;/em&gt;. Pour cet album, leur intention était de faire la bande-son d’un film imaginaire, concept qui semble avoir été repris sur tous leurs albums à venir. Après avoir fait un tour européen et sorti &lt;em&gt;Koda&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; quitta &lt;em&gt;Sweatbox Records&lt;/em&gt; pour &lt;em&gt;Third Mind Records&lt;/em&gt; en 1989.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ils sortirent en 1990 leur album le plus célèbre (et abouti), &lt;em&gt;L’esprit&lt;/em&gt;. Leur travail sur cet album est absolument magnifique et les classa définitivement comme groupe incontournable. En 1991 et en 1992 sortirent respectivement &lt;em&gt;Sense&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Duality&lt;/em&gt;. De la même veine que &lt;em&gt;L’esprit&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; montra à nouveau avec ces albums leur grande maîtrise de la musique et leur capacité à faire une musique si profonde et mystérieuse    u’elle semblerait être celle d’un film imaginaire. Ce qui fut d’ailleurs fait en 1993 où ils composèrent la BO du film &lt;em&gt;An Ambush of Ghost&lt;/em&gt; (film dirigé par Everett LEWIS qui fut primé au &lt;em&gt;Sundance Film Festival&lt;/em&gt; en Utah), un drame psychologique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leur 7éme album, sorti en 1994, &lt;em&gt;Anatomy of a Poet&lt;/em&gt; fut leur dernier album chez &lt;em&gt;Third Mind Record&lt;/em&gt;. Cet album parcourt la vie d’un philosophe et écrivain anglais, Collin WILSON. Ainsi, la musique de In The Nursery se voit complétée par la voix de Collin WILSON récitant une sélection de ses poèmes favoris. L’idée principale de cet album est d’examiner la nature autodestructrice des artistes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après une autre tournée européenne (dont on retrouve un concert sur &lt;em&gt;Praha 1&lt;/em&gt;), &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; créa son propre label, &lt;em&gt;ITN Corporation&lt;/em&gt;. Le premier album à sortir de ce label fut &lt;em&gt;Scatter&lt;/em&gt;, un album rétrospectif montrant l’évolution musicale de leur musique de puis leur début.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1996, sorti leur 10éme album &lt;em&gt;Deco&lt;/em&gt;, dédié au mouvement &lt;em&gt;Art-Deco&lt;/em&gt;. Sur &lt;em&gt;Deco&lt;/em&gt;, la musique de &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; se trouve changée : on oubli le tambour des premiers albums au profit d’une musique plus électronique et éthérée. En novembre de cette même année, &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; composa la musique d’un classique du film muet &lt;em&gt;The Cabinet of Dr. Caligri&lt;/em&gt;. Et en 1997, ce fut le tour d’&lt;em&gt;Asphalt&lt;/em&gt;, film muet allemand des années 30, d’être mis en musique par &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A noter qu’ils firent une série de représentations dans les théâtres qui jouèrent ce film (en gros ils jouaient la musique du film en direct, comme si c’était un concert). C’est finalement en 1998 que sortit leur dernier album, &lt;em&gt;The Living Tongue&lt;/em&gt;. Parrallèlement à &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt;, les 2 frères HUMBERSTONE créaient le groupe &lt;em&gt;Les Jumeaux&lt;/em&gt; avec pour but d’expérimenter d’autres horizons musicaux. On compte 2 albums à leur actif : &lt;em&gt;Feathercut&lt;/em&gt; en 1996 et &lt;em&gt;Cobalt&lt;/em&gt; en 1997. Ils collaborèrent également avec de grands noms de la musique électronique comme Andrew WEATHERALLS (&lt;em&gt;Two Lone Swordsmen&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Sabres of Paradise&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Sabresonic&lt;/em&gt;) ou encore Beaumont Hannant.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;commentaires&quot;&gt;Commentaires&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; est un groupe d’une grande qualité qui sait nous transporter par des compositions intemporelles et presque lyriques. Rares sont les musiciens qui arrivent à vous toucher et à vous émouvoir avec une telle rapidité. De plus, la voix (et l’accent comme elle chante généralement en français) de Dolores apporte une indéniable touche sensuelle et romantique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On pourrait presque dire d’&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; qu’ils mettent des poèmes en musique (des poèmes musicaux en quelque sorte). Contrairement à certains groupes, la musique d’&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; a su évoluer, explorer de nouveaux horizons musicaux. La musique d’&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; bouge, elle est vivante et vous porte avec elle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; est un délice musicale que vous auriez tort de refuser (surtout si vous avez un(e) copin(e), car leur musique est idéal pour les moments d’intimités à 2).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous n’aviez qu’un seul album à acheter: &lt;em&gt;Deco&lt;/em&gt;. Leur album le plus romantique.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;discographie&quot;&gt;Discographie&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;When Cherished Dreams Come True [Paragon Records - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cherished Dreams [ video ]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Witness (to a scream) [Paragon Records - Single]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sonority [New European Recordings - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Temper [Sweatbox Records - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Twins [Sweatbox Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Trinity [Sweatbox Records - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sormhorse [Sweatbox Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Compulsion [Sweatbox Records - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Koda  [Sweatbox records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Counterpoint [Sweatbox Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Prelude [Normal Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’esprit [Thir Mind Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sesudient [Thir Mind Records - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sense [Third Mind Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Duality [Third Mind Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;An Ambush Of Ghost [Third Mind Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hallucination ? [Third Mind Records - Maxi]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anatomy of a Poet [Third Mind Records - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Scatter [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Featercut [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Deco [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The cabinet of Dr. Caligari [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Composite [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cobalt [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Asphalt [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Living Tongue [ITN Corporation - Album]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;compilations&quot;&gt;Compilations&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;From Torture to Conscience [New European Recording]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Presage Seraphic&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AbsoluteWorkcorps [Parade Amoureuse]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Black Box [Waxtrax !]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Voices [Hyperium Record]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Living for Music [Discordia]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Electrocity [Ausfahrt Records]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zillo 5 [EFA]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;E-Beat Mystere [Polymedia]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mindfield Angelchrome [Third Mind Records]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zwischenfall [Subtronic]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Great and Secret Vol. 1 [Accession Records]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Voices Vol. 4 [Hyperium]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Grooves [Hyperium]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Narcosis [Euromedia]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dream Injection 4 [Subterranean Records]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;collaborations&quot;&gt;Collaborations&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sabres of Paradise « Haunted Dancehall » [Warp]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Two Lone Swordsmen «Swimming Not Skimming » [Emission Audio Output] &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;utilisation-dans-des-films-ou-bandes-annonces&quot;&gt;Utilisation dans des films ou bandes-annonces&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Entretient avec un vampire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Street Fighter 2 (le film d’animation)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;la série Nikita (dont France2 ne passa que quelques épisodes)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;le film daubesque avec Claudia Schiffer (dont j’ai oublié le nom)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De Beaux Lendemains.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 23 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/in-the-nursery</link>
        <guid isPermaLink="true">/in-the-nursery</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Interview de Love Spirals Downards</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici la traduction d’une interview que &lt;em&gt;Love Spirals Downards&lt;/em&gt; a faite en 1995 dans le magazine américain &lt;em&gt;Muse&lt;/em&gt;. Groupe &lt;em&gt;Heavenly Voices&lt;/em&gt; par excellence, &lt;em&gt;Love Spirals Downwards&lt;/em&gt; a su faire une musique encore plus éthérée que celle des &lt;em&gt;Cocteaux Twins&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/interview-love-spirals-downards.jpg&quot; alt=&quot;Dan GIBSON, The Nature of Canada&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le Label &lt;em&gt;Projekt&lt;/em&gt; dit que vous produisez de la musique étherée, gothique et Dark Ambiant. Quelle terme correspond le mieux à votre musique?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: Ca m’est égal d’être attachée à la musique éthérée au point d’être appelé un groupe « à la 4 AD ». Cela est trop précis. La musique éthérée est descriptive, mais d’une manière plus vague.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryan&lt;/strong&gt;: Cela pourrait être &lt;em&gt;The Moon Seven Times&lt;/em&gt;, cela pourrait être nous, cela pourrait être encore &lt;em&gt;The Sundays&lt;/em&gt;. C’est un terme très large.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avez-vous étudié la musique à l’école?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: J’ai eu quelques leçons de chants, mais jamais jusqu’au point d’étudier pour en faire un métier. J’ai eu une licence en psychologie en 92 et une maîtrise en recherche psychologique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avez-vous un métier en psychologie en dehors du groupe?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: Oui. En ce moment je postule pour des programmes de recherche en psychologie clinique pour devenir docteur en philosophie. Je travaille dans une clinique qui fait de la recherche en politique de santé. Ma musique est l’équilibre fondamental entre ça, c’est-à-dire ma vie professionnelle qui demande un esprit très critique, et mon plaisir qui est celui de chanter. &lt;em&gt;Love Spirals Downwards&lt;/em&gt; se limite vraiment à cette seule partie de ma vie, à des circonstances spécifiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelle a été votre première chanson que vous avez faites sérieusement ensemble?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: La première chanson que j’ai vraiment faite fut &lt;em&gt;Forgo&lt;/em&gt; sur &lt;em&gt;Idylls&lt;/em&gt;, notre premier album. Pas vraiment expérimental ou quoi que ce soit d’autres. Nous avons simplement commencer à la faire, j’ai simplement commencer à chanter et, « Attendez !C’est pas mal ! ». Nous l’avons ensuite envoyé à &lt;em&gt;Projekt&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryan&lt;/strong&gt;: En fait, une fois nos 3 première chansons finies, nous les avons envoyées à quelques labels. C’est tout ce que nous avons jamais fait pour être signés sur un label.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: Nous ne conservons pas de chansons pour les ressortir plus tard, comme la  plus part  des  groupes. (…)  Toutes  nos chansons sont celles que nous avons finies par sortir. Nous ne conservons pas les moutures. Si après une heure nous disons « Cette chansons ne marche pas »,  nous nous soucions pas de la faire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelle est la part de composition et d’improvisation dans votre musique?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryan&lt;/strong&gt;: J’arrive avec quelques séquences de cordes que j’aime sur guitare acoustique et je construit à partir de cela. Après ça, tout est très intuitif. Une idée vient en studio et elle est aussitôt enregistrée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comment créez-vous les paroles ? Vous chantez souvent dans un langage à sonorités latines. C’est très mystique, comme des psalmodies.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: D’abord, je compose les notes, et puis habituellement, je trouve les mots qui vont avec ces notes. Toutes les paroles sont travaillées pour coller à l’ambiance général de la musique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vous avez fait mention de &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Dead Can Dance&lt;/em&gt; comme étant les groupes que vous admirez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: Nous avons été nettement influencés par eux. Mais j’aurais pu également dire que j’ai été influencée par Tori AMOS, &lt;em&gt;The Sundays&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Slowdive&lt;/em&gt;. (…) Ce que nous avons appris quand nous avons eu l’occasion de les rencontrer fut qu’ils n’avaient rien de mystérieux. Vous savez, quand vous avez 14 ou 15 ans, ils vous semblent si différents des autres groupes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il y a-t-il une différence dans le procédé de création entre écrire phonétiquement  et écrire des mots plus traditionnels?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: C’est une question intéressante. Il m’est beaucoup plus difficile d’écrire des paroles qui sont personnelles que d’écrire des paroles sans sens des parce que dans le premier cas je m’implique dans des choses que je révèle sue moi-même. Je ne sais pas jusqu’à quel point je me sentirais à mon aise en m’exprimant de cette façon ou en mettant cela en musique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryan&lt;/strong&gt;: Est-ce que c’est parce que vous ne voulez pas vous impliquer là-dedans ou est-ce que vous ressentez que cela n’a rien à faire dans la musique. Je pense que c’est ces deux choses à la fois. A d’autres égards, je ne veux pas que l’on puisse dater la musique. Je ne désire pas devoir écouter des chansons et repenser à des événements passés et me dire « Oh, c’était quand j’étais dans cette passe. C’était nul. C’était 1994 ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: J’aime bien cette intemporalité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;J’aime que vous soyez sensible aux différences qu’il y a entre l’intemporalité de la mélodie et le genre de chanson que vous écrivez, à l’opposé de quelque chose qui est plus confidentiel et commenté. Il y a de la valeur en cela, mais ce n’est pas la seule musique valable.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryan&lt;/strong&gt;: Je pense que beaucoup de gens viennent à la musique avec l’idée que dévoiler leur âme est quelque chose dont ils ont besoin pour écrire leur paroles. Ce que nous faisons, c’est briser cette prétention.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il y a une certaine pureté dans une musique comme la vôtre. C’est de la musique pour la musique : pour vous transporter quelque part,  emportant l’auditeur presque partout où il veut.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suzanne&lt;/strong&gt;: Toutefois, d’une certaine manière, vous vous laissez conduire par l’atmosphère du moment. Quand vous vous laissez aller dans une certaine direction, c’est l’atmosphère du moment qui vous dirige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ryan&lt;/strong&gt;: C’est une bonne façon de le dire. Nous donnons un mouvement à cette musique, mais la laissons ouverte pour vous emporter où vous voulez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;1995 Muse Magazine. Tous droits réservés.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 22 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/interview-love-spirals-downards</link>
        <guid isPermaLink="true">/interview-love-spirals-downards</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dan GIBSON, The Nature of Canada, The Sound of Surf</title>
        <description>&lt;p&gt;Prenez de reposants sons de la nature (remous de la mer, pluie, chants d’oiseaux,…), ajoutez à cela une délicate mélodie jouée aux piano ou au synthé et vous obtiendrez un exemple de ce que peut-être un album de la série &lt;em&gt;Solitudes&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;The Nature of Canada&lt;/em&gt; nous fait traverser le… Canada à travers le son de la mer, forêt et des animaux tandis que &lt;em&gt;The Sound of Surf&lt;/em&gt; nous enivre pendant plus d’une heure du doux bruit des vagues. A la fois beau et reposant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dan GIBSON - The Nature of Canada - [50′] - Dan GIBON’s Solitudes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dan GIBSON - The Sound of Surf - [60′] - Dan GIBON’s Solitudes&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/dan-gibson-the-nature-of-canada.jpg&quot; alt=&quot;Dan GIBSON, The Nature of Canada&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/dan-gibson-the-nature-of-canada</link>
        <guid isPermaLink="true">/dan-gibson-the-nature-of-canada</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Divers Artistes, Five Years Of Eye-Q Music</title>
        <description>&lt;p&gt;Superbe compilation des plus beaux titres du feu label EyeQ, &lt;em&gt;Five Years Of Eye-Q Music&lt;/em&gt;  est  à  posséder  de  toute  urgence. On retrouve sur ce double album, outre Sven Väth (fondateur du label), &lt;em&gt;Cybordelics&lt;/em&gt; (superbe !), &lt;em&gt;Hardfloor&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Zyon&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Vernon&lt;/em&gt; mais également des morceaux ambient planante (notamment le titre des &lt;em&gt;Baked Beans&lt;/em&gt;). Malheureusement il semblerait que, comme le label a déposé le bilan, &lt;em&gt;Five Years Of Eye-Q Music&lt;/em&gt; soit dure à trouver. Mais si jamais vous réussissez à mettre la main dessus, n’hésitez pas à l’acheter. C’est impossible que vous soyez déçu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Divers Artistes, Five Years Of EyeQ Music - 2 x [60′] - label Eye-Q&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/five-years-of-eyeq-music.jpg&quot; alt=&quot;Divers Artistes, Five Years Of Eye-Q Music&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/five-years-of-eyeq-music</link>
        <guid isPermaLink="true">/five-years-of-eyeq-music</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Carl CRAIG, More Songs about Food and Revolutionary Art</title>
        <description>&lt;p&gt;Album magistral d’un des pères fondateurs de la techno, &lt;em&gt;More Songs about Food and Revolutionary Art&lt;/em&gt; est une série de compositions calmes, presque une techno d’appartement, et rêveur (&lt;em&gt;Dominas&lt;/em&gt;). On est tout de suite sous le charme de ces morceaux tristes et mélancoliques comme Carl CRAIG sait le faire. La techno de l’an 2000?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Carl CRAIG - More Songs about Food and Revolutionary Art - [71′] - label SSR&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/carl-craig-more-songs-about-food-and-revolutionary-art.jpg&quot; alt=&quot;Carl CRAIG, More Songs about Food and Revolutionary Art&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 19 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/carl-craig-more-songs-about-food-and-revolutionary-art-copy</link>
        <guid isPermaLink="true">/carl-craig-more-songs-about-food-and-revolutionary-art-copy</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>DJ Numkat, Jungle Groove Jazzy Beats</title>
        <description>&lt;p&gt;Voici un mix jungle d’une très grande qualité faisant un bon compromis entre une jungle jazzy, ambient voire plus dure (&lt;em&gt;Hardstep&lt;/em&gt;). C’est parfait pour faire découvrir la Jungle aux néophytes. Du bon travail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;DJ Numkat - Jungle Groove Jazzy Beats - [61′] - label Farway France&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/jungle-groove.jpg&quot; alt=&quot;DJ Numkat, Jungle Groove Jazzy Beats&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/dj-numkat-jungle-groove</link>
        <guid isPermaLink="true">/dj-numkat-jungle-groove</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Elegia, Snapshots</title>
        <description>&lt;p&gt;Nouveau maxi de &lt;em&gt;Elegia&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Snapshots&lt;/em&gt; est dans la lignée de ses précédentes productions. On retrouve des morceaux de qualité, très Deep qui enchanteront vos nuits d’été. On trouve également sur ce maxi un titre &lt;em&gt;Ambien&lt;/em&gt;t, &lt;em&gt;Wayfomtwo&lt;/em&gt;. Recommandé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Elegia - Snapshots - [37′] - label F communications (distribué par Pias France)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/elegia-snapshots.jpg&quot; alt=&quot;Elegia, Snapshots&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/elegia-snapshots</link>
        <guid isPermaLink="true">/elegia-snapshots</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Musiques de nuit Vol. II</title>
        <description>&lt;p&gt;Voici pour le plus grands plaisir de nos oreilles le second volume de la compilation / mix &lt;em&gt;Musiques de Nuit&lt;/em&gt;. Toujours dans la même veine que le premier, cette compilation nous fait (re)découvrir de grands noms de la musique comme Harold BUDD (pour l’hypnotique &lt;em&gt;Chet&lt;/em&gt;), VANGELIS (pour &lt;em&gt;La petite fille de la mer&lt;/em&gt;), Anne CLARK (pour &lt;em&gt;The Key&lt;/em&gt;, à mon avis son meilleur titre) ou encore &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Mallarmé&lt;/em&gt;). Il n’y a rien vraiment à jeter. Achetez cette compilation et je suis sûr que vos rêves seront plus beaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Compilation Musiques de Nuit Vol.2 - [73′] - label Labels / Virgin France&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/musique-de-nuit-2.jpg&quot; alt=&quot;Musiques de nuit Vol. II&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/musique-de-nuit-vol-2</link>
        <guid isPermaLink="true">/musique-de-nuit-vol-2</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>In the Nursery, Praha1</title>
        <description>&lt;p&gt;Attention rareté ! Voici pour la première fois sur un album l’enregistrement d’un live (en entier) de &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt;. Ce concert fut enregistré lors de leur tournée de 1994 (pour la sortie de l’album &lt;em&gt;Anatomy of a Poet&lt;/em&gt;). On retouve avec plaisir les grands morceaux de ce groupe : &lt;em&gt;L’esprit&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Bombed&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Sense&lt;/em&gt; ou encore &lt;em&gt;Twins&lt;/em&gt;. Le seul défaut de ce live est peut-être le manque d’homogénéité entre des morceaux industrielles et d’autres volontiers plus romantique. Mais bon, cela est une simple affaire de goût.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In The Nursery - Praha1 - [72’] - SPV Recording&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/praha1.jpg&quot; alt=&quot;Image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 15 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/in-the-nursery-praha1</link>
        <guid isPermaLink="true">/in-the-nursery-praha1</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Harold Budd</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Artiste mythique de la scène New-Age/Ambient, Harold BUDD fait parti de ces musiciens qui affichent un réel désir d’être à la fois différent et créatif.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;historique-rapide-de-lambient&quot;&gt;Historique rapide de l’Ambient&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pour beaucoup, la musique dite &lt;em&gt;Ambient&lt;/em&gt; est née à la fin du 19éme siècle avec des artistes comme DEBUSSY, VARESE ou encore SATIE. Pour s’en convaincre, il suffit d’écouter &lt;em&gt;Trois Gymnopédies&lt;/em&gt; (1888) d’Eric SATIE : sa musique, très dépouillée, est d’une modernité impressionnante, à tel point que cet artiste est toujours d’actualité (on peut le trouver sur la compilation &lt;em&gt;Art of France: The best of French House and Techno&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette recherche d’un nouvel espace musical se fera à travers la musique contemporaine du 20ème siècle. Mais ce n’est qu’à la fin des années 60 que l’&lt;em&gt;Ambient&lt;/em&gt; va pouvoir de développer à travers des groupes rock (&lt;em&gt;Pink Flyod&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Popol Vu&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Can&lt;/em&gt;, …), à travers le jazz (donnant naissance au &lt;em&gt;Free Jazz&lt;/em&gt;) ou à travers des groupes “électroniques” (&lt;em&gt;Tangerine Dream&lt;/em&gt;, Mike OLDFIELD, …). Mais ce n’est qu’en 1978 qu’un anglais du nom de Brian ENO utilisa pour la première fois le terme &lt;em&gt;Ambient&lt;/em&gt; pour qualifier son travail sur “Music for Airport”. Il est le père de la musique &lt;em&gt;Ambient&lt;/em&gt; actuelle tant il a réussi à en définir les règles: “La musique &lt;em&gt;Ambient&lt;/em&gt; est faite pour induire le calme et un espace pour penser, [elle] doit être capable de s’accommoder à de nombreux niveaux d’attention et d’écoute sans en privilégier un en particulier: on doit pouvoir l’ignorer autant que s’y intéresser” (Brian ENO).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au fil des années, 2 grands courants se forment dans l’&lt;em&gt;Ambient&lt;/em&gt;: l’une, musique climatique et d’atmosphère (Harold BUDD par exemple); l’autre, musique expérimentale et plus électronique (des groupes du label &lt;em&gt;Warp&lt;/em&gt; comme &lt;em&gt;Autechre&lt;/em&gt; par exemple).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui, que ce soit dans la &lt;em&gt;Jungle&lt;/em&gt; (avec &lt;em&gt;LTJ Bukem&lt;/em&gt;), dans la &lt;em&gt;Trance&lt;/em&gt; (beaucoup de groupes de &lt;em&gt;Trance&lt;/em&gt; s’essayent à l’&lt;em&gt;Ambient&lt;/em&gt;), dans la &lt;em&gt;Techno&lt;/em&gt; ou même le &lt;em&gt;Hardcore&lt;/em&gt;, l’&lt;em&gt;Ambient&lt;/em&gt; a réussi à investir tous les genres des musiques nouvelles.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;harold-budd&quot;&gt;Harold Budd&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/haroldbudd.jpg#left&quot; alt=&quot;Harold Budd&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Harold BUDD a commencé à composer au début des années 70, faisant de lui un des précurseurs en matière de musique &lt;em&gt;Ambient&lt;/em&gt;. Il est un compositeur solitaire, mais de temps en temps il collabore avec d’autre artistes du même genre musical (Brian ENO, Ruben GARCIA, Hector ZAZOU, …) ou non (&lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt;). A ce propos, en parlant de l’album &lt;em&gt;The Moon and The Melodie&lt;/em&gt; (1988) qu’il fit avec les membres de &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt;, il dit: “Bien, je dois avouer que je n’avais jamais entendu parler des &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; avant; mais quand ils m’ont contacté pour travailler ensemble, j’ai appelé un ami dans le milieu de la musique qui m’a dit que je les aimerai, et il m’a envoyé une k7 de leurs travaux . Et il avait absolument raison”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette collaboration ne sera pas sans suite, en effet, il enregistrera en parti son album &lt;em&gt;The White Arcades&lt;/em&gt; (1988) dans le studio des &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; en compagnie de Robin GUTHRIE et de Lincoln FONG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La musique d’Harold BUDD est unique, douce et hypnotique invitant l’auditeur à la méditation, à l’exploration de son univers intérieur. Sa musique se compose généralement d’une nappe synthétique apaisante qui évolue durant tout le morceau et sur laquelle viennent se  poser  délicatement quelques notes de piano; tout a été fait pour vous emmener dans un espace de quiétude, vous libérant de tout stress. Si vous voulez profiter au maximum de sa musique, un conseil, écoutez Harold BUDD sur votre chaîne-hifi (ou à défaut au casque de votre baladeur) dans votre chambre, allongé(e) sur votre lit et éclairé par des bougies… Good Trip.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous n’aviez qu’un seul album à acheter: &lt;em&gt;Luxa&lt;/em&gt;. Sur cet album figure les meilleurs compositions d’Harold BUDD dont les sublimes ‘Paul McCarthy’ et ‘Chet’.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;discographie&quot;&gt;Discographie&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Harold BUDD [label Advance 1971-LP]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Pavilion of Dreams (avec plusieurs artistes dont Brian ENO) [label Eg/Bmg 1978-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Plateaux of Mirror (en collaboration avec Brian ENO) [label Eg/Bmg 1980-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Serpent (in Quicksilver) [label Cantil 1981-LP]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Abandonned Cities [label Cantil 1983-LP]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Pearl (en collaboration avec Brian ENO) [label Eg/Virgin 1984-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Moon and The Melodies (en collaboration avec les membres de Cocteau Twins ) [label 4AD 1986-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lovely Thunder [label Eg/Virgin 1986-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The White Arcades : The Child With a Lion [label Opal/Warner Bros 1986-LP]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The White Arcades [label Opal/Warner Bros 1988-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Serpent (in Quicksilver) / Abandonned City [label Opal/Warner Bros 1989-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;By The Dawn’s Early Lignt (avec également Bill NELSON) [label Opal/Warner Bros 1991-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Music For 3 Piano (en collaboration avec Ruben GARCIA et Daniel LENTZ) [label All Saints Records 1992-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;She is a Phantom (en collaboration avec Zeitgeist) [label New Albion 1994-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Through The Hill (en collaboration avec Andy PARTRIDGE) [label All Saints Records 1994-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aqua (enregistrement pirate d’un concert à Lanzarote en 1989) [Label Sine 1995-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Glyph (en collaboration avec Hector ZAZOU) [label Crammed Discs 1995-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Walk Into My Voice (en collaboration avec Jessica KARRAKER et Daniel LENTZ) [label Materiali Sonori 1996-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Luxa [label All Saints Records 1996-CD]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;compilations&quot;&gt;Compilations&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;From Brussels With Love [label Les Disques du Crépuscule 1980-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cold Blue [label Cold Blue 1986-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Angels in the Architecture [label Eg/Virgin 1987-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La Nouvelle Sérénité [label Sub Rosa  1987-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Music For Film 3 [label Opal 1988-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;All frontiers [label Materiali Sonori 1991-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Greeting Piano (Live) [label Materiali Sonori 1993-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Future Perfect [label All Saints Records 1995-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Materiali Sonori Guide Vol.2 [label Materiali Sonori 1995-CD]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;collaborations&quot;&gt;Collaborations&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Chanson des Mers Froides d’Hector ZAZOU [label Sony 1994-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Marco Polo de Nicola ALESINI et Pierluigi ANDREONI [label Materiali Sonori 1995-CD]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 14 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/harold-budd</link>
        <guid isPermaLink="true">/harold-budd</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
