<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 00:01:58 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2019 00:01:58 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>Megasoft Office 97</title>
        <description>&lt;p&gt;Après &lt;em&gt;Musiques pour les plantes vertes&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;F communication&lt;/em&gt; revient avec une compilation de titres d’artistes qui officient dans ses rangs. Nous retrouvons ainsi avec plaisir &lt;em&gt;Elegia&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Nova Nova&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Aqua Bassino&lt;/em&gt; (avec son mirifique &lt;em&gt;Ibiza&lt;/em&gt;), &lt;em&gt;Feedback&lt;/em&gt; ou encore &lt;em&gt;A Reminiscent Drive&lt;/em&gt;. Une superbe collection de musique apaisante et relaxante. Encore !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Megasoft Office 97 - [60’] - label F Communications&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/megasoft_office_97.jpg&quot; alt=&quot;Image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/megasoft-office-97</link>
        <guid isPermaLink="true">/megasoft-office-97</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Actualités de l'animation japonaise de l'été 1998</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un petit tour d’horizon de l’actualités de l’animation japonaise en cet été 1998.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;télévision&quot;&gt;Télévision&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt;, le chef-d’oeuvre de Hayao MIYAZAKI est enfin passé en France mais malheureusement pas au cinéma. Prévu à l’origine pour être sorti en salle (depuis 3 ans déjà !!), c’est finalement sur &lt;em&gt;Canal+&lt;/em&gt; qu’est passé &lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt;: du 30 mai au 16 juin exactement. J’espère que vous l’avez enregistré (ou fait enregistrer par un ami qui a &lt;em&gt;Canal+&lt;/em&gt;) car il n’est toujours pas prévu qu’il sorte en vidéo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur &lt;em&gt;AB Cartoon&lt;/em&gt; (que l’on retrouve sur &lt;em&gt;AB Sat&lt;/em&gt;), on pourra (re-)voir &lt;em&gt;Cynthia ou le rythme de la vie&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Jayce et les conquérants de la lumière&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Galaxy Express 999&lt;/em&gt; (entre autres).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne ratez surtout pas sur &lt;em&gt;Canal J&lt;/em&gt; (le câble), &lt;em&gt;Montres et Merveilles&lt;/em&gt;, une superbe série réalisée par Jim HANSON (&lt;em&gt;le Muppet Show&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Dark Cristal&lt;/em&gt; ,etc.) Horaires : Le dimanche à 17h40, le mardi à 20h40 et le mercredi à 15h10.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur &lt;em&gt;Canal+&lt;/em&gt; est prévue pour cet été la diffusion de la série &lt;em&gt;South Park&lt;/em&gt;(on l’espère en clair).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur &lt;em&gt;Canal+&lt;/em&gt; (encore !), comme tous les mois, on nous propose chaque mardi de fin de mois des grands titres de l’animation japonaise: &lt;em&gt;Megalopolis&lt;/em&gt; (en mai et en juin) de Rin Taro (&lt;em&gt;Galaxy Express 999&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;X&lt;/em&gt; le film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur &lt;em&gt;C&lt;/em&gt;: on peut toujours voir le samedi les épisodes d’&lt;em&gt;Evangelion&lt;/em&gt; (qui devancent les K7).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cinéma&quot;&gt;Cinéma&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mononoke Hime&lt;/em&gt; de Hayao MIYAZAKI qui restait jusque là le record absolu du box office japonais (devançant ET, &lt;em&gt;Jurassic Park&lt;/em&gt; et autre &lt;em&gt;Indepandance Day&lt;/em&gt;) s’est fait dépasser par &lt;em&gt;Titanic&lt;/em&gt; de James CAMERON. Voilà au moins une bonne raison de détester ce film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En parlant de &lt;em&gt;Mononoke Hime&lt;/em&gt;, le film devrait finalement sortir pour le second semestre 1999. Tout cela parce que &lt;em&gt;Buena Vista&lt;/em&gt; (qui a racheté les droits de plusieurs films du &lt;em&gt;Studio Ghibli&lt;/em&gt; pour pouvoir les diffuser dans le monde) ne souhaite pas que le film sorte en France avant sa sortie américaine (prévu pour la fin 98). Sachez pour l’histoire que Leonardo De CAPRIO devrait doubler le personnage de Ashitaka (comme quoi il va peut-être réussir à participer au mois une fois à un bon film…).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;vidéo&quot;&gt;Vidéo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;C’est en vidéo que devrait sortir &lt;em&gt;Perfect Blue&lt;/em&gt; (qui a gagné le prix du public pour le meilleur film fantastique au &lt;em&gt;Festival Fantasia à Montréal&lt;/em&gt; (Québec)) chez &lt;em&gt;HK Vidéo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Albator 78&lt;/em&gt; va sortir chez &lt;em&gt;AK Vidéo&lt;/em&gt; mais uniquement en VOSTF, n’ayant pas réussi à avoir mis la main sur la VF.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après &lt;em&gt;Evangelion&lt;/em&gt;, la prochaine grande série à sortir chez &lt;em&gt;Dynamic Vision&lt;/em&gt; sera &lt;em&gt;Escaflowne&lt;/em&gt; (sortie prévue courant juillet).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bounty Dog&lt;/em&gt; sortira en juin chez &lt;em&gt;Manga Video&lt;/em&gt; / &lt;em&gt;Polygram&lt;/em&gt; en VOSTF.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/actualites-de-l-animation-japonaise-en-1998</link>
        <guid isPermaLink="true">/actualites-de-l-animation-japonaise-en-1998</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chandeen, Red Letter Days &amp; Papillon</title>
        <description>&lt;p&gt;Le maxi &lt;em&gt;Red Letter Days&lt;/em&gt; est tiré de leur premier album, &lt;em&gt;Shaded by the Leaves&lt;/em&gt;. Il contient des remixes de 2 de leur chansons plus un inédit où l’on entend Catrin MALLON. &lt;em&gt;Papillon&lt;/em&gt;, lui, est tiré de leur 3éme album, &lt;em&gt;The Waking Dreams&lt;/em&gt; et contient comme titre intéressant (à part les titres que l’on retrouve sur leur album) un inédit et surtout un extrait d’un live, &lt;em&gt;Fire and Water&lt;/em&gt; où Antje SCHULZ nous enchante de sa voix sensuelle. En bref, ces 2 maxi combleront les fans de &lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt; et méritent votre attention si vous ne connaissez pas ce groupe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chandeen - Red Letter Days / Lumis - [24’] - label Hyperium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papillon (it’s easy to fly) - [15’] - label Hyperium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/chandeen_red_letter_days.jpg&quot; alt=&quot;Image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 10 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/chandeen-red-letters-day</link>
        <guid isPermaLink="true">/chandeen-red-letters-day</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Saviez-Vous?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici une petite rubrique consacrée aux petites anecdotes, histoires sur l’univers de l’animation japonaise.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;C’est Didier BARBELIVIEN qui a co-écrit les paroles du générique d’&lt;em&gt;Albator 78&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Dans le même registre, c’est Antoine de CAUNES, sous le pseudonyme de Paul PERSAVON, qui a écrit le générique de &lt;em&gt;Cobra&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Goldorack&lt;/em&gt; est le dessin animé français qui a eu le plus de génériques avec déjà 6 chansons. Comme chanteurs, on peut citer &lt;em&gt;Noam&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;les Goldies&lt;/em&gt;, Lionel LEROIX et Bernard MINET.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Les japonais reprennent souvent des anciennes chansons pour certains DA. Par exemple, &lt;em&gt;Mr. Private Eye&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;) qui est une reprise de &lt;em&gt;So in Love&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Orchestral Manoeuvre in the Dark&lt;/em&gt; (ou &lt;em&gt;OMD&lt;/em&gt;). &lt;em&gt;Mysterious Night&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;BubbleGum Crisis&lt;/em&gt;) est une reprise de &lt;em&gt;Johny, Johny&lt;/em&gt; de Jeanne MAS.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Le plus gros marteau de Kaori dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; fait 10 puissance 10 Megatonnes (soit 10000000000000000000 kilos ! je te raconte pas la taille de la bosse après…).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Aux USA on songe sérieusement à adapter plusieurs DA : &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Astro Boy&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Astro le petit robot&lt;/em&gt;), on pense même à adapter l’&lt;em&gt;Inspecteur Gadget&lt;/em&gt; ( !!?!).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 09 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/le-saviez-vous</link>
        <guid isPermaLink="true">/le-saviez-vous</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jack or Jive, Kenka</title>
        <description>&lt;p&gt;Le texte écrit sur le livret résume l’atmosphère général de l’album: “Cet album est dédicacé à ceux qui ont quittés ce monde sans avoir atteint leurs buts”. Les 9 morceaux que composent &lt;em&gt;Kenka&lt;/em&gt; sont en effet d’une grande tristesse et la voix de Chako se fait plus mélancolique et désespérée. On pourrait rapprocher l’ambiance de certaines chansons à celle de &lt;em&gt;Black Tape For A Blue Girl&lt;/em&gt; tellement les sonorités sont épurées (notamment sur le titre ‘&lt;em&gt;Devoted Flowers&lt;/em&gt;’). Tous les morceaux sont d’une grande beauté et charmeront sans doute les fans de musiques tristes et poétiques (&lt;em&gt;Endraum&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Black Tape For A Blue Girl&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;End of Orgy&lt;/em&gt;, etc). Avec &lt;em&gt;Kenka&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Jack or Jive&lt;/em&gt; nous délivre leur album le plus sombre et le plus mature.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jack or Jive - Kenka - Devoted Flowers - [48’] - label Drag &amp;amp; Drop&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/jackorjive_kenka.jpg&quot; alt=&quot;Image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 08 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/jack-or-jive-kenka</link>
        <guid isPermaLink="true">/jack-or-jive-kenka</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>In the Nursery, Asphalt</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Asphalt&lt;/em&gt; fait directement suite au &lt;em&gt;Cabinet of Dr. Caligari&lt;/em&gt;. En effet, &lt;em&gt;Asphalt&lt;/em&gt; est la bande son d’un classique du film muet. Ici, leurs compositions se veulent volontiers plus douces que d’habitude. L’ambiance y est très aérienne, ça l’est d’ailleurs tellement que parfois on dirait de la musique New-Age. Mais attention, dans le sens où la musique vous apaise et vous porte loin, vraiment très loin. Il n’y a pas à dire, les frères HUMBERSTONE ont fait ici un vrai travail d’orfèvre. Du très grand &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt;. INDISPENSABLE ! !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In The Nursery - Asphalt - [70’] - label ITN Corp&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/nthenursery_asphalt.jpg&quot; alt=&quot;Image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 07 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/in-the-nursery-asphalt</link>
        <guid isPermaLink="true">/in-the-nursery-asphalt</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Travelling Tokyo</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A la fin des années 90, peu de films d’animation japonais étaient diffusés au cinéma en France (à ma connaissance: Akira, Porco Rosso et Ghost in the Shell). C’est pourquoi un festival comme celui de Travelling Tokyo en 1998 pouvait être considéré à bien des égards comme un événement majeur pour la reconnaissance du cinéma japonais d’animation.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/travellingtokyo.png#left&quot; alt=&quot;Image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du 26 janvier au 3 février 1998 s’est tenu à Rennes le 9ème Festival du Cinéma de Rennes: &lt;em&gt;Festival Travelling Tokyo&lt;/em&gt; où nous (enfin ceux qui étaient là) avons pu découvrir le meilleur du cinéma japonais, et notamment du film d’animation japonais (chose assez rare pour être soulignée). Voici la liste de tous les films d’animation qui furent diffusés: &lt;em&gt;Akira&lt;/em&gt; (en VOSTF), &lt;em&gt;Roujin-Z&lt;/em&gt; (en VOSTF), &lt;em&gt;Memories&lt;/em&gt; (en VOSTF), &lt;em&gt;Macross&lt;/em&gt; (le film en VOSTF), &lt;em&gt;Le Tombeau des lucioles&lt;/em&gt; (en VOSTF), &lt;em&gt;Porco Rosso&lt;/em&gt; (en VF et VOSTF), &lt;em&gt;Patlabor 1&amp;amp;2&lt;/em&gt; (en Version anglaise bizarrement) et &lt;em&gt;Ghost in the Shell&lt;/em&gt; (en VOSTF). Il y en avait, comme vous pouvez le constater, pour tout les goûts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le grand événement du festival (du moins pour les fans tels que nous) fut sans aucun doute l’arrivée de Katsuhiro OTOMO, mangaka et réalisateur de renom, pour la présentation en avant première (en France) de son dernier film &lt;em&gt;Memories&lt;/em&gt;. C’est justement ce film qui marqua l’ouverture du festival. Le film obtint un grand succès (pour preuve, on dut organiser à l’improviste une autre séance pour le film). OTOMO fit une séance de dédicaces improvisées dans la salle avant une courte (et maladroite) interview faite par les organisateurs (qui visiblement ne maîtrisaient pas tout à fait le sujet avec des questions du style «Comment expliquez-vous l’engouement récent (sic) des japonais pour l’animation ?»…). Une petite remarque sur le film, il semblerait qu’il ne faut pas pouvoir espérer le voir au cinéma avant la fin de l’année vu que le film était projeté en VOSTAnglais, la traduction en français n’étant faite que par affichage électronique sous le film (presque comme pour un doublage en somme).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/dedicace_otomo.jpg#right&quot; alt=&quot;Image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le lendemain de la projection, OTOMO participa à une table ronde, malheureusement de courte durée (45 minutes) visiblement éprouvé par le temps breton. Ceux qui souhaiteraient avoir une transcription de l’entretien n’ont qu’à acheter le numéro 38 d’&lt;em&gt;AnimeLand&lt;/em&gt;. C’est ce même jour (et non le lendemain d’après Ouest-France), qu’OTOMO rendit une visite surprise à &lt;em&gt;Deep Zone&lt;/em&gt; pour le grand bonheur des propriétaires (hein Hervé ?) et des heureuses personnes qui se trouvaient là (dont votre serviteur). Là il fit une petite dédicace aux quelques personnes présents (dont moi ! dont moi ! dont moi !) et sur un des murs de &lt;em&gt;Deep Zone&lt;/em&gt; (dédicace qui a été depuis encadrée). Cette visite valut d’ailleurs un petit article dans &lt;em&gt;Ouest-France&lt;/em&gt; (du 29/01/98) avec quelques (très, très courtes) interview de passionnés (dont devinez qui ?). Ce fut d’ailleurs une des rares fois où on put lire un article objectif sur le sujet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’autre (petit) événement fut la table ronde sur les mangas « &lt;em&gt;les mangas, un univers impitoyable&lt;/em&gt; » avec entre autre Philippe CHRISTIN (rédacteur en chef de &lt;em&gt;HK&lt;/em&gt;), Yvan WEST-LAURENCE (alias le Youli, rédacteur en chef d’&lt;em&gt;AnimeLand&lt;/em&gt; (bien moins gros, pardon enveloppé, qu’en caricature)), Nicolas PRIET (vice-président de l’association Nakayoshi), Hervé JOUBERT-LAURENCIN (enseignant à Rennes2) et le rédacteur en chef de &lt;em&gt;Manga Player&lt;/em&gt; (dont j’ai malheureusement oublié le nom). Manquait à l’appel Dominique VERET (directeur des librairies Tonkam) bien qu’il me semble l’avoir vu dans le coin. Le débat, qui attira moins de monde que je le pensais, fut intéressant bien qu’un peu trop confus dans l’ensemble.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La seule petite ombre au tableau fut peut-être la nuit blanche du film de monstre intitulé «&lt;em&gt;De Godzilla aux cyborgs&lt;/em&gt;» avec &lt;em&gt;Crying Freeman&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Galaxy Express 999&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;La Guerre des Monstres&lt;/em&gt;. En effet, le choix des films me semble critiquable : &lt;em&gt;Crying Freeman&lt;/em&gt; est avant tout un film d’action romantique et &lt;em&gt;Galaxy Express 999&lt;/em&gt; un film de SF dramatique. Il aurait été plus judicieux de choisir des films plus dans l’acabit de &lt;em&gt;La Guerre des monstres&lt;/em&gt; et ce fut d’ailleurs ça que le public attendait. En effet les échos de cette soirée furent assez mitigés (on eut droit à un article mémorable dans Ouest-France où le journaliste qualifiait &lt;em&gt;Crying Freeman&lt;/em&gt; de film «même pas risible» !!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final, ce festival permit de montrer au plus grand nombre des films japonais de qualité et, je l’espère, d’avoir fait tomber de nombreux fausses idées quand aux dessins animés japonais. Espérons que ce genre de manifestations soit plus fréquents en France.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 06 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/traveliing-tokyo</link>
        <guid isPermaLink="true">/traveliing-tokyo</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jack or Jive, Tidal Current</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tidal Current&lt;/em&gt; est le premier maxi du groupe sur le label français &lt;em&gt;Prikosnovénie&lt;/em&gt; qui regroupe déjà de petites perles musicales comme &lt;em&gt;XVIIème VIE&lt;/em&gt;. Comme à leur habitude nous retrouvons des compostions mélancoliques caressées par la voix cotonneuse de &lt;em&gt;Chako&lt;/em&gt;. Les 4 titres que compose ce maxi sont réellement superbes, avec une petite mention particulière pour le magnifique &lt;em&gt;The Cring Sky&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jack or Jive - Tidal Current - [24’] - label Prikosnovénie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/jack-or-jive-tidal-current.jpg&quot; alt=&quot;Image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/jack-or-jive-tidal-current</link>
        <guid isPermaLink="true">/jack-or-jive-tidal-current</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Soirée Thema sur Arte: Anima Nippon</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Retour en arrière sur la première soirée consacrée aux mangas et à l’animation japonaise en France (sur chaîne hertzienne, comme MCM l’avait fait un peu avant sur le câble).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/arte.jpg#left&quot; alt=&quot;Image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes le 3 mars 1998, il est 21h40, je m’installe confortablement dans mon fauteuil et commence à regarder sur &lt;em&gt;Arte&lt;/em&gt; la longue soirée consacrée au manga et à l’animation japonaise. Cela faisait déjà cinq mois que la soirée était sans cesse retardée et j’espérais que l’émission serait à la hauteur de mes espérances. Première mauvaise surprise, la confusion est faite dès les premières minutes entre manga et animation japonaise. Mais bon, à part ça le commentaire introductif à la soirée tient la route (sauf peut-être quand le commentateur insiste sur le fait que le manga semble confiné à l’univers de la science-fiction).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le premier reportage est intéressant et bien construit. Il fait une petite présentation du manga. On y retrouve immanquablement Dominique VERET (à chaque fois qu’il y a un reportage sur le manga on le retrouve, serait-il le Daniel COHN-BENDIT de l’animation japonaise ?) et, oh surprise, Yvan WEST-LAURENCE, le rédacteur en chef d’&lt;em&gt;Animeland&lt;/em&gt;. Il semblerait d’ailleurs que leurs interventions aient été raccourcies par rapport à la première diffusion sur &lt;em&gt;TSR&lt;/em&gt; (en novembre dernier), ce ne fut, semblerait-il, pas le seul changement par rapport à la première diffusion (que faut-il en conclure ?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le second reportage commence avec le portrait d’un marionnettiste japonais (le rapport avec le manga?) et se poursuit avec une visite guidée de 2 magasins &lt;em&gt;Mandarake&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Kiddy Land&lt;/em&gt;, intéressant sans plus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le 3ème reportage est assez commun dans son début et se rattrape en traitant quelques minutes du studio &lt;em&gt;Ghibli&lt;/em&gt; (avec de trop courtes interviews de Hayao MIYAZAKI et de Isao TAKAHATA). Puis on eut droit à une réflexion sur la violence dans le manga et les DAN au Japon (avec quand même une image de &lt;em&gt;Spawn&lt;/em&gt; en arrière plan (je n’invente rien !)) qui explique bien la difficulté des européens à admettre que le dessin animé n’est pas fait exclusivement pour les enfants (réflexe Waltdysnéen ?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le 4ème reportage (de loin le plus intéressant) nous propose un voyage au cœur de l’animation japonaise avec une instructive interview de MIYAZAKI et un reportage dans les studios de la TOEI. Et surtout une visite du &lt;em&gt;Osamu Tezuka Manga Museum&lt;/em&gt;. Le portrait qu’ils ont fait de TEZUKA est remarquable et je tiens à les remercier pour nous avoir montré la bande annonce du film de &lt;em&gt;Jungle Emperor Leo&lt;/em&gt; (j’ai failli presque en pleurer tellement c’était beau) et avoir diffusé &lt;em&gt;Jumping&lt;/em&gt;, une de ses plus surprenantes œuvres (je l’avais déjà vue il y a quelques années dans l’émission &lt;em&gt;Télétoon&lt;/em&gt;). Vraiment rien à redire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le 5ème reportage nous fait découvrir &lt;em&gt;Pica Don&lt;/em&gt; de Kenzo KINOSHITA, un magnifique dessin animé qui traite de la bombe atomique, une œuvre qu’on n’oublie pas après l’avoir vu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le 6ème reportage traite inévitablement (et malheureusement) du sexe dans le manga. L’a priori négatif du journaliste pour le manga (à mon avis) se voit dès le début : «Il se produit au Japon autant de papier pour le manga que pour le PQ». Il semblerait qu’il soit difficile de faire un reportage objectif sur le sujet. Et, justement, ce reportage ne l’était apparemment pas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela ne va pas s’arranger avec le dernier reportage, «&lt;em&gt;Made in Europe : Soleil Couchant&lt;/em&gt;», tout est déjà dit dans le titre. Dans ce reportage, on put voir plusieurs interviews de dessinateurs français qui ont été contactés par de grands éditeurs japonais pour faire quelques planches (voire même plus, exemple avec BARU) au Japon. De ce reportage où on parle de LA manga (tiens comme c’est bizarre…), on ne perçoit que les côtés négatifs de l’expérience : le manga est une industrie (ce qui n’est évidemment pas le cas en France pour la bande dessinée…) où l’artiste n’a pas sa place.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A part ces reportages sur le manga et l’animation japonaise, on a pu voir quelques extraits (mais pas tout le film malheureusement : on dut dire adieu au sublime et touchant Presence alors que l’on eut droit au très moyen &lt;em&gt;Deprive&lt;/em&gt; (que faut-il en conclure ?)) de &lt;em&gt;Robot Carnival&lt;/em&gt;, un excellent film à sketches où on retrouve Katsuhiro OTOMO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En résumé, on ressort assez mitigé de cette soirée : il y avait du bon et du moins bon. Mais il faut bien reconnaître que ce fut une des rares fois où l’on parle objectivement (dans l’ensemble) du manga à la télévision.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 04 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/soiree-thema-arte-copy</link>
        <guid isPermaLink="true">/soiree-thema-arte-copy</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>L'animation japonaise ou la peur de l'étranger</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il y a 10 ans l’accueil réservé aux dessins animés japonais étaient encore bien hostile, il fallait voir le nombre de journalistes qui critiquaient ces productions venues d’un pays bien trop différent à leurs yeux. Les préjugés étaient tenaces (même s’il en existe toujours, ils sont bien plus modérés qu’avant), d’où ce coup de gueule.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est clair qu’en France, au pays du fromage qui pue, l’animation japonaise n’a franchement pas la côte auprès du grand public. Il suffit de parler d’animation japonaise, ou si vous voulez de manga, pour que tout de suite il y ait les équations MANGA=SEXE et MANGA=VIOLENCE. Ha bon? Alors s’il vous plaît dites-moi ou il y a du sexe dans &lt;em&gt;Les petits malins&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;les Moomies&lt;/em&gt; car j’ai du alors raté un épisode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On dit aussi souvent que le DA japonais est mal animé, à croire qu’ils n’ont jamais regardé un DA américain (souvenez-vous de &lt;em&gt;Musclor&lt;/em&gt; où à chaque fois qu’il courrait on nous resservait la même séquence !!). A titre d’information, ce ne sont pas les japonais qui ont inventés ce procédé d’«animation réduite» mais les américains avec le Studio &lt;em&gt;Hanna Barbera&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;la famille Pierre-à-feu&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Scoubidou&lt;/em&gt;,…), et pourtant personne ne les critiqua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dois-je en penser qu’en France on juge un DA plus par son origine que par son contenu ? Apparemment c’est le cas: rappelez-vous de ces remarques que l’on entendit à propos des DAN à la fin des années 80 («japoniaiserie», «Ils se dessinent bien plus grands dans les DA», « la violence dans leurs DA s’explique par leur société à l’histoire très sanglante», et j’en passe et des meilleurs). A l’époque, il était bon ton de critiquer ces «fourmis» qui osaient envahir l’esprit de nos chères petites têtes blondes via le dessin animé, on était en pleine crise et ces maudits japonais nous menaçaient avec leur économie galopante. La France xénophobe? Je ne le pense pas (bien que je fut étonnement surpris par le fait que &lt;em&gt;Lady Oscar&lt;/em&gt; fut récemment critiqué violemment (si !si ! A croire que pour certains la révolution française n’as pas été sanglante) par des journalistes alors qu’il fut très bien reçu 15 ans plus tôt), mais il faut sérieusement s’interroger sur les origines des critiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S’il est vrai qu’il est grandement regrettable que certains DA inappropriés, car étant destinés à un public plus mature, furent diffusés à des enfants, il ne faut pas oublier que cela est du souvent à des diffuseurs (TF1 pour ne pas le citer) qui, pousser par les annonceurs, mettent à l’antenne un DA souvent sans en voir le contenu. Mais il faut aussi préciser que TF1 passa d’un extrême à l’autre en faisant passer tous les DA devant des «psychologues» avant d’être diffusés pour les charcuter (comprenez censurer certains passages). Ceci a eut pour le résultat de rendre beaucoup de DA (et bizarrement que japonais…) incompréhensibles (le record fut atteint avec un épisode de &lt;em&gt;Ranma ½&lt;/em&gt; amputé de 6 minutes). Le pire c’est que les passages incriminés, et donc supprimés, le sont souvent sans raison (des plans calmes (&lt;em&gt;Ranma ½&lt;/em&gt;), trop peut-être pour le public européen?, des scènes de la vie quotidienne de lycéens (&lt;em&gt;Orange Road&lt;/em&gt;), toutes les séquences où on voit de l’écriture japonaise (pour masquer l’origine du DA ??!), etc ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que pensez de tout cela? Les préjugés, la bêtise voire la connerie auront-ils raison du DAN, personnellement je ne l’espère pas sinon cela voudrait dire que nous vivons vraiment dans une société où les préjugés prennent le pas sur la raison.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jun 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/l-animation-japonaise-ou-la-peur-de-l-etranger</link>
        <guid isPermaLink="true">/l-animation-japonaise-ou-la-peur-de-l-etranger</guid>
        
        <category>LostEden2</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
