<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 16:38:01 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Apr 2020 16:38:01 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>Le circuit de Yamanote à Tokyo</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Heureusement que Tokyo n’est pas une ville visée par les terroristes dans la réalité car vu au grand nom­bre d’animations japonaises dans lesquelles le circuit de &lt;em&gt;Yamanote&lt;/em&gt; est en proie aux bombes, il y aurait des dégâts…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;em&gt;Yamanote&lt;/em&gt; est une des principales lignes du métro de Tokyo, au trajet en boucle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/le-circuit-de-yamanote-a-tokyo.png&quot; alt=&quot;Le circuit de Yamanote&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;speed-une-mode-&quot;&gt;SPEED une mode ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le concept de la bombe posée sur une voie de métro qui fait exploser tout le trajet selon une minuterie bien précise n’existe pas que dans les films américains.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi dans &lt;em&gt;City Hunter: Good Bye My Sweet Heart&lt;/em&gt; (1997), le “professeur” soumet le gouvernement à un chan­tage à la bombe et exige 10 milliards de yens, sinon il rase Tokyo. Les wagons du train étant piégés, le système de déto­nation se met en veille et une bombe explose aussitôt que la vitesse du métro diminue en dessous de 60 km/h.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans le film de &lt;em&gt;Conan&lt;/em&gt;, un terroriste met Shinichi Kudô en duel et la ligne de Yamanote est piégée de bombes. Si le train s’arrête, les bombes explosent. Shinichi doit trouver la solution du mystère avant que le soleil ne se couche, sinon, tout saute…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/le-circuit-de-yamanote-a-tokyo</link>
        <guid isPermaLink="true">/le-circuit-de-yamanote-a-tokyo</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Actualités de l'animation (printemps 1999)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un petit tour d’horizon de l’actualités de l’animation sur le petit écran au printemps 1999.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;télévision&quot;&gt;Télévision&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gargoyles, les anges de la nuit&lt;/strong&gt; (toujours en rediffusion). Diffusion: le samedi vers 10h30 sur TF1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les Mystérieuses Cités d’Or&lt;/strong&gt; sont encore rediffusées sur &lt;em&gt;France 2&lt;/em&gt; et dans les mêmes conditions qu’avant (on nous enlève la voix d’introduction, le documentaire et le générique de fin). Le seul changement réside dans le fait que les épisodes sont remasterisés, ce qui a pour effet de ressortir les couleurs d’une bien curieuse manière. Diffusion: le samedi vers 8h40.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Nicky LARSON&lt;/em&gt;) est arrivé sur &lt;em&gt;France 2&lt;/em&gt; depuis le 6 mars. Il semble malheureusement que cette série n’échappe pas à quelques coupures. A noter que le générique a changé et se veut plus adulte. On a droit à un morceau “rap” (tendance Doc Gynéco). Diffusion: le samedi vers 9h00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Batman&lt;/strong&gt;. Diffusion: le dimanche vers 9h45 sur &lt;em&gt;France 3&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous avez sûrement vu &lt;strong&gt;Génération Albator&lt;/strong&gt;, l’émission de DA de &lt;em&gt;France 3&lt;/em&gt;. L’émission va (si tout se passe bien) devenir mensuelle et proposer des séries inédites ou des reportages sur le monde de l’animation. Diffusion: en dernière partie de soirée à chaque fin du mois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manga Manga&lt;/strong&gt;, l’émission de DAN de &lt;em&gt;Canal +&lt;/em&gt;, fonctionne au ralenti: il faudra patienter jusqu’aux grandes vacances pour avoir des nouveautés. Diffusion: le dernier mardi du mois en dernière partie de soirée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toonsylvania&lt;/strong&gt;. Finalement, cette série est vraiment délirante. Le graphisme original peut rebuter au premier abord, mais je vous jure que ça vaut le détour (surtout le sketch avec les morts-vivants). Des fois on se demande réellement si c’est une série pour enfants tellement les délires vont loin. Diffusion: le samedi vers 18h30 sur &lt;em&gt;Canal +&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Daria&lt;/strong&gt;. Diffusion: le samedi à 20h05 sur &lt;em&gt;Canal +&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;South Park&lt;/strong&gt; (en codé). Diffusion: le samedi vers 21h45 sur &lt;em&gt;Canal +&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evangelion&lt;/strong&gt; (en codé). Diffusion: le mercredi vers 16h20 sur &lt;em&gt;Canal +&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les Minipouss&lt;/strong&gt;. Diffusion: le mercredi après-midi vers 16h25 sur &lt;em&gt;M6&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;câble&quot;&gt;Câble&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;RTL 9&lt;/em&gt; a arrêté de diffuser des DA le matin, à la place on trouve une émission de télé-achat (no comment).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fraggle Rock.&lt;/strong&gt; Diffusion: le samedi et dimanche vers 15h15 sur &lt;em&gt;Canal J&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Freakazoïd&lt;/strong&gt;. Diffusion: le mercredi vers 20h25 sur &lt;em&gt;Canal J&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Celebrity Death Match&lt;/strong&gt;. Diffusion: le samedi et dimanche vers 22h30 sur &lt;em&gt;MTV&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;King of the Hill&lt;/strong&gt;. Diffusion: le dimanche vers 20h55 et le mardi vers 22h55 sur &lt;em&gt;Série Club&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Katz&lt;/strong&gt;. Diffusion: le dimanche vers 21h15 et le mardi vers 23h15 sur &lt;em&gt;Série Club&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/actualites-de-l-animation-japonaise-au-printemps-1999</link>
        <guid isPermaLink="true">/actualites-de-l-animation-japonaise-au-printemps-1999</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Horoscope</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La rubrique astrologie à l’air de plaire à des lecteurs, alors, pourquoi l’arrêter ? Pour cette fois, ce ne sera pas une astrologie habituelle… En effet, je vais essayer de mettre par rapport à chaque signe du zodiaque un personnage d’animation, selon ses caractéristiques qui pourrait dire qu’il fait partie de tel signe du zodiaque.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;bélier&quot;&gt;Bélier&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tempérament actif, instinctif, énergique. Peu soucieux des risques encourus ou des obstacles pouvant se dresser sur sa route. Il veut aboutir à ses désirs assez rapidement. Il a besoin d’action constante, compensée par une attitude moraliste face à la vie. Il a une recherche perpétuelle de soi. Le Bélier a besoin d’une lutte, d’une cible à atteindre et d’une extériorisation de ses énergies.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ses mots clefs&lt;/strong&gt;: élan vers la vie, projection vers le futur, audace. C’est un héros, un pionnier, un guide.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personnage&lt;/strong&gt;: Gally dans &lt;em&gt;Gunnm&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;taureau&quot;&gt;Taureau&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tempérament calme, paisible, mais possessif. Tendance à avoir besoin de se sentir sécurisé. Caractère posé, sensuel, très sentimental, surtout lorsqu’il s’agit des êtres qui lui sont chers. Esprit têtu, rationnel, méthodique. Pas de grandes ambitions, mais l’attachement aux plaisirs de ce monde peuvent le rendre très acharné dans sa recherche de ses projets.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ses mots clefs&lt;/strong&gt;: communion avec la nature, paix, force tranquille, c’est un bâtisseur, un réalisateur, un travailleur courageux, réaliste.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personnage&lt;/strong&gt;: Kenshin dans &lt;em&gt;Ruroni Kenshin&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;gémaux&quot;&gt;Gémaux&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tempérament émotif, soumis à une agitation mentale qui stimule sa curiosité et son intelligence. Besoin de sympathies, de contacts et d’échanges variés. Caractère souple, adaptable. Esprit ouvert, mobile. Ce signe correspond à l’intégration rationnelle et sociale dans son milieu naturel, qui favorise la recherche de son identité.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ses mots clefs&lt;/strong&gt;: échange, communication, vivacité de l’intelligence. C’est un communicateur, un intermédiaire ou un médiateur.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personnage&lt;/strong&gt;: Subaru dans &lt;em&gt;Tokyo Babylon&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;cancer&quot;&gt;Cancer&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tempérament passif, sur la défensive. Refus de l’agressivité. Caractère intuitif, esprit rêveur et créatif. Manque de sens pratique, compensé par un dévouement maternel et une douceur infantile pleine de charme. Grand attachement à ses racines, sa famille. Il aspire toujours à retrouver en lui le petit enfant rempli de rêve.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ses mots clefs&lt;/strong&gt;: douceur, réceptivité, rêverie, créativité. C’est un poète, un traditionnaliste.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personnage&lt;/strong&gt;: Yota dans &lt;em&gt;Vidéo Girl Aï&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;lion&quot;&gt;Lion&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tempérament passionné, dominateur. Grande confiance en soi, toujours ambitieux; il obtient les choses alors que cela paraît impossible pour les autres. Caractère franc, loyal, autoritaire. Conscience claire de ses atouts et de ses capacités pour en profiter au maximum. Il a des idées nobles et généreuses.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ses mots clefs&lt;/strong&gt;: maîtrise, force, générosité, chaleur humaine et franchise. Il aspire à dominer, à diriger, il n’aime pas les situations médiocres.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personnage&lt;/strong&gt;: Ryo dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;vierge&quot;&gt;Vierge&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tempérament calme, intériorisé. Tendance au repliement sur soi, à la réserve. Grande serviabilité, besoin de se rendre utile et de justifier ses actes. Esprit critique et autocritique, méthodique et fidèle. Sens de l’organisation et du commerce, goût pour l’analyse.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ses mots clefs&lt;/strong&gt;: serviabilité, conservation, réserve, discrétion. C’est un disciple parfait qui excelle dans les travaux qui demandent de la patience et de la perspicacité.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personnage&lt;/strong&gt;: Belldandy dans &lt;em&gt;Ah! My Godess&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;balance&quot;&gt;Balance&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;empérament en quête d’un équilibre, d’une juste mesure en toutes choses. Sens du pouvoir nuancé, axé sur une volonté subtile de faire sa loi en respectant les règles morales, les besoins et les sentiments d’autrui. Nature raffinée, douce et affectueuse. Caractère posé, sociable, aimable. Aspire aux changements fondés sur un respect mutuel. Il cherche à être indépendant tout en préservant ses acquis.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ses mots clefs&lt;/strong&gt;: équilibre, harmonie, justice, raffinement, beauté. C’est un esthète et un fin diplomate.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personnage&lt;/strong&gt;: Madoka dans &lt;em&gt;Kimagure Orange Road&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;scorpion&quot;&gt;Scorpion&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tempérament instinctif, pulsionnel, agressif mais plein de sang-froid. Goût prononcé pour les mystères, les secrets, les énigmes à résoudre. Il a une espèce de 6e sens qui lui permet de voir où il va. Caractère passionné, exigeant, ne supportant pas les demi-mesures. Aime chercher à travers son interlocuteur les réponses qu’il veut.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ses mots clefs&lt;/strong&gt;: régénération, curiosité expérimentale, sens de l’absolu. C’est un chirurgien du corps ou de l’âme, un chercheur qui veut aller au fond des choses.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personnage&lt;/strong&gt;: Black Jack.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;sagittaire&quot;&gt;Sagittaire&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tempérament dynamique, didactique, sain, serein, plein de ressources. Aspire à vivre dans de nouvelles conditions, un nouveau contexte. Goût pour les rapports physiques avec la nature, la compétition, l’aventure, les voyages. Caractère sympathique, joyeux, avide de changements. Esprit fuyant les complications, il veut sans cesse rénover sans renier le passé pour autant.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ses mots clefs&lt;/strong&gt;: optimisme, dynamisme, générosité, sagesse. C’est un aventurier, un explorateur, un voyageur.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personnage&lt;/strong&gt;: Cobra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;capricorne&quot;&gt;Capricorne&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tempérament froid, rythmes et réflexes lents. Système d’auto-défense très élaboré et une volonté de ne compter que sur soi. Sens du devoir, des responsabilités. Il planifie de façon rigoureuse, afin d’obtenir son projet à long terme. Besoin d’avoir été confronté à des expériences qui ont fait leurs preuves. C’est un esprit logique et avisé.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ses mots clefs&lt;/strong&gt;: prudence, persévérance, sagesse, discipline. C’est un être réaliste, ambitieux et conscient de son devoir.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personnage&lt;/strong&gt;: Kamui dans &lt;em&gt;X&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;verseau&quot;&gt;Verseau&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tempérament impulsif, nerveux, stimulé par d’excellents réflexes. Goût pour l’aventure de l’instant, la nouveauté, l’originalité. Caractère indépendant, souple, compréhensif, tolérant et fraternel. Mais, il peut aussi être instable, indomptable, révolté. Il a besoin de se sentir solidaire d’autrui, mais aussi de collaborer. Il aime surprendre et contredire.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ses mots clefs&lt;/strong&gt;: indépendance, communication, humanisme, sympathie, originalité. C’est un esprit libre et souple, un technicien ou un savant.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personnage&lt;/strong&gt;: Misato dans &lt;em&gt;Evangelion&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;poissons&quot;&gt;Poissons&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tempérament émotif, anxieux, flou. Grande réceptivité qui confère un pouvoir d’adaptation subtile aux circonstances les plus variées, un don naturel pour deviner les sentiments, d’anticiper les situations. Goût pour les arts, la poésie. Caractère empreint d’une grande bonté, tendre, affectueux. Il a tendance à fuir l’affrontement.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ses mots clefs&lt;/strong&gt;: réceptivité, intuition, émotion, compassion, bonté. C’est un idéaliste et inspiré.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personnage&lt;/strong&gt;: Sarah dans &lt;em&gt;Sous un rayon de soleil&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 10 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/horoscope</link>
        <guid isPermaLink="true">/horoscope</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Actualités de la musique éthérée (printemps 1999)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Par faute de place, la partie musique de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; a été réduite. Alors, on va allez directement à l’essentiel.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une nouvelle à confirmer: Le groupe &lt;strong&gt;Dead Can Dance&lt;/strong&gt; se séparerait après la sortie de leur 10ème album qui est prévu cet été.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On peut retrouver un morceau de Joe HISAISHI, le compositeur attitré de Takeshi KITANO (&lt;em&gt;Kids Return&lt;/em&gt;, …) et de Hayao MIYAZAKI (&lt;em&gt;Porco Rosso&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt;, …) sur le quatrième volume de l’excellente compilation &lt;strong&gt;Musiques de Nuit&lt;/strong&gt;. Chaudement recommandé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’émission &lt;strong&gt;Ballade Nocturnes&lt;/strong&gt; sur &lt;em&gt;Fun Radio&lt;/em&gt; a changé d’horaire, elle passe de 22h00 à minuit le dimanche soir. Marquez le sur vos tablettes (cette expression m’a toujours fait marrer).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le quatrième album de &lt;strong&gt;Love Spirals Downwards&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;Flux&lt;/em&gt;, est sorti il y plus de 6 mois déjà. Je n’ai pu me le procurer que récemment et c’est une vraie merveille: vous prenez des chants éthérés façon &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; que vous mélangez à une rythmique jungle. Le résultat est magnifique. Un album à écouter la nuit avec l’être aimé(e).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est en janvier qu’est finalement sorti le dernier album de &lt;strong&gt;Chandeen&lt;/strong&gt;: &lt;em&gt;Spacerider, Love at First Sight&lt;/em&gt;. Je n’ai pu me le procurer pour l’instant mais on peut toujours écouter des chansons extraites de cet album sur leur site internet au format MP3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Est prévu pour bientôt un nouvel opus de &lt;strong&gt;La Floa Maldita&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici quelques albums de groupes prometteurs: &lt;em&gt;Strates de Ab Ovo&lt;/em&gt; chez &lt;em&gt;Meh Licht Production&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Frozen de Ivoux&lt;/em&gt; chez &lt;em&gt;Cop Internationnal&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;All Beauty is Sad&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Ophelia’s Dream&lt;/em&gt; chez &lt;em&gt;Hyperium&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Time&lt;/em&gt; de Amir BAGHIRI chez &lt;em&gt;Amplexus&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous voulez écouter une musique délirante et pas sérieuse? Alors foncez sur &lt;strong&gt;Plays The Classic Rocks Hits&lt;/strong&gt; de &lt;em&gt;The Moog Cookbook&lt;/em&gt; chez &lt;em&gt;Restless&lt;/em&gt;. Vous pourrez entendre des reprises de grands standards du rock comme &lt;em&gt;Hotel California&lt;/em&gt; des &lt;em&gt;Eagles&lt;/em&gt; ou encore &lt;em&gt;Born to be Wild&lt;/em&gt;. Mais ce sont des reprises pas tout à fait comme les autres vu que tout est rejoué par des machines analogiques préhistoriques! Ambiance garantie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’oubliez pas d’écouter de temps en temps l’émission &lt;strong&gt;Les Nocturnes&lt;/strong&gt; sur &lt;em&gt;RTL&lt;/em&gt; après minuit. Vous aurez peut-être la chance de tomber sur un &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Bel Canto&lt;/em&gt; ou même Lisa GERRARD.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;playlist&quot;&gt;Playlist&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Voici une liste des 10 albums que j’écoute le plus actuellement. Certains de ces artistes sont difficiles à se procurer (surtout &lt;em&gt;Love Spirals Downwards&lt;/em&gt;), mais ils méritent largement le détour si vous aimez la musique romantique (ou tout simplement la bonne musique). Si vous voulez des conseils pour ce genre musical, n’hésitez surtout pas à m’écrire (écrivez, quoi! S’il n’a pas ses deux lettres hebdomadaires, il déprime, &lt;strong&gt;NDCorrecteur&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
   &lt;th&gt;Artiste&lt;/th&gt;
   &lt;th&gt;Album&lt;/th&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Love Spirals Downwards&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Ardor&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Love Spirals Downwards&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Flux&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;In the Nursery&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Deco&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Craig ARMSTRONG&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;The Space Between Us&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;A Reminiscent Drive&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Mercy Street&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;In The Nursery&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Lingua&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Enigma&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;MCMXC A.D.&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;This Mortal Coil&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Blood&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Cocteau Twins&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Heaven or Las Vegas&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Mychaël DANNA&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;The Sweet Hereafter (B.O.)&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 09 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/actualites-de-la-muqiue-etheree-au-printempd-1999</link>
        <guid isPermaLink="true">/actualites-de-la-muqiue-etheree-au-printempd-1999</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fest-Noz : les  fêtes de la nuit...</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le Japon, le Japon, crévindiou c’est pas la porte à côté. Pourquoi aller chercher si loin ce qui se trouve sous nos pieds. En terme de richesse de culture, il n’est pas nécessaire d’aller jusqu’au Japon pour trouver des légendes, des traditions, des rites, une gastronomie et une histoire. Nos bonnes cultures du terroir sont aussi complètes et intéressantes que celles de l’Asie. Evidemment, on ne peut dire que la culture française corresponde à ce profil, mais la Bretagne, la Corse, le Pays Basque, l’Alsace sont autant de régions chargées d’une histoire et d’une culture qui leur sont propres. Comme je n’ai pas pour vocation d’être un expert en cultures anciennes, je vous ferais seulement découvrir ma patrie natale, la Bretagne. Et pourquoi ne pas commencer gaiement et en musique ? Vous dansez ?…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;origines&quot;&gt;Origines&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A l’origine, le Fest-noz est une fête traditionnelle paysanne. Ne me demandez pas quand il est apparu car je n’en sais rien, tout ce que je me hasarderai à dire c’est qu’on le dansait déjà sans doute au XIVe siècle. Cela se faisait en petit comité, presque familial, excédant rarement les 100 personnes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eh oui, à l’époque y’avait pas de voitures, pas de micros, de sono, d’amplis, de salle polyvalente. Par contre ils étaient plus répandus et plus courants. On en organisait pour les mariages, les pardons, les foires, la Saint Jean, comme divertissement lorsqu’un fermier demandait de la main-d’œuvre pour les grands travaux ou les récoltes. Il y a même une danse, le plinn, qui servait à aplanir le sol des maisons neuves, qui étaient encore…en terre.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-musiques&quot;&gt;Les musiques&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pour mettre les danseurs en marche, il vous faut de la musique. On a souvent critiqué la musique bretonne comme quoi c’est répétitif, ringard et pas joli à écouter. Là dessus, je vais vous surprendre car je partage ce point de vue. Eh oui! Il est rare de voir quelqu’un se balader en écoutant de la musique bretonne sur son Discman, tout simplement parce que cette musique n’a été composée que dans le but de danser : le rythme, la longueur des couplets et refrains, sont limités par le type de danse mis en musique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fait c’est seulement en dansant que la force de la mélodie nous est révélée, c’est là que l’on est en phase avec la musique, que l’on fait corps avec elle, et que l’on peut l’apprécier dans toute sa plénitude. En fait je parle de musique, mais il y a deux types de musiciens dans les Fest-noz : Les sonneurs et les chanteurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les sonneurs (&lt;strong&gt;sonnerien&lt;/strong&gt;) sont des groupes qui vont de deux à sept personnes en moyenne. Il n’y a jamais de chanteurs (ou rarement) dans ces groupes. Seule la musique compte. Les instruments utilisés varient d’un groupe à l’autre. Il y a des instruments dits “traditionnels” comme l’accordéon diatonique, la bombarde, la flûte traversière, le biniou, la harpe (rare). Mais on voit aussi depuis une vingtaine d’années apparaître de nouveaux instruments tels la guitare, la basse, le violon… Toucela contribue à renouveler et diversifier les mélodies, et certaines musiques sont vraiment entraînantes et même appréciable actuellement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A part les sonneurs, il y a aussi les chanteurs (&lt;strong&gt;kannerien&lt;/strong&gt;). Souvent il s’agit d’un couple (mixte ou pas), quelque fois trois, mais rarement plus. Il est essentiel de réunir au moins deux personnes car les chansons bretonnes se basent sur le principe d’une sorte de dialogue ou d’écho entre deux chanteurs. C’est ce qu’on appelle le &lt;strong&gt;Kan ha Diskan&lt;/strong&gt;, ou en français chant et contre­-chant. Ces chants racontent souvent une histoire sympathique ou historique. Ainsi il y en a qui retracent la vie des goémoniers, un naufrage en mer, des histoires sur la guerre de 14-18,de 39-45, mais aussi des choses plus récentes comme l’arrêt du TGV à la gare de Plouaret (&lt;strong&gt;Sac’het eo bet&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;sac’het eo bet an TGV&lt;/strong&gt;!). Sinon, la chanson s’articule classiquement en couplets autour d’un refrain. Les chanteurs entonnent le couplet l’un après l’autre, avant de passer au suivant. Cela leur permet de ne pas se casser la voie sur une chanson, de reprendre haleine, et ainsi la mélodie est moins monotone. Afin que les transitions s’effectuent en douceur, entre les deux chanteurs, le deuxième accompagne son collègue sur les deux dernières syllabes. Du coup cela évite d’avoir une chanson hachée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour finir sachez qu’il existe aussi des Bagad, vous les avez sans doute déjà vus, il s’agit d’un cortège de 20 à 50 musiciens composés de binious, bombardes, tambours et quelques autres instruments, mais du fait de cette structure, on ne les voit jamais dans les Fest-noz. Ils jouent pour des marches, des processions, des manifestations, des exhibitions, des concours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fait je vous ai un peu menti, tout à l’heure, car il existe bien de la musique bretonne à valeur uniquement mélodieuse. Ce sont des groupes comme &lt;em&gt;Tri Yann&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Dan ar braz&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Mathmatah&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Manau&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Alan Stivell&lt;/em&gt;, qui on su faire connaître la mélodie celtique à travers le monde. Mais souvent il leur a fallut abandonner le breton pour les textes, adapter, modifier quelques concepts pour que cela soit “vendable”.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-danses&quot;&gt;Les danses&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Dans un Fest-noz, c’est le cœur de la fête, l’endroit où tout le monde se réunit pour suer un petit peu, se détendre, bouger quoi. Contrairement aux idées reçues, il y a énormément de danses différentes en Bretagne. En plus de ça, selon le département où vous êtes, vous ne danserez pas sur la même chose (en fait c’est même plus compliqué que ça). C’est pourquoi je vous laisserais les découvrir par vous-même. On peut quand même distinguer plusieurs types de danses : les danses à deux, les danses en ligne et les danses en cercle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les danses à deux sont rares dans le répertoire breton, c’est pourquoi des danses traditionnelles d’autres régions ont été importées, parmi quoi on retrouve la valse, la polka, et la scottish (qui vient probablement d’Ecosse). Ces trois danses sont jouées à un rythme rapide, ce qui occasionne, quand le nombre de danseurs est trop conséquent, une partie d’auto-tamponneuse assez fun. On se bourre dedans en couple, mais on rigole bien. Les danses en ligne sont tout aussi exceptionnelles, je n’en connaît que deux, mais leur origine n’est pas bretonne: il y a tout d’abord la bourée, ou les danseurs se font face et viennent se toucher l’épaule au centre du couloir ainsi formé. Et il y a aussi le cercle circassien (je sais ce que vous allez me dire, mais la danse en ligne est une variante assez sympa de la danse originale…en cercle).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin le gros morceaux des danses est constitué par les cercles, particularité bretonne extrêmement connue. Selon le type de danse, on trouve là encore des cercles différents, les cercles simples bien sûr, mais aussi les suites: c’est un ensemble de trois danses, chacune ayant sa spécificité: la première, &lt;strong&gt;ton simpl&lt;/strong&gt; (ton simple), correspond au titre de la suite annoncée (une gavotte par exemple) et peut également se danser séparément des deux autres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La deuxième, &lt;strong&gt;tamm kreizh&lt;/strong&gt; (morceau du milieu), constitue une pause entre les deux danses, on marche pendant les couplets et on effectue un pas de danse pendant le refrain (c’est là qu’on peut faire le “tourniquet” vu dans TITANIC™).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin on attaque la dernière danse, sans transition, comme tout le monde est bien rodé. Le &lt;strong&gt;ton doubl&lt;/strong&gt; (ton double) est impitoyable, il reprend les mêmes pas que la première danse mais dure généralement deux fois plus longtemps. Cela oblige souvent les danseurs à faire une petite pause après la suite. A cela s’ajoute quelques variantes dont la plus courante consiste à rompre le cercle. Fait logique: si vous dansez en cercle et qu’il y a de plus en plus de monde, l’espace vide au centre va augmenter proportionnellement et poser des problèmes de place. La solution consiste à rompre le cercle, qui se transforme alors en chaîne, avec un meneur chargé de conduire habilement son petit train sur l’aire de danse. Les itinéraires les plus fous sont alors permis.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;fest-noz-mode-demploi&quot;&gt;Fest noz, mode d’emploi&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Avant toute chose, sachez que le terme Festoù-noz que vous avez probablement entendu déjà est incorrect. En effet il correspond au pluriel de Fest-noz en breton. Malheureusement, en français, il est utilisé  indifféremment au singulier comme au pluriel. Donc forcément c’est faux un coup sur deux. Le même problème se pose pour les mots latin: des stimulus? non, des stimuli, italiens: scénario/ scénarii etc… La solution la plus simple consiste à prendre le singulier du mot étranger et à le franciser. Ainsi personne ne vous tapera dessus et vous aurez un joli: “des Fest-noz”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le principe de base des Fest-noz est d’être itinérant, ce qui permet de varier les lieux, mais aussi les distances: des fois on va au Fest-noz à 50 m de chez soi, et des fois on y va à 50 km. Par contre, le prix reste souvent le même, actuellement autour de 35-40 F. Le Fest-noz se pratique en salle l’hiver, et en plein air l’été, ce qui est quand même vachement mieux, surtout pour les non fumeurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les Fest-deiz sont l’équivalent diurne du Fest-noz, les rythmes sont souvent moins endiablés que le soir, et des animations complémentaires sont souvent proposées, comme des jeux, des spectacles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais venons en au fait, organisons un Fest-noz virtuel sur notre feuille de chou, qu’est-ce qui s’y passe ? c’est simple. Il est environ 22h, vous arrivez sur le parking de la salle omnisport. Vous vous garez tranquillement, il n’y a pas encore trop de monde. A l’entrée on vous fait payer, pas de problème jusque là, mais avant d’atteindre la salle, il faut passer devant cet homme là qui brandit son tampon dégoulinant d’encre. Il vous demande de présenter votre poignet et vous marque de son instrument, comme si vous étiez du bétail. Pourquoi tant de haine ? Simple, il s’agit de votre sésame qui vous permet d’entrer et de sortir à votre gré. Méthode simple, pratique et efficace donc bretonne. Vous voilà maintenant dans l’antre, vous vous laissez guider par la musique, mais voilà, il commence à faire chaud. Pas de problème, les porte-manteaux sont gratuits. De toute façon dans quelques temps il y aura des vêtements partout. Ben oui, les vols dans les Fest-noz relevant du fait exceptionnel et extraordinaire, on peut disséminer ses vêtements un peu partout et avoir 99,9% de chance de les retrouver intact.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca y est, après tant d’efforts d’imaginations, vous voilà enfin dans la salle virtuelle du Fest-noz de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;. Devant vous, la scène où se produit le premier groupe. Au centre l’aire de danse, pas encore très encombrée, elle va bientôt déborder de danseurs. Et sur un côté se trouve la buvette. On ne peut pas appeler ça un bar, l’alcool le plus fort servi étant de la bière (cela diminue d’autant le nombre d’hommes complètement torchés). De plus les prix sont raisonnables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais pour le moment, vous n’avez pas soif, courageusement vous vous avancez sur l’aire de danse pour rejoindre les danssurs. Ils sont immobiles tandis que seul l’accordéon résonne dans la salle. C’est le &lt;strong&gt;galv&lt;/strong&gt;, l’appel aux danseurs. Vous vous placez en bout de chaîne ou dans le cercle, vous demandez poliment à deux danseurs si vous pouvez vous insérer. Il n’est pas nécessaire de trouver un garçon/ une fille en alternance, la mixité n’est pas requise, même dans les danses à deux (sauf cas particuliers). La danse commence et vous vous apercevez que vous ne connaissez pas cette danse. Arrrg! Vous essayez de vous en sortir tant bien que mal en imitant la personne en face de vous. Zut! c’est l’inverse, comme la personne est en face de vous, la gauche et la droite sont inversés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mieux vaut suivre le danseur à côté de vous. Ouf! Ça commence à venir, non, déconcentré, il faut tout recommencer. Tiens la musique s’arrête, dommage, c’était presque parfait. Après toutes ces émotions, se désaltérer ne fera pas de mal. Tiens il y a plus de monde et il commence à faire chaud. Il est vraiment temps de sortir se rafraîchir un peu et admirer les étoiles. La soirée a vraiment débuté et ne se terminera pour les plus courageux que vers 4-5 heures du mat’. Ca va pas être de la tarte d’apprendre toutes les danses, mais le groupe qui recommence à jouer est votre préféré, pas d’hésitations, vous rentrez à l’intérieur prêt à relever d’autres défis. Bon Fest-noz…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;qui-a-dit-ringard&quot;&gt;Qui a dit ringard?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ouais c’est vrai ça pour qui ils se prennent tous ces gros nazes qui se moquent toujours de tout ce qu’ils ne comprennent pas. Non! le Fest-noz n’est pas un concurrent des discothèques, l’état d’esprit est différent dans les deux cas. Le but recherché n’est pas le même. En boite, on vient seul ou en groupe d’amis, souvent au même endroit. A l’intérieur il fait noir, la lumière des spots est étourdissante, la musique assourdissante. Les mecs boivent des whisky-coca et draguent. Les filles se remaquillent et dansent. Tout le monde joue à être celui qu’il n’est pas durant la semaine. Ici, le mot d’ordre est de s’éclater, par tous les moyens et dans tous les sens. A tel point qu’on a l’impression d’avoir rêvé, le lendemain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans les Fest-noz, rien de tout cela, on y vient en famille, chacun se répartissant dans son endroit privilégié: l’enfant au dehors s’amuse et profite de la nuit pour faire mille et une bêtise. L’adolescent va danser. Bien sûr le/la petit(e) blond(e) là-bas est intéressant(e) mais ce n’est pas l’objectif principal ce soir. La mère va converser avec ses amies des aléas de la vie, tandis que le père rejoint hâtivement son point de ravitaillement: la buvette. La salle est très éclairée, la musique n’est pas trop forte, personne n’est sur son 31, bref une ambiance bonne enfant qui contente le plus grand nombre et qui ne laissera dans les têtes qu’un très bon souvenir, une bonne manière de conclure une semaine bien remplie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, j’espère que vous aurez compris qu’on va au Fest-noz ou en boite, selon l’état d’esprit où l’on se trouve. Les deux ne sont pas opposés, mais plutôt complémentaires. Du moment que les partisans des deux partis l’on compris, il n’y a pas de raisons d’en faire toute une histoire. 
Alors Kenavo!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 08 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/fest-noz</link>
        <guid isPermaLink="true">/fest-noz</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Miso-shiru, la soupe au miso</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avant de vous imaginer mitonner de bons petits plats japonais à tous les repas, il semble utile de vous avertir que la cuisine japonaise est sans doute la plus difficile à réaliser en France, non pas par leur complexité, mais surtout par la difficulté à se procurer ces ingrédients venus d’ailleurs qui ne figurent jamais à notre menu. Pour commencer, on va pas trop corser les choses, donc on va faire une soupe. C’est bien une soupe, ça réchauffe, c’est convivial, et en plus là, c’est asiatique… Huuummm!! humez-moi ce fumet…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/soupe-miso.jpg&quot; alt=&quot;Après&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ingrédients&quot;&gt;Ingrédients&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pour 5-6 personnes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;250g de tofu (pâte de haricot).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;100g de miso.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;15 cl de dashi.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 cuillérée à soupe de mirin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 brin de ciboule.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;materiel&quot;&gt;Materiel&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1 Casserole.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 Couteau Muki-mono.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;préparation&quot;&gt;Préparation&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Versez le dashi dans une casserole, ajoutez 1 litre d’eau et portez à ébullition.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Délayez le miso avec le mirin. Coupez le tofu en dés de 1 cm. Ajoutez le tofu et le miso dans la casserole et faites frémir pendant 5 mn.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hachez la ciboule. Servez la soupe dans des petits bols et parsemez-la de ciboule hachée.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;C’est prêt !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/soupe-miso</link>
        <guid isPermaLink="true">/soupe-miso</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>City Hunter, le plan de l'immeuble</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici donc un dessin de l’immeuble de Ryo que vous retrouvez dans l’anime de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/plan-de-l-immeuble.jpg&quot; alt=&quot;Après&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est un bâtiment de cinq étages. Ryo et Kaori occupent les deux derniers étages et le sous-sol. Le reste de la bâtisse semble désert, remarquez c’est normal, vu le nombre de dégâts subits pour chaque affaire. Même s’il semble vétuste, il est très solide et bien situé pour faire face à toutes les situations.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le couloir&lt;/strong&gt;: large, avec deux escalier pour bouger entre les étages, et l’escalier de secours à l’extérieur.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le coin pratique&lt;/strong&gt; qui comprend: la salle de bain, point de convergence des passages secrets, les WC, et la cuisine.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;La chambre de Ryo&lt;/strong&gt;: la bibliothèque de livres porno et la chambre de tous les dangers pour les clientes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le toit&lt;/strong&gt;: il s’y passe toujours quelque chose, confidences, enlèvements, et déclarations enflammées. Quand on voit le toit, l’événement n’est pas loin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le garage&lt;/strong&gt;: repaire de la Mini austin rouge, de la Fiat Uno et la Fiat Panda, sa localisation permet une intervention rapide.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le salon&lt;/strong&gt;: un peu de thé ? cette grande pièce s’étale en fait sur deux étages et plusieurs chambres. Très agréable à vivre et idéalement situé pour surveiller l’arrivée d’intrus éventuels.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les chambres d’amis&lt;/strong&gt; et&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Encore d’autres chambres d’amis&lt;/strong&gt;: ne comptez pas y trouver le repos si vous êtes une faible femme, du moins pas avant que le 	marteau de Kaori aie fait de l’effet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le vide sanitaire&lt;/strong&gt;: la dernière trouvaille de Ryo pour ces ballades nocturnes. Malheureusement pour lui, cet espace entre les deux étages est truffé de pièges made in Kaori®.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;La salle de tir et l’armurerie&lt;/strong&gt;: quand Ryo veut frimer un peu devant la caméra. Mais cet endroit calme est aussi propice	aux discussions sérieuses.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Il y a également d’autres salles qui n’ont pas été localisées avec précision: le bureau, proche des chambres; la salle de musculation, peut-être au sous-sol; et enfin la chambre de Kaori, qui se trouve sous celle de Ryo.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 06 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/plan-de-l-immeuble</link>
        <guid isPermaLink="true">/plan-de-l-immeuble</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les dessous cachés du Dorothée Magazine</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outre ses grandes qualités d’animatrice, Dorothée est également connue pour ses dérapages (non contrôlés) durant ses émissions. On se souvient tous de l’affaire &lt;em&gt;Ken le survivant&lt;/em&gt; qui fut malheureusement la goutte d’eau qui a fait déborder le vase. Cela a eu pour effet de sonner le glas des DA japonais en France. On peut aussi citer l’affaire de la petite culotte de Malaury Nataf: la comédienne était venu interpréter un de ses navets dans le &lt;em&gt;Jacky Show&lt;/em&gt; (yeah!) sans cet élément de lingerie pourtant essentiel dans l’apparat féminin. Après ça, on comprend mieux comment elle a pu éditer sans autorisation, une histoire de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;dans-le-dorothée-magazine&quot;&gt;Dans le Dorothée Magazine&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/apres-censure.jpg&quot; alt=&quot;Avant&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;dans-le-manga&quot;&gt;Dans le manga&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/avant-censure.png&quot; alt=&quot;Après&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La personne qui a découvert cette publication illégale a souhaité resté anonyme, de peur des représailles (allez Kaori on sait que c’est toi), mais surtout pour pas qu’on sache qu’elle était abonnée au &lt;em&gt;Dorothée Magazine&lt;/em&gt; (personne n’est parfait…). Quoi qu’il en soit, ce fameux mensuel a en effet publié une nouvelle insignifiante intitulée la rencontre avec Laura, à une époque ou même le manga de &lt;em&gt;DBZ&lt;/em&gt; n’était pas encore sorti. Du coup ils ne se sont pas dérangés pour demander l’autorisation de l’auteur, et ils en ont profité pour massacrer l’œuvre (plutôt inhabituel de la part de Dorothée, n’est-il pas ?). Les deux images ci-contre comparent la version du n°32 de &lt;em&gt;J’ai Lu&lt;/em&gt; paru en 1998 (&lt;em&gt;Souvenirs autour d’une photo&lt;/em&gt;) et la version du &lt;em&gt;Club Dorothée&lt;/em&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est là qu’on se dit que J’ai Lu a quand même bien bossé (ça aurait pu être pire, la preuve !). Je pense que c’est la seule fois où un manga a été piraté de la sorte. La bêtise du magazine a été de penser que cela ne se verrait pas. Tout se sait un jour, et les japonais ne sont pas irréprochables là-dessus non plus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En effet, la musique d’une chanson de Jeanne Mas a été reprise intégralement dans une chanson de &lt;em&gt;Bubblegum Crisis&lt;/em&gt;. Comme quoi on tourne toujours autour des affaires de blé. Heureusement &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; (super justicier) est là pour dénoncer toutes les fraudes des méchants pas beaux.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/les-dessous-caches-du-doroth%C3%A9e-magazine</link>
        <guid isPermaLink="true">/les-dessous-caches-du-doroth%C3%A9e-magazine</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Courrier des lecteurs</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici une nouvelle rubrique dans &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;…En effet, comme nous recevons un petit paquet de lettres et que des lecteurs demandent à être publiés, alors voilà les réactions de quelques personnes qui disent ce qu’ils pensent du fanzine. Cette rubrique est à vous, car sans vous qui nous lisez, &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; ne serait rien. Merci à tous ceux qui nous ont écrit.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/courrier-des-lecteurs.png&quot; alt=&quot;Le Courrier des lecteurs&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-laetitia&quot;&gt;Courrier de Laetitia&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Bonjour,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dossier &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; est très intéressant, j’ai appris des choses que je ne savais pas. Si vous êtes intéressés, je vous envoie quelques dessins agrandis du manga. Qu’en pensez-vous? Tu me demandes pourquoi j’achète le manga en V.O. En fait, j’achète la version française mais je prends aussi pour certains volumes la version en V.O, parce que je la trouve plus belle. Les dessins sont beaucoup plus beaux et puis certains dessins que j’appellerai “intermédiaires” (c’est à dire la “pose” pour passer d’une histoire à l’autre) ne sont pas reproduits dans la version française! Pour qui? Pourquoi? Je ne le sais pas, c’est un mystère!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aurai quelques questions à vous poser. Tout d’abord, le dernier épisode de la série TV, c’est le duel Ryo-Falcon dû à Sonia? Moi, je pensais que c’était l’épisode où Kaori est hypnotisée et doit faire sauter une bombe atomique. Et puis, à la fin, Ryo embrasse Kaori. Comment oublier un tel épisode!!! Etes-vous sûrs qu’il n’y a pas de “coucou” dans la série TV? Moi, je peux vous dire qu’il y en a, preuve à l’appui! Je ne l’ai pas vu tout de suite, mais à force de regarder, j’ai pu le constater. En effet, dans la série TV, lorsque Sonia demande à Ryo de prendre un bain avec elle, on voit le fameux “coucou”. La censure n’y a vu que du feu. Amusant, non? (…) J’ai un double CD (que j’ai eu du mal à trouver) qui s’intitule &lt;em&gt;Les plus grands génériques de DA de 1978 à 1998&lt;/em&gt;. Je le conseille vivement! Cela nous rappelle de bons souvenirs! (…) Qu’est-ce que représente l’image magique du &lt;em&gt;Lost Eden 4&lt;/em&gt; ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avez-vous vu &lt;em&gt;Génération Albator&lt;/em&gt;? J’ai adoré!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A bientôt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut Laetitia,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comme tu le vois, on te publie. Désolée de n’avoir mis que des passages de tes lettres, mais il aurait fallut plusieurs pages sinon. Cela fait plaisir de recevoir autant de courrier en tout cas. Pour répondre à tes questions, le fait qu’il existe de la censure que ce soient des animations ou des mangas dans les versions françaises est bien triste…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C’est pourquoi les V.O sont mieux, je pense. Je n’avais pas remarqué que l’on voyait le “coucou” de Ryo dans l’épisode TV (n°135), merci pour l’info! Le dernier épisode de la série TV n’est ni l’épisode “chantage atomique” (n°100-101, magnifique n’est-ce-pas?), ni le duel entre Falcon et Ryo (n°135-136). C’est un épisode banal (n°140, je connais pas le titre). Lorsque les épisodes ont été réalisés, le manga n’était pas encore fini.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Du coup, il n’y a pas eu de fin, au cas où la série aurait continué en 1992. Cela ne s’est pas fait et la série n’a pu couvrir que jusqu’au manga n°30 environ. Pour l’image magique, il y avait écrit &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;. C’est vrai que ce n’est pas évident de voir en 3D, moi-même j’ai dû me forcer pour voir l’image (ceci est dû entre-autres à la perte de qualité suite à l’impression et le passage à la photocopie, &lt;em&gt;NDMotenaï&lt;/em&gt;).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nous avons tous bien vu &lt;em&gt;Génération Albator&lt;/em&gt; et c’est génial! Apparemment, il y aura des suites…C’est cool! De plus, toi qui est fan de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, tu dois être ravie de voir &lt;em&gt;Nicky Larson&lt;/em&gt; le samedi matin sur France 2. J’espère aussi que tu as passé un bon après-midi en notre compagnie pour voir comment était l’équipe de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; (Laetitia est venue nous voir. Si cela vous dit, nous sommes toujours contents d’accueillir les lecteurs, alors n’hésitez pas à nous écrire ou nous envoyer un e-mail). Merci encore pour les images que tu nous as envoyées sur &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-barbara&quot;&gt;Courrier de Barbara&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salut,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai trouvé le dossier sur &lt;em&gt;Cityhunter&lt;/em&gt; très bien, de même que l’article sur le art book de Katsura. Je pense que l’horoscope est une très bonne idée, ce qui rend le fanzine plus personnel et plus sympa. Dans la rubrique “Bonnes adresses”, je n’attribuerai même pas de notation à &lt;em&gt;Atomic Club&lt;/em&gt;, car en effet après avoir écrit par deux fois à l’adresse concernant le fanzine &lt;em&gt;Mémorial Saint&lt;/em&gt;, j’ai entendu qu’ils en possédaient à &lt;em&gt;Atomic Club&lt;/em&gt;, mais quand j’ai téléphoné, ils m’ont dit qu’ils ne savaient pas s’il y en avait toujours… Bref, ils ne savaient pas et n’étaient pas très motivés. (…) Pour moi, un fanzine c’est d’abord partager une passion et je suis vraiment surprise par le manque de serieux qui entoure le fanzine &lt;em&gt;Mémorial Saint&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut Barbara,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un petit coup de gueule permet parfois de remettre les choses à leur place et tu as raison de ne pas te laisser faire. &lt;em&gt;Atomic Club&lt;/em&gt; est noté dans les bonnes adresses, car ils possèdent une grande quantité de mangas en V.F et V.O (plus les goodies). Le problème de certains “grands” magasins de japanimation est qu’ils ne prennent pas le temps parfois de discuter avec le client. Dommage, car les passionnés peuvent alors être déçus.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En ce qui concerne le fanzine &lt;em&gt;Mémorial Saint&lt;/em&gt;, tu devrais leur écrire de nouveau pour qu’ils te répondent. Ce fanzine est vraiment excellent au niveau du contenu pour tous les fans de &lt;em&gt;Saint Seiya&lt;/em&gt;, alors tu devrais insister si tu le veux. Je te souhaite bonne chance. S’ils ne t’ont pas répondu, c’est peut-être aussi parce qu’ils ont beaucoup de courrier et qu’ils ne peuvent pas répondre tout de suite. Merci pour tes compliments sur le fanzine. Nous essayerons toujours de tout faire pour partager avec vous cette passion qu’est l’animation japonaise.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-delphine-et-sabine&quot;&gt;Courrier de Delphine et Sabine&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salut à toute l’équipe,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Franchement, &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; est bien. Sauf que le coup de “Keiko déguisée en gomme” (&lt;em&gt;Lost Eden 3&lt;/em&gt;), même si vous aviez voulu le faire, cela n’aurait pas été aussi marrant (surtout pour ceux qui s’y connaissent en japonais: Keiko se fait passer pour Keichi. Or, en japonais, gomme se dit keichigomu. Cela n’était pas volontaire de notre part. Désolée pour les fautes de frappes, &lt;strong&gt;NDR&lt;/strong&gt;). J’ai des questions à vous poser. L’un d’entre vous parle-t-il couramment le japonais? Je suis à la recherche d’anciens numéros de &lt;em&gt;Mangavoraces&lt;/em&gt; ( 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 10 ), pouvez-vous m’aider? Je recherche aussi le film &lt;em&gt;Lady Oscar&lt;/em&gt; de Jacques Demy, de 1974 (En  V.O ou V.F (y’a une différence ?, &lt;strong&gt;NDMotenaï&lt;/strong&gt;)) (…) Si je vous fait un petit dessin, le publierez-vous? (…) Euh, Erwan, t’es bien gentil, mais les D.A sur la radio à 1h du mat’, c’est sympa, mais bon, ça ne comprend pas les dodos et bien qu’on aime les mangas, on ne doit pas obligatoirement avoir des horaires à la noix. Bon d’accord, on a déjà quelque chose et c’est déjà pas mal (…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;J’ai fait un p’tit tri parmi vos longues lettres…Merci de votre courrier, ainsi que les photos et les cartes de vœux (eh ben, on a de la chance d’avoir des lecteurs aussi sympas, &lt;em&gt;NDR&lt;/em&gt;). Je parle un peu japonais, pas encore couramment (mais, je suis motivée!). Mais, amis lecteurs, vous allez pouvoir apprendre cette merveilleuse langue qu’est le japonais, car maintenant, il y a des petites leçons de japonais dans &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;. Alors, heureux?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pour les &lt;em&gt;Mangavoraces&lt;/em&gt; et le film de &lt;em&gt;Lady Oscar&lt;/em&gt;, avis aux lecteurs qui les posséderaient. Ecrivez-nous et nous transmettrons le courrier. Bien sûr, si vous nous envoyez un dessin, nous le publierons. Cela rendra &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; encore plus gai! C’est vrai que les D.A qui passent à des heures impossibles, c’est pas génial…De plus, pour ceux qui n’ont pas &lt;em&gt;Canal Plus&lt;/em&gt; (ce qui est mon cas…), les épisodes d’&lt;em&gt;Evangelion&lt;/em&gt;, eh bien, je ne peux pas les enregistrer. Il faut donc essayer de trouver quelqu’un qui puisse les enregistrer… Pas facile. Mais lorsqu’on est motivé, tout devient possible. Et puis, je trouve que les médias font un petit peu plus d’efforts pour l’animation japonaise et les mangas. C’est déjà un début et il faut se dire que cela ira en s’améliorant…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-eve&quot;&gt;Courrier de Eve&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salut,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je dois dire bravo. La mise en page est claire, les textes sont intéressants et j’adore tout particulièrement les commentaires des rédacteurs (merci, on fait de notre mieux, &lt;strong&gt;NDR&lt;/strong&gt;). La lettre d’un certain Roger publiée dans le n°2 m’a quelque peu laissée perplexe par ses critiques excessives et son manque d’indulgence. Peut-être avait-il une furieuse envie de se défouler ce jour-là? En bref, continuez comme ça et longue vie à &lt;em&gt;Lost Eden!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut Eve,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merci pour tes encouragements. Pour la petite histoire, le fameux Roger du n°2 était un ami proche de Lost Eden et c’est plus un petit délire qu’il a dit plus qu’un coup de gueule. Il n’était pas spécialement furieux ce jour-là, mais c’est quelqu’un qui aime bien “charrier” les personnes qu’il apprécie (Tu m’étonnes! C’était moi! ND?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-david&quot;&gt;Courrier de David&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Bonjour,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci pour vos vœux. A mon tour de vous souhaiter une bonne année pour 1999 à votre équipe, votre fanzine et à votre entourage. Une critique sur votre fanzine: aucune critique! Seulement des encouragements “à tous ceux pour qui l’animation japonaise est une source inépuisable de rêve” cf Erwan. Bonne continuation et merci d’exister. A bientôt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut David,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ah! Enfin un garçon qui nous écrit! Car notre lectorat est plus féminin que masculin. Serait-ce dû au dossier sur &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;? Comment ne pas craquer sur Ryo, n’est-ce-pas? Tu sais David, tes paroles (lorsque tu a dis “merci d’exister”) ont beaucoup touché Erwan, je t’assure. Il pleurait de joie d’entendre ces phrases. Merci à toi de nous lire.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-gladys&quot;&gt;Courrier de Gladys&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salut à toute l’équipe,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;B-R-A-V-O! Je me suis procurée les numéros avec le dossier sur &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; et je les ai dévorés (non, pas mangés!). Je suis fan de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; et plus particulièrement de Ryo (j’adore son petit côté obsédé et pro à la fois. En fait, c’est tout le personnage que j’aime, c’est un être humain, quoi!). Il y a beaucoup de choses que je ne savais pas et grâce aux articles, j’ai pu assouvir mes lacunes. C’est soigné, à part les fautes de frappe…(…) La phrase d’Erwan :”Ce fanzine est dédié à tous ceux pour qui l’animation japonaise est une source inépuisable de rêve” résume bien ce que je ressens lorsque je me plonge dans un manga ou une vidéo d’animation japonaise, oui, c’est du rêve et ça fait un bien fou! (…) Dans le n°3, la blague, un peu courte d’ailleurs est assez mystérieuse: fallait rire ou quoi? Ben oui, “plouf”, mais “plouf” quoi? Celles du n°2, je l’ai comprise! Bon courage, bonne chance. J’aimerais bien que ma lettre soit publiée, sinon j’espère qu’elle vous fera plaisir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut Gladys,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ta lettre nous a fait très plaisir et comme tu l’as demandé, elle est publiée. Heureusement qu’Erwan a sorti sa “phrase” que tous les lecteurs ont l’air d’apprécier, car ce n’est pas les blagues qui ont remporté un succès fou…Il faut parfois être indulgent et puis mettez-vous à notre place, nous ,rédacteurs qui devons écouter les superbes blagues de notre rédac’chef…Si vous ne rigolez pas à ses blagues, souriez au moins; cela fera plaisir à Erwan. Pour la blague du café, il fallait différencier le café (bar) et le café (la boisson). Vous voilà au courant de la petite histoire. En ce qui concerne le personnage de Ryo, je suis d’accord avec toi. Il y a des points faibles et c’est ce qui fait de lui un être humain. Il est faible et fort à la fois, c’est peut-être pour cela qu’il est autant apprécié. A bientôt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-stéphanie&quot;&gt;Courrier de Stéphanie&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salut,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci pour le n°3 que j’ai adoré. Je l’ai trouvé vraiment “top”: une magnifique couverture, de belles illustrations et des textes bien résumés sans trop résumer (merci, on fait de notre mieux, &lt;strong&gt;NDR&lt;/strong&gt;) et tout ça dans un grand format.(…) Je vous encourage à continuer. Bien amicalement,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut Stéphanie,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;merci pour tes encouragements. Ce fanzine est le vôtre, donc si vous avez des idées pour le rendre meilleur, n’hésitez pas à nous dire ce que vous aimeriez trouver dans &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;. A bientôt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 04 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/courrier-des-lecteurs</link>
        <guid isPermaLink="true">/courrier-des-lecteurs</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nadia, Jules Verne, les méchas et la technologie</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les méchanics, dans la série de Gainax &lt;em&gt;Nadia et le secrete l’eau bleue&lt;/em&gt; ont été beaucoup influencés par Jules Verne (1828-1905), le premier écrivain de sciences fiction français. Beaucoup d’exemples apparaissant dans la série sont tirés de ses livres &lt;em&gt;Vingt mille lieues sous les mers&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Voyage au centre de la terre&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/nadia.jpg&quot; alt=&quot;Le Nautilus&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;historique&quot;&gt;Historique&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Les Mécanics de &lt;em&gt;Nadia&lt;/em&gt; se situent en 1900 à l’Exposition universelle de Paris. Dans les premiers épisodes apparaît l’engin le plus important qui est le Nautilus de 20 000 lieues sous les mers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Nautilus de Jules Verne et de &lt;em&gt;Nadia&lt;/em&gt; ne sont pas les premiers submersibles et sous-marins qui apparurent dans la guerre navale du début du XXe  siècle. L’origine du nom Nautilus est latine et fut attribuée à un mollusque datant du Trias (un céphalopode, vivant encore à l’heure actuelle, pour être précis, &lt;strong&gt;NDMotenaï&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le concept du sous-marin ne fut pas inventé par Jules Verne dans &lt;em&gt;20 000 lieues sous les mers&lt;/em&gt; mais en 1870, par un irlando-américain: Robert Fulton, autodidacte de son état, qui établit l’art et la manière d’utiliser le “bateau sous-marin” comme arme de dissuasion. Il ne fut mis réellement en application qu’au début de ce siècle. La seule nouveauté fut d’intégrer l’énergie perpétuelle (la propulsion nucléaire) au bateau de Fulton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après beaucoup de polémiques, deux sous-marins furent construits et testés par la Marine Française entre 1900 et 1910, et baptisé Nautilus 1 et Nautilus 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terminons ce petit détour historique. Nous allons entamer la comparaison entre le Nautilus de Disney et celui de Gainax.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;disney-vs-gainax&quot;&gt;Disney vs Gainax&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le sous-marin de Disney avait une longueur de 75 mètres et était construit avec des rivets. Il était construit avec les premiers aciers et plongeait à environ 200 et 300 mètres de profondeur. Sa propulsion était nucléaire et il ne possédait aucunes armes offensives et défensives. Il ne faisait qu’éperonner les bateaux et sciait leur coque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A contrario, le Nautilus de &lt;em&gt;Nadia&lt;/em&gt; est un sous-marin classé dans la catégorie des bateaux modernes et semi futuristes. Sa taille est d’environ 250 mètres de long. Par sa taille, il est comparable au sous-marin russe de type Typhon qui mesure 174 mètres de long, qui existe en six exemplaires. La noto­riété du sous-marin Typhon est due au film &lt;em&gt;A la poursuite d’octobre rouge&lt;/em&gt;, d’après le livre de Tom Clancy (mais aussi au jeu Game Boy du même nom, &lt;strong&gt;NDMoténaï&lt;/strong&gt;). L’armement du Nautius est constitué de missiles et d’anti-missiles, de sonars actifs et passifs, et de contre-mesures (pour plus de détails, se référer au film précédemment cité). Sa propulsion nucléaire ne fait pas tourner une hélice classique mais une turbine sous voûte qui le rend silencieux et évite toute cavitation pouvant donner l’identité du sous-marin aux autres navires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autre détail important, ce sous marin est construit par la technologie des Atlantes: coque soudée au laser au lieu d’être rivetée. Il est construit par sections lui permettant d’aller à des profondeurs exceptionnelles, entre 1000 et 3000 mètres. Cette résistance est due à sa construction dérivée du vaisseau de type Exelsion. Il a un équipage réduit et possède une cloche de plongée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En parallèle, les sous-marins de la “Nouvelle Atlantide” d’Argon (&lt;em&gt;Gargoyles&lt;/em&gt;) sont proches de la description du vaisseau de Jules Verne. Ils ont subits divers améliorations dont les torpilles, le contre-mesures et les leurres. Il plongent aux alentours de 100 à 200 mètres. Ils éperonnent tous les bateaux dans l’atlantique et pillent les navires marchands.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/nadia</link>
        <guid isPermaLink="true">/nadia</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
