<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 08:30:53 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2019 08:30:53 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>City Hunter, les OAV</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’équipe chargée de réaliser les deux OAV sorties en 1990 a dû se poser cette question avant de commencer: dans &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, est-ce que c’est l’action qui plaît le plus ou bien au contraire l’humour “cantonnesque” qui lie Ryo et Kaori dans la vie (et qui constitue leur passe temps favori)? Les avis ont dû être si partagés que les producteurs ont décidés de faire un épisode où l’action défile en non-stop (100% action comme dans les films américains) et l’autre où les marteaux pleuvent et les soutiens-gorge volent.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;bay-city-wars-le-piège-de-cristal-japonais&quot;&gt;Bay City Wars, le Piège de Cristal japonais&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup d’éléments de ce film ont été repris dans l’OAV, sans pour autant donner l’impression d’un repompage pur et dur, &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Die Hard&lt;/em&gt; (nom du film en anglais) sont assez proches à bien des niveaux pour que l’on reste quand même dans un esprit suffisamment &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, mais jugez plutôt par vous-mêmes avec le résumé que voici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaori et Miki assistent à l’inauguration d’un nouveau complexe hôtelier et de loisir construit sur un îlot de la baie et relié à la ville par un pont suspendu. Pendant ce temps Ryo erre désespérément dans la rue quand il tombe sur Umibozu poursuivant une charmante jeune fille. Ryo s’en mêle et bien sûr la jeune fille s’échappe et parvient à rejoindre ses complices en voiture. Une course-poursuite s’engage alors et la Mini de Ryo finit par plonger dans la baie après avoir essuyé un tir de mitrailleuse en plein milieu du fameux pont suspendu. Ryo parvient à regagner l’îlot affronte les postes avancés dans le parc d’attraction. Il est bientôt rejoint par Umibozu qui s’en est (on s’en serait douté) sortit lui aussi. Ryo découvre que Umibozu est en fait chargé d’une mission par Saeko.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pendant ce temps, les invités de la réception sont pris en otage. Ryo part à la recherche de “Luna”, la fille qu’ils poursuivaient en ville. C’est le moment que choisit Gomez (le gros méchant) pour affronter Umibozu. C’est alors qu’on apprend à la TV que le dictateur Geliya d’Amérique centrale est recherché par les USA pour avoir écoulé de la drogue dans leur pays. Miki apprend que Umibozu est sur l’île (elle a reconnu le bruit de son Magnum 44 à 500 m). Elle et Kaori sont alors fait prisonnière par Carter (bras droit de Geliya) pour appâter Ryo et Umibozu. Ryo rentre dans l’hôtel, liquide les gardes, et mange tous les plats laissés de coté par Kaori sous une table pendant la réception.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umibozu réussit finalement à venir à bout de Gomez mais Carter lui apprend par talkie-walkie que Miki est retenue prisonnière avec une bombe qui explosera dans 10 minutes. Umibozu se précipite dans l’hôtel suivit tant bien que mal par Gomez. Ryo, lui trouve Luna au détour d’un couloir et celle-ci lui apprend le but de leur mission: changer les programme-cibles des missiles du pentagone pour qu’ils détruisent les villes américaines. Elle informe également Ryo sur la situation de Miki. Pendant ce temps les “marines” américains tentent d’approcher l’îlot mais sont détruits tout net par les tourelles du pont. Ryo réussit à rentrer par la fenêtre de l’appartement 3508, là où est retenue Miki, après une petite ballade sur les toits. Umibozu arrive peu après et les aide à sortir de la chambre piégée (en défonçant le mur). Le pauvre Gomez qui était un peu en retard arrive au moment ou la bombe explose et… part en fumée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miki, Umibozu et Ryo décident de se rendre dans la salle de l’ordinateur pour empêcher le massacre. Ryo descend par le câble de l’ascenseur (il se sert de sa veste pour se protéger). Miki et Umibozu eux descendent par l’ascenseur en nettoyant tout sur leur passage. Luna a réussit à accéder aux terminaux du Pentagone et entre les coordonnées des villes à détruire. Carter, qui voulait descendre Kaori, se fait abattre par Geliya. Celui-ci a prévu de faire exploser l’immeuble avec tous les otages et ses hommes à l’intérieur pour effacer toute trace de son passage. Juste avant que Luna n’appuie sur la mise à feu, Ryo surgit (hors de la nuit…) et lui ordonne d’arrêter. Ne pensant pas qu’il pourrait tirer sur une femme, Luna fait mine d’appuyer sur le bouton tandis que Ryo arme son tire…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et c’est finalement Umibozu qui donne un coup de Bazooka dans le super ordinateur, annulant  l’opération. Le général, fou de rage, déclenche la minuterie des  bombes placées dans l’immeuble avant de finir électrocuté sur le super-ordinateur. Ryo emmène Luna et tous les cinq s’enfuient du bâtiment à travers les explosions. La police arrive enfin et Luna est arrêtée, Saeko propose aux américains de payer pour les réparations. Enfin nos héros se retrouvent sur le port (même si pour une fois, personne ne part) et Umibozu explique à Ryo comment Saeko l’a manipulé pour lui faire accepter cette mission. Ryo menace de tout dire à Miki et la scène se finit sur l’éternelle chamaillerie entre ces deux grands enfants (comme c’est touchant!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bay City Wars&lt;/em&gt; est une histoire très prenante, où l’on ne s’ennuie pas une seconde tellement l’action est rapide, durable et soutenue. Cet OAV innove aussi par bien des aspects: c’est assez surprenant, mais Ryo ne court après aucune fille. Même Luna ne l’intéresse pas, comme elle fait partie des méchants, et à la réception il préfère s’empiffrer plutôt que de draguer. Du coup, il ne reçoit aucun coup de massue, ce qui diminue fortement le potentiel humoristique, comblé par une forte dose d’action. Umibozu prend une autre dimension et vole la vedette à Ryo en livrant un combat d’anthologie contre Gomez et en réglant la situation à la fin (un peu bourrin quand même). Umibozu c’est l’homme fort de la situation: chargé de la mission par Saeko, il sait exactement ce qu’il a à faire et s’y emploie à fond. Ryo lui fait office de guignol-qui-est-là-par-hasard (Bruce WILLIS) et ne vient jamais en aide à Umibozu, sauf pour sauver Miki. Il se fait tiré dessus à la mitraillette mais évite les balles comme par magie (pour se moquer des films américains peut être ?). C’est aussi la première fois que Ryo rencontre une femme totalement animée de mauvaises intentions, dont la psychologie nous est à peine dévoilée. Mais en tout bon gentleman, il la sauvera quand même de l’éboulement. Bref, c’est une vidéo 100% action, 100% originale, sympa à regarder et speed, même si on commence à sentir quelques relents américains. C’est tout le contraire de l’OAV suivante où Ryo se prend des coups, mais l’enjeu est de taille.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;plot-of-1-000-000&quot;&gt;Plot of 1 000 000$&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tout commence à Los Angeles, une jolie blonde sillonne les rues en  décapotable  (j’ai vu &lt;em&gt;Beverly Hills&lt;/em&gt;) et s’arrête dans une villa. Là, un homme lui tend une enveloppe avec la photo de Ryo à l’intérieur. “C’est lui la cible cette fois” dit l’homme…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ryo et Kaori sont en train de distribuer des tracts dans le square de Shinjuku, et Ryo en profite pour aller draguer. Il tombe sur notre énigmatique blonde, présentée comme Emily O’hara et qui leur demande de la protéger car elle a tabassé le fils d’un caïd de la mafia et voudrait l’éviter, le temps qu’il se calme. Elle promet un cachet d’un million de dollar et leur donne un chèque de dix mille dollars comme avance. Ryo refuse jusqu’à se qu’elle accepte de tirer un coup avec elle. Kaori est très embêtée mais ne peut rien faire pour le moment. Finalement, Ryo sauve Emily d’une rafale tirée par un mystérieux chauffeur. Comme Ryo en profite, Kaori sort sa massue…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A peine arrivés à l’appartement, Ryo lance une série d’attaques sur Emily, contrées par Kaori. Après sa douche, Emily prise de peur sort avec son Magnum 44 Sentinel devant Ryo et Kaori. Celui-ci soupçonne Emily d’avoir reçu un entraînement, ce qu’Emily dément. Kaori sort faire des courses et Ryo apprend à ses dépend que Kaori a laissé un marteau à Emily.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au supermarché Kaori rencontre Umibozu qui fait des courses pour Miki (qui est légèrement souffrante apparemment). Il lui apprend que quelqu’un est arrivé de L.A (Los Angeles) pour tuer Ryo. Emily contemple la photo de son défunt frère dans sa chambre et vient dans celle de Ryo qui se repose paisiblement (en fait il fait semblant). C’est le moment que choisit Kaori pour rentrer et elle se précipite dans la chambre de Ryo pour réaliser que Ryo est sauf… Et qu’elle a oublié de faire les courses. Finalement, ils commandent des Sushi tous prêts et Kaori propose d’aller faire un tour au café &lt;em&gt;Cat’s Eye&lt;/em&gt;. Une fois arrivé, Umibozu lui confie que Emily a les mains de quelqu’un qui se sert souvent d’une arme. Juste après, la vitrine du café vole en éclat et un hélicoptère téléguidé rentre. Ryo l’attire à l’extérieur car Emily lui a pris que l’hélicoptère était piégé. Ryo se débarrasse de l’hélicoptère et Emily tire sur leur agresseur: Douglas. Ryo confie alors à Emily qu’il savait qu’elle était un agent de la CIA de L.A. et que l’histoire de la protection n’était qu’une couverture. Emily raconte que leur cible est Douglas, un spécialiste des objets téléguidés piégés. Comme Ryo est actuellement la cible de Douglas, Dick son chef, lui a ordonné de suivre Ryo pour avoir une chance de trouver Douglas. Il s’avère aussi que le grand frère d’Emily, Daniel, fait partit des victimes de Douglas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A l’entraînement, Ryo prouve sa supériorité à Emily et lui confie qu’elle doit tirer avec son coeur si elle veut s’améliorer. Ryo sort pour rencontrer Saeko. Celle-ci lui révèle que la mission d’Emily n’est pas officielle et que Dick, son supérieur, vient d’arriver à Tokyo. C’est d’ailleurs lui qui appelle Emily pour lui dire où se cache Douglas. Elle et Kaori tombent alors dans un piège et sont capturées. Ryo qui vient juste de rentrer reçoit un coup de fil de Douglas qui lui demande de venir au circuit de course abandonné de Shinjuku à minuit. (Ryo, très perspicace, remarque que les soutifs d’Emily ont disparus). Ryo arrive à minuit, et le combat commence. Dick entre pour voir Kaori et Emily et leur apprend qu’il est un espion de l’est et que Douglas est son tueur. Il avoue même que le frère d’Emily a été tué sur ses ordres parce qu’il avait découvert la vérité. .Ryo évite sans problème les bombes de  Douglas et détruit ses voitures téléguidées. Il réussit même à recharger son arme en une seconde et maîtrise Douglas. Pendant ce temps, Dick explique que Douglas est devenu son bras droit, et qu’il l’a envoyé tuer Ryo, sachant qu’il se ferait tuer par Ryo. Emily n’était pour lui qu’une couverture aux yeux de la CIA. Maintenant, il se prépare à tuer tous ceux qui connaissent sa véritable identité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le duel entre Ryo et Douglas est rapidement réglé, même si Douglas utilise sa dernière carte: les soutifs d’Emily. Dick qui entend toujours des explosions se demande s’il n’a pas sous-estimé Ryo. Celui-ci entre alors dans la pièce : il a laissé des grenades à exploser pour tromper son ennemi. Dick tente alors de s’enfuir en “Jet pack” (genre &lt;em&gt;Rocketeer&lt;/em&gt;) mais Emily s’accroche à lui et le fait tomber au milieu du stade. Douglas lance alors son dernier avion contre Emily. Ryo tente de le maîtriser, mais la télécommande tombe dans la bagarre. Emily gaspille ses balles pour tenter d’abattre l’appareil. Puis elle se souvient des conseils de Ryo et de son frère, et, en pleine confiance réussit à faire exploser l’avion au dernier moment (il était tellement près qu’elle ne pouvait pas le louper). Emily arrête Dick et Douglas, et rentre aux USA, et quitte la CIA pour retrouver une vie normale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au café &lt;em&gt;Cat’s Eye&lt;/em&gt;, Ryo exhibe fièrement son chèque, jusqu’à se que Saeko le lui subtilise pour payer les réparations du vieux circuit. Ryo se console alors avec le chèque de dix mille dollars, mais c’est Umibozu qui le prend pour payer les dégâts causés par Ryo, qui supplie Umibozu de lui rendre son argent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce deuxième et dernier OAV de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; est très agréable à regarder et il est mieux équilibré que &lt;em&gt;Bay City&lt;/em&gt; avec 50% action et 50% humour. Ryo reprend sa position de héros incontestable, et Umibozu s’efface et reste derrière son comptoir (ou au supermarché). C’est aussi l’occasion de voir quelle image ont les japonais des américains: ils sont en général dessinés plus gros, plus étoffés que les japonais et donc plus impressionnants avec leurs lunettes noires, mais aussi plus froids. On remarque aussi que la manière de tenir leurs armes est différentes: Emily n’arrête pas de pointer son arme partout quand elle entre dans une salle (comme dans les films américains). Ryo quant à lui, possède une économie de mouvement qui fait passer les américains pour des singes excités, cette économie de mouvement est héritée de la tradition des samouraïs bien sûr, et cela permet de différentier nettement les productions américaines et japonaises (ça c’est pour ceux qui reprochent à &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; de ne pas faire japonais).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;des-oav-complémentaires&quot;&gt;Des OAV complémentaires?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Eh bien oui, il est sans doute plus intéressant de voir les deux OAV plutôt qu’une seule, déjà parce que ça dure plus longtemps, et surtout parce que cela permet de voir deux aspects de Ryo: le Ryo espiègle et insouciant dans &lt;em&gt;Bay City&lt;/em&gt; et le Ryo sérieux / obsédé de &lt;em&gt;Un million de dollar&lt;/em&gt;. L’animation et les dessins sont même meilleurs (je trouve) que dans &lt;em&gt;Magnum of Love&lt;/em&gt;, en tout cas les combats sont mieux chorégraphiés. On n’a pas pu trouver la trace du Staff technique, mais je pense qu’à vu de nez, c’est aussi l’équipe de la série &lt;em&gt;City Hunter 3&lt;/em&gt; qui les a réalisés. La musique tient toute ses promesses,  avec en plus les musiques 6 et 7 de la BO du film qui ont été reprises et un regret: le thème principal de &lt;em&gt;Bay City&lt;/em&gt;, un morceaux à la flûte de pan, n’apparaît pas sur le CD. Je vous conseille donc dans tous les cas de regarder les OAV plutôt que le film.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;city-hunter-mini-special&quot;&gt;City Hunter Mini Special&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;L’année dernière Kaori a reçu un petit spécial qui figurait à la fin d’un LD. C’est une histoire courte de 3 minutes qui a été réalisée en 1995: Kaori et Ryo se promène quand un petit délinquant surgit pour se faire la peau de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Ryo lui envoie l’écharpe de Kaori à la figure et l’envoie au tapis. Malheureusement l’écharpe a été déchirée par le couteau du méchant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaori est très déçue de ne plus avoir son écharpe. Elle regarde avec nostalgie la photo où elle est avec Ryo et cette écharpe. Mais sa mélancolie est de courte durée vu qu’elle trouve Ryo en train de s’amuser avec ses soutiens-gorge dans sa chambre, il a le droit carrément à la masse d’arme cette fois. Ce n’est qu’après qu’elle remarque l’écharpe bien pliée sur le lit: la même que celle qui avait été déchirée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ryo boude sur le toit de l’immeuble: c’est vrai quoi! Il était juste venu poser discrètement l’écharpe qu’il venait d’acheter pour Kaori et au moment de repartir, il a vu un des soutiens-gorge de Kaori et son sang d’obsédé n’a fait qu’un tour, et il n’a même pas remarqué l’arrivée de Kaori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaori le rejoint alors sur le toit de l’immeuble pour s’excuser… Et récupérer les soutifs qui restaient dans les poches de Ryo. Mais elle ne pense pas à le réprimer. Elle le remercie pour l’écharpe et s’accroche tendrement à son bras. L’histoire se termine sur l’image de nos héros sous le ciel étoilé, contemplant la ville, tendrement enlacés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce spécial très court est très mignon, et doit juste être un essais de l’équipe d’animation qui a réalisé &lt;em&gt;Secret Service&lt;/em&gt; en 1996. Par contre, deux questions restent en suspens: de quel LD provient ce spécial? (je pense à un LD qui regrouperait tous les génériques). Et d’où provient la photo prise avec l’écharpe de Kaori? Dans un épisode sans doute, mais personne ne se souvient de cette écharpe. Le seul indice que l’on ait, c’est cette même photo que l’on retrouve sur le CD &lt;em&gt;Dramatic master I&lt;/em&gt;, dessiné par Kumiko TAKAHASHI. De toute façon, on vous mettra au courant de l’avancée de l’enquête dès qu’on a du nouveau…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 10 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/city-hunter-les-oav</link>
        <guid isPermaLink="true">/city-hunter-les-oav</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>City Hunter, chronologie des clientes de Ryo et Kaori</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les personnages des clientes de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; sont généralement basés sur le même principe. Physiquement, elles sont d’une beauté parfaite et ont un corps de déesse. C’est d’ailleurs pour cette raison que Ryo accepte de les protéger. Néanmoins, Ryo ayant un cœur en or malgré ses allures d’hommes invincible, il accepte quelquefois d’autres personnes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;natsumi-azuki&quot;&gt;Natsumi Azuki&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;manga n°1&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Engage Ryo pour tuer un violeur qui massacre des jeunes filles, sa sœur ayant été l’une de ses victimes.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;sayaka-ryujin&quot;&gt;Sayaka Ryujin&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;lycéenne&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mangas n°2-3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ryo a été engagé par son père, Nobuo Ryujin, qui fait partie du milieu, pour protéger sa fille.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;yumiko-satoh&quot;&gt;Yumiko Satoh&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;actrice&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mangas n°3-4&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Engagé par les producteurs de l’actrice, Ryo doit protéger la vie de la jeune femme, alors que celle-ci a en même temps engagé Umibozu pour mettre fin à ses jours.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;yujo-kataoka&quot;&gt;Yujo Kataoka&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;21 ans, héritière d’une famille noble&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°4&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ryo doit protéger la jeune femme, qui est la cible des autres membres de la famille KATAOKA. De plus, Ryo ressemble étrangement à un homme qui avait sauvé Yuko lorsqu’elle était plus jeune.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;yoko-makino&quot;&gt;Yoko Makino&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;croupière dans un casino&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mangas n°5-6&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Yoko, qui veut quitter le milieu de jeu, demande à Ryo de l’aider.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nagisa-matsumura&quot;&gt;Nagisa Matsumura&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;16 ans, chanteuse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mangas n°6-7&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Harcelée par un fan obsessionnel, Nagisa  sera protégée par Ryo, bien qu’il ne le veuille pas au départ…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;atsuko-kawada&quot;&gt;Atsuko Kawada&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;manga n°7&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ryo décidera d’aider et de protéger Takuya Matsuoka, fils d’un journaliste prisonnier en République d’Emalie. Atsuko KAWADA est la fiancée du père de Tayuka.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;kasumi-asô&quot;&gt;Kasumi Asô&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;mangas n°7-8,19&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cf article sur les personnages secondaires.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;yuki-minagawa&quot;&gt;Yuki Minagawa&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;18 ans, héritière de la famille Minagawa, travaille dans un restaurant&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mangas n°8-9&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Son père, le chef de la famille Minagawa, demande les services de Ryo et Kaori pour protéger sa fille des hommes qui lui tournent autour. Mais il ignore que Ryo est un Dom Juan…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;etsuko-kashima&quot;&gt;Etsuko Kashima&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;16 ans&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°9&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ryo et Kaori ont été engagés par des producteurs pour veiller au bon déroulement d’un casting de jeunes femmes. Estuko est la fille du scénariste, mais ce dernier ne le sait pas.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;kazue-natori&quot;&gt;Kazue Natori&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;scientifique&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°10&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cf article sur les personnages secondaires.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;yoshimi-iwai&quot;&gt;Yoshimi Iwai&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;infirmière&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mangas n°10-11&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ryo aidera cette infirmière débutante et maladroite, mais qui aime plus que tout au monde son métier.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;reijo-yuki&quot;&gt;Reijo Yuki&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;journaliste&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°12&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Reiko faisant un reportage sur la mafia, Ryo la protégera et lui servira de cameraman.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;akemi-tezuka&quot;&gt;Akemi Tezuka&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;mannequin, 15 ans&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mangas n°12-13&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ryo va accepter de protéger cette jeune fille bien quelle n’ait que 15 ans, car il se représente comment elle sera dans 10 ans.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;maki-himuro&quot;&gt;Maki Himuro&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;20 ans, violoniste&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°13&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Le père de Maki était un ami d’Umibozu. Ce dernier continue d’aider Maki financièrement. Maki voulant connaître son bienfaiteur qui se fait appeler Falcon, Ryo acceptera de jouer le rôle de Falcon suite à la demande d’Umibozu. &lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;alma&quot;&gt;Alma&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;princesse du Royaume de Seegina&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°15&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ryo protège la princesse Alma, accompagnée de sa dame de compagnie Salina. Afin que Ryo ne toucha pas à la princesse, jeune femme d’une vingtaine d’années, sa dame de compagnie Salina, une petite fille, décidé de se faire passer pour l a princesse.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;maiko-tsugihara&quot;&gt;Maiko Tsugihara&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;danseuse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°16&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Voisine de palier de Ryo et Kaori, Maiko est en danger, car elle porte un pendentif dans lequel sont inscrites des informations secrètes…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;yôkô-tôno&quot;&gt;Yôkô Tôno&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;journaliste et photographe&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°16-17&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Yôkô veut découvrir le vrai visage de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; et faire un reportage sur lui, afin que tout le monde puisse connaître qui se cache derrière ce nom.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;keiko-kashiwagi&quot;&gt;Keiko Kashiwagi&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;actrice&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°17&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Saeko demande à Ryo de veiller sur Keiichi Kashiwagi. Keiishi est en réalité Keiko déguisée en gomme. Saeko, connaissant Ryo et son penchant pour les femmes, a décidé que cela serait mieux pour Keiko. Ryo découvrira la vérité, mais Kaori n’en saura rien, car elle est tombée amoureuse de Keiichi, qui fut pour elle son premier amour.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ayako-serizawa&quot;&gt;Ayako Serizawa&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;16 ans, chef du clan Serizawa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°17-18&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ayako était mariée à Daisuke Serisawa, 59 ans, chef du clan de la famille. Ayako a repris la suite de son mari décédé et l’organisation Kichijo est après elle, car ils veulent construire des bâtiments dans des espaces verts appartenants  la famille Serizawa.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;sara-nishikujô&quot;&gt;Sara Nishikujô&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;manga n°19&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sara est l’héritière d’une grande famille. Sa nurse, Akiko Asagami, a décidé de partir du château familial avec Sara, car elle court un danger. Sara a le pouvoir de lire les pensées des gens et apprendra que Ryo est en ait une personne très sensible et sue Ryo et Kaori tiennent l’un à l’autre.
Notons que ce personnage ressemble à la Sara qui lit dans les pensées des arbres dans Sous un rayon de soleil.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;sayuri-tachiki&quot;&gt;Sayuri Tachiki&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;manga n°20&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sayuri est la sœur de Kaori et possède la même bague qu’elle. Elle veut que Kaori devienne une femme normale et qu’elle ne vive plus dans le monde du danger où elle risque sa vie tous les jours. Elle décidera de la laisser avec Ryo lorsqu’elle comprendra que leurs sentiments sont réellement profonds.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;kozue-makihara&quot;&gt;Kozue Makihara&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;manga n°21&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kozue Makihara est une petite fille qui observait Ryo avec son télescope jusqu’au jour où il vint lui rendre visite. En danger parce qu’elle a vu le visage d’un tueur, Ryo la protégera. Kozue a une grande sœur, Yuka. Ryo ayant fait croire que Kaori était son frère, Kozue a le projet de se marier avec Kaori et sa sœur avec Ryo…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;kimido-takeda&quot;&gt;Kimido Takeda&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;17 ans, lycéenne&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°21-22&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Engagé par le grand-père de Kimido, Ryo doit la protéger de la horde de prétendants qui ne veulent l’épouser que pour sa fortune.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;aiko-kamimura&quot;&gt;Aiko Kamimura&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;détective&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°22&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aiko recherche un revolver et décide de voler celui de City Hunter . Ryo devra le protéger, car elle est en danger Aiko ne supporte pas  l’alcool et décuple ses forces lorsqu’elle a un peu bu…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;shôkô-amano&quot;&gt;Shôkô Amano&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;pilote d’avions&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°23-24&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Shôkô fait un atterrissage forcé dans l’immeuble de Ryo et Kaori. L’appareil a été en fait saboté pour que Shôkô ne puisse plus voler. Un trafic de LSD étant lié au sabotage des avions, Ryo tentera d’aider Shôkô et de guérir de sa phobie des avions (la méthode utilisée vaut le détour…, &lt;strong&gt;NDCorrecteur&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;yukari-mashiba&quot;&gt;Yukari Mashiba&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;manga n°24&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Yukari était la fille du célèbre armurier, Kenichirô Mashiba. Ayant suivi la trace de son père, elle décide de quitter ce travail pour la protection de sa fille, Shiori. Yukari et Ryo se sont déjà rencontrés dans le passé, alors qu’elle n’était encore qu’une enfant. Kenichirô Mashiba s’est occupée autrefois de l’arme de Ryo et a dit à sa fille que celui-ci se battait pour la bien et la justice.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;mami-asaka&quot;&gt;Mami Asaka&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;pianiste&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°25&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ami était la sœur jumelle de Mami et fut assassinée par un tueur, qui veut s’en prendre à Mami, pensant que les 2 jeunes filles ne sont qu’une Ami prend possession du corps de sa sœur pour demander de l’aide à Ryo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;azusa-gôtô&quot;&gt;Azusa Gôtô&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;professeur de sciences à l’université de Tokyo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°25-26&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Azusa est une fervente protectrice des animaux et collecte des dons pour sauvegarder la faune. Son père, embarqué dans un trafic d’ivoire, demande à Ryo de la protéger.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;mayuko-uragami&quot;&gt;Mayuko Uragami&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;manga n°26&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mayuko est la voisine de chambre à l’hôpital où Kaori s’est fait opérer de l’appendicite. Mayuko doit subir une intervention chirurgicale pour retrouver la vue. Son père et Kaori seront proches à un certain moment et Ryo comprendra qu’il tient à Kaori.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;eriko-kitahara&quot;&gt;Eriko Kitahara&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;styliste&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manga n°26-27&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Eriko est une ancienne amie de lycée de Kaori. Elle souhaite que Ryo et Kaori deviennent ses mannequins pour se nouvelle collection. Sans le savoir, Eriko a copié un morceau d’une formule chimique sur l’un de ses vêtements, ce qui lui vaut d’être en danger…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;haruka-jingûji&quot;&gt;Haruka Jingûji&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;manga n°28-29&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Haruka est la fiancée du petit-fils de Mr Jingûji, qui recherche désespérément son petit-fils, disparu il y a longtemps dans un accident d’avion. Il pense que Ryo n‘est autre que Ryoichi, son petit-fils. En effet, le grand-père est aussi obsédé que Ryo et les coïncidences sont présentes…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 09 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/city-hunter-chronologie-clientes</link>
        <guid isPermaLink="true">/city-hunter-chronologie-clientes</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>City Hunter, les personnages</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nous avons vu les personnages de Ryo et Kaori dans le numéro 2 de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; avec leur description et leur psychologie. Nos deux héros ne sont pas seuls dans la  lutte contre la pègre et des gens tels que Saeko, Umibozu, Miki… ont une place non négligeable dans le manga. De plus, les jeunes et jolies clientes que sauve Ryo reviennent parfois au fil du manga (telle Kasumi Asô, la belle voleuse-fantôme, qui apparaît dans le n°8 du manga, puis quelques années plus tard dans le n°9). Nous allons faire ici la description des personnages des plus importants de la série.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;hideyuki-makimura&quot;&gt;Hideyuki Makimura&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: manga n°1, ép. T.V. n°1.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Arme&lt;/strong&gt;: Colt 357 Magnum lawman MK III avec un canon de 2,5 pouces.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Véhicule&lt;/strong&gt;: coccinelle.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hideyuki Makimura (Tony Marconi dans la version française) est le 1e partenaire de Ryo au Japon. Il a élevé Kaori comme sa sœur depuis la mort de son père. Il aurait dû dévoiler à Kaori ses véritables origines le jour de ses 20 ans et lui remettre une bague qui appartenait à sa vraie mère. Il fut abattu par le groupe &lt;em&gt;Cartel Union&lt;/em&gt; et, avant de mourir, donna la bague à Ryo pour qu’il puisse lui révéler son passé. Ryo donna la bague à Kaori, mais ne lui dit rien de ses origines pour que Kaori garde une bonne image de son frère. Ryo vengea Makimura en tuant toute l’organisation &lt;em&gt;Cartel Union&lt;/em&gt;. Dans le manga n°1, Makimura est tué par un homme qui a été soumis à &lt;em&gt;Angel Dust&lt;/em&gt;, alors que dans l’ép. T.V. n°5, il est tué par un malfrat qui dissimule ses armes dans ses membres.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;saeko-nogami&quot;&gt;Saeko Nogami&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: manga n°2, ép T.V. n°8.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Armes&lt;/strong&gt;: Walther PPKS, des couteaux rangés dans un étui attaché à sa cuisse droite.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Véhicule&lt;/strong&gt;: Porshe 911 Turbo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Saeko a 28 ans et mesure 1,68m. Elle est lieutenant dans la police de Tokyo et son père est le chef de la police. Celui-ci souhaite que sa fille se marie et lui présente beaucoup d’hommes dans ce but. Saeko leur fait passer un “test”, car elle ne se mariera qu’avec un homme plus fort qu’elle, et tous ses prétendants se retrouvent à l’hôpital. Saeko connaît le pouvoir de son charme et manipule ainsi les hommes. Elle demande d’ailleurs souvent à Ryo de lui rendre certains services, quelques fois en marge de la légalité. En échange, elle lui promet une nuit d’amour (“ippatsu mokkoli”). Mais elle parvient toujours à ne pas payer ses dettes. Ryo tient donc un compte du nombres de nuits que lui doit Saeko et le met quotidiennement à jour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saeko connaît Ryo depuis longtemps; ils se sont rencontrés aux U.S.A. six ans avant le début de la série. Leurs relations étaient plus intimes dans le passé; Hideyuki et Ryo étaient autrefois tous deux amoureux de Saeko. Elle allait décider entre les deux lorsque Hideyuki fut tué. Ryo mit alors fin à leurs relations trop personnelles pour ne pas la traumatiser plus, et en même temps, il commença à s’intéresser à Kaori. Saeko connaît la véritable personnalité de Ryo et sait qu’il est amoureux de Kaori.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;reika-nogami&quot;&gt;Reika Nogami&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: manga n° 14, ép. T.V. n° 41.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Arme&lt;/strong&gt;: COP 357 Magnum à 4 coups.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Reika est la seconde sœur de Saeko. Elle a été  policier comme celle-ci, mais a arrêté le métier lorsque son patron fut assassiné par un inspecteur corrompu. Avec l’aide de Ryo, elle a lavé le nom de son ancien  partenaire, puis a décidé de quitter définitivement la police et préfère être détective privé. Elle s’est installée près de l’immeuble de Ryo pour le séduire, car elle en est amoureuse et veut se marier avec lui. Reika, tout comme sa sœur aînée, sait jouer de ses atouts féminins pour utiliser les hommes. Tous les clients de Reika sont ainsi des hommes. Dans le manga n°31, on apprend que les filles  Nogami  sont  au  nombre de 5. Il y a Yuka, étudiante et auteur de best-seller, spécialiste des romans policiers. Pour ses livres, elle s’inspire des enquêtes de ses 2 grandes sœurs. Les deux autres filles de la famille Nogami sont des jumelles de 7 ans.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;umibozu&quot;&gt;Umibozu&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: manga n°3, ép. T.V. n°6.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Véritable nom:&lt;/strong&gt; Hayato Ijyin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nom de code&lt;/strong&gt;: Falcon.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Armes&lt;/strong&gt;: Smith &amp;amp; Wesson 44 Magnum, Bazooka M 20, fusil mitrailleur MG-42.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Véhicules&lt;/strong&gt;: Jeep Toyota, BMW 633i, Ford Bronco.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;“Umibozu” signifie “ monstre des mers” en japonais. Umibozu est mercenaire et loue parfois les services de Ryo. Il a rencontré celui-ci alors qu’il était sous l’emprise d’&lt;em&gt;Angel Dust&lt;/em&gt;, lors d’une guérilla en Amérique centrale. Ils se sont combattus en duel et ce fut Falcon qui gagna. Néanmoins, il fut grièvement blessé aux yeux par Ryo et sans les soins donnés par Kenny Field, il aurait perdu la vue. C’est pourquoi il acceptera d’être engagé par Sonya, le fille de Kenny, pour abattre Ryo (manga 27-28 et ép. T.V. 135-136). Pendant qu’il était mercenaire, Umibozu recueillit une petite fille, Miki. Il l’a quittée pour qu’elle puisse vivre une vie de femme comme les autres, mais Miki reviendra au Japon pour épouser Falcon.
Au japon, Umibozu a une bonne réputation dans le milieu et il est l’un des meilleurs. Son appétit et sa force font de lui un sacré costaud et il a déjà reçu des balles de calibres 38 dans le corps sans rien dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ryo et Umibozu sont de venus amis malgré leurs différents dans le passé. Ils se respectent mutuellement et s’aident lors de problèmes. Umibozu a tué beaucoup d’hommes durant sa carrière et retrouve parfois d’anciens adversaires. Il a aidé financièrement Maki Himuro, une violoniste, qui est la fille d’un de ses anciens compagnons mercenaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien qu’il ait l’air d’une brute géante, Umibozu est très timide: il rougit dès qu’il doit parler à une fille où lorsqu’on le complimente. Son point faible reste les chats, il en a effet  une  peur  terrible  et  reste  paralysé  devant  des petits chatons (pour sa défense, il faut préciser qu’il leur est allergique, &lt;strong&gt;NDCorrecteur&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umibozu déteste qu’on l’appelle Hayato Ijyin. Il trouve ce nom trop banal pour quelqu’un du milieu et préfère “Umibozu”. Lorsqu’on l’appelle par son vrai nom, Ryo ne peut s’empêcher de se moquer de lui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umibozu aime Miki, mais n’ose pas montrer ses sentiments. Il tient le café &lt;em&gt;Cat’s Eye&lt;/em&gt; avec Miki et ils se marieront à la fin du manga (volume 35).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;miki&quot;&gt;Miki&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: manga n° 18, ép. T.V. n° 90.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Arme&lt;/strong&gt;: Colt King Cobra 357 Magnum.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Miki a été recueillie à 8 ans par Umibozu alors qu’elle errait, orpheline, sur un champ de bataille. Il lui a appris à survivre dans les guérillas. A 14 ans, elle voulut devenir mercenaire, comme Falcon. Celui-ci ne voulant pas gâcher l’avenir de Miki, partit pour le Japon. Miki le retrouva et dit qu’elle voulait se marier avec lui. Umibozu posa alors une condition: il ne l’épouserait que si elle parvenait à tuer Ryo, montrant qu’elle serait une compagne à la hauteur qui puisse se protéger seule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miki tient le café &lt;em&gt;Cat’s Eye&lt;/em&gt; et s’entraîne au tir au pistolet, une salle de tir se trouvant au sous-sol du café. C’est l’un des rares personnages féminins qui ne soit pas amoureux de Ryo, car elle tien à Umibozu.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;kasumi-asô&quot;&gt;Kasumi Asô&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: manga n°7, ép.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kasumi fait partie d’une famille de voleurs. Elle est d’ailleurs excellente dans ce registre, telles les sœurs Kisugi de &lt;em&gt;Cat’s Eye&lt;/em&gt;. Le public la connaît sous le nom de “voleuse 305”. Elle porte un body lorsqu’elle travaille et est très agile, pouvant effectuer des courses poursuites sur les toits de la ville. Elle a rencontré Ryo pour lui demander son aide afin de voler une tulipe noire (mangas n°7-8). Elle reverra Ryo quelques années plus tard (manga n° 19) pour que celui-ci lui serve de fiancé pour ne pas épouser un homme que sa famille a choisi. Elle est tombée amoureuse de Ryo. Kasumi fait partie d’une famille de voleurs. Elle est d’ailleurs excellente dans ce registre, telles les sœurs Kisugi de &lt;em&gt;Cat’s Eye&lt;/em&gt;. Le public la connaît sous le nom de “voleuse 305”. Elle porte un body lorsqu’elle travaille et est très agile, pouvant effectuer des courses poursuites sur les toits de la ville. Elle a rencontré Ryo pour lui demander son aide afin de voler une tulipe noire (mangas n°7-8). Elle reverra Ryo quelques années plus tard (manga n° 19) pour que celui-ci lui serve de fiancé pour ne pas épouser un homme que sa famille a choisi. Elle est tombée amoureuse de Ryo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;rosemary-moon&quot;&gt;Rosemary Moon &lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: manga n°22, ép. T.V. n° 122.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mary, surnommée “Bloody Mary”, était le second partenaire de Ryo aux U.S.A. Elle est bonne combattante et est aussi un mannequin très connu. On a exercé sur elle un chantage vis-à-vis de son fiancé pour l’obliger à tuer Ryo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle connaît une partie des origines de Ryo, car son père a été le premier partenaire de Ryo aux U.S.A. Son surnom “Bloody Mary” vient de ses méthodes plutôt expéditives et est inspiré de sa boisson favorite. C’est elle qui vient prévenir Miki et Umibozu du retour de Kaibara au Japon, et qui explique que Ryo fut soumis au programme &lt;em&gt;Angel Dust&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;sonia-field&quot;&gt;Sonia Field&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: manga n°27, ép. T.V. n° 135.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sonia est la fille de Kenny Field, ancien partenaire de Ryo aux U.S.A. Kenny fut obligé de se battre en duel contre Ryo pour sauver sa fille et fut tué par lui. Sonia lui en veut car elle ne connaît pas les réelles raison de ce duel. Ne lui ayant pas pardonné la mort de son père, elle se rend au Japon et force Umibozu à se battre contre Ryo, car sans le soins donnés par Kenny Field, Umibozu aurait définitivement perdu la vue. Sonia se sert de cette dette pour forcer Falcon et Ryo à se battre. Ce duel entre eux reste un moment fort de City Hunter. Il n’y a pas de vainqueur et Sonia, découvrant la vérité à propos du passé, retourne chez elle.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;doc&quot;&gt;Doc&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: manga n°4.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;C’est un vieil homme mystérieux qui aide Ryo pour diverses informations. C’est lui qui a aidé Ryo dans le choix de sa carrière. Malgré son âge, c’est un véritable obsédé sexuel qui aime les belles femmes. Sa maison est remplie d’ordinateurs branchés à tous les réseaux d’informations du monde, et il possède un laboratoire. Il connaît le passé de Ryo, car il a été le médecin des rebelles pendant la guérilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notons que ce personnage, important dans quelques histoires du manga, n’apparaît pas dans la série T.V..&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;kazue-natori&quot;&gt;Kazue Natori &lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: manga n° 9, ép. T.V. n°23.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kazue est une scientifique qui enseignait à l’université de Tokyo. Son fiancé était lui aussi scientifique et avait créé une arme biologique testée sur des abeilles. N’ayant pas eu le temps de fabriquer l’antidote avant de mourir, Kazue reprend la suite de ses recherches. Elle sera protégée et aidée par Ryo, car sa vie est en danger. Ryo de souviendra du poison, car cela l’avait rendu quelque temps impuissant. Elle deviendra l’assistante du Doc dans le manga n°10. Kazue tombera amoureuse de Mick Angel lorsqu’elle le soignera (manga n°32).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;mick-angel&quot;&gt;Mick Angel&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: manga n°32.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mick était le meilleur ami de Ryo aux U.S.A. Ensemble, ils avaient créé le code &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Il est l’égale de Ryo sur tous les plans: combat, tir… Il est aussi un Dom Juan. Il est mercenaire et est venu au Japon pour tuer Ryo, commandité par l’œuvre de KAIBARA. Lorsqu’on lui demande de tuer un homme, il séduit d’abord la petite amie de celui-ci, pour ne pas qu’elle souffre pas de la mort de son fiancé. Il séduira ainsi Kaori, voulant tuer Ryo. Kaibara a en effet soumis Mick à &lt;em&gt;Angel Dust&lt;/em&gt; pour éliminer Ryo. Ce dernier réussira à la maîtriser et Mick fut désintoxiqué.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;robert-harrisson-mick-angel-dans-la-série-tv&quot;&gt;Robert Harrisson (Mick Angel dans la série T.V.)&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: ép. T.V. n°82.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Arme&lt;/strong&gt;: Walther P38 9mm.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Le personnage de Mick Angel n’existe pas de la même manière dans le mange et la série T.V. Son nom dans le version animée est Robert Harrisson. Il était le mailleur ami de Ryo aux U.S.A. Il a été engagé pour tuer Ryo, mais celui-ci l’abat dans un duel. Ryo regrettera longtemps son geste. Robert avait une fiancée, Sophie Silverman.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;sophie-silverman&quot;&gt;Sophie Silverman&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: ép.T.V. n°126.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Surnom&lt;/strong&gt;: Silver Léopard.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sophie était la fiancée de Robert Harrisson et veut donc venger celui-ci en tuant Ryo (ce n’est rien que la sixième à essayer en trois pages…, &lt;strong&gt;NDCorrecteur&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;shin-kaibara&quot;&gt;Shin Kaibara&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Première apparition&lt;/strong&gt;: manga n°2.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Arme&lt;/strong&gt;: 44 Magnum Colt anaconda avec un canon de 6 pouces.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kaibara était le leader des rebelles en Amérique de Sud. Il a recueilli Ryo et lui a appris à survivre dans le guérillas et à se battre. Il a traité Ryo comme son fils, lequel l’aimait comme son véritable père.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaibara a développé le programme &lt;em&gt;Angel Dust&lt;/em&gt;, une drogue créée dans le but de fabriquer une armée composée de machines à tuer, pour pouvoir gagner la guerre civile. Il a testé cette drogue sur Ryo, et celui-ci devint un être assoiffé de sang. Il a ensuite perdu de vue Ryo, qui, après avoir battu Umibozu, suivit une cure de désintoxication. Kaibara est un baron de la drogue et utilisa des tueurs invulnérables. Il est le chef d’une organisation criminelle, &lt;em&gt;Union Teorpe&lt;/em&gt;. Cette organisation a tué Mideyuki Makimura (manga n°1). Kaibara revient ensuite au Japon d’abord pour reconstituer l’organisation, démantelée Il le provoque en duel et se fait tuer par son fils adoptif (manga n°34).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/city-hunter-les-personnages</link>
        <guid isPermaLink="true">/city-hunter-les-personnages</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>City Hunter</title>
        <description>&lt;p&gt;Seconde partie du gros dossier consacré au manga &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; de Tsukasa HOJO.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;sommaire&quot;&gt;Sommaire&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-personnages&quot;&gt;Les Personnages&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/city-hunter-les-personnages&quot;&gt;Les principaux personnages&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/city-hunter-chronologie-clientes&quot;&gt;Chronologie des clientes de Ryo et Kaori&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-oav&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/city-hunter-les-oav&quot;&gt;Les OAV&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Bay City Wars&lt;/em&gt;, le Piège de Cristal japonais&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Plot of 1.000.000$&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Des OAV complémentaires?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;City Hunter Mini Special&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-téléfilms&quot;&gt;Les téléfilms&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;The Secret Service&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un épisode un peu plus long?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;0% originalité, 100% sécurité&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-traduction-du-film&quot;&gt;La traduction du film&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;City Hunter the movie: A Magnum Of Love Destination&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Avant Propos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La traduction&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-discographie&quot;&gt;La discographie&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La quête des CD perdus&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les CD et leur contenu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SM Record, le pirate de Hong-Kong&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-produits-dérivés&quot;&gt;Les produits dérivés&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Les rami-cards&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les photos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Divers&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/dossier-city-hunter-part2</link>
        <guid isPermaLink="true">/dossier-city-hunter-part2</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Dossier</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>4C de Masakazu KATSURA</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C’est le 4 août dernier que se produisit l’un des plus grands événements de ce siècle, après ma naissance of course, l’arrivé de &lt;em&gt;4C&lt;/em&gt;, l’art-book consacré aux œuvres d’un des plus grands mangaka, Masakazu KATSURA.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;masakazu-katsura&quot;&gt;Masakazu KATSURA &lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Masakazu KATSURA (c’est bien son vrai nom) est né le 10 octobre 1962 dans la préfecture de FUKUI. Il se lança dans le manga après avoir vu un de ses amis en faire un et avoir eu du succès auprès de son entourage. Au lycée, il participa à un concours de manga pour jeunes mangaka, le concours TEZUKA. Son manga, &lt;em&gt;Tenkosei wa Hensose&lt;/em&gt; fut ensuite publié dans &lt;em&gt;Shonen Jump&lt;/em&gt; (hebdomadaire sur le manga tiré à 4,5 millions d’exemplaires) en 1981. Il dessina ensuite &lt;em&gt;Wingman&lt;/em&gt; (1985), son premier succès qui fut adapté à la télévision pour une série de 47 épisodes. Suite à un accident, KATSURA dû temporairement arrêter de dessiner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est finalement en 1986 qu’il va sortir son nouveau titre &lt;em&gt;Choki Doin Vander&lt;/em&gt;. Mais il dû arrêter cette série faute de succès. S’en suivirent plusieurs histoires courtes jusqu’en 1989 où il renoue avec le succès avec son plus célèbre manga &lt;em&gt;Video Girl Ai&lt;/em&gt;. Cette série aura eu droit à 6 OAV (résumant les 3 premiers tomes du manga), à un film live et à des romans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après les 13 tomes que compte le manga, il essaya de nous resservir pratiquement la même histoire avec &lt;em&gt;Video Girl Len&lt;/em&gt; (1992) mais sans grande réussite. Il va refaire des mini-séries avant de sortir en 1993, &lt;em&gt;DNA2&lt;/em&gt;. Son manga fut adapté à la TV en une série de 12 épisodes. Mais il arrêta la série après 5 volumes (ce qui est très peu). Il fut ensuite le character designer de &lt;em&gt;IRIA&lt;/em&gt;, une série de 6 OAV. Il dessina après plusieurs histoires courtes (&lt;em&gt;Shadow Lady&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Zetman&lt;/em&gt; ou encore &lt;em&gt;M&lt;/em&gt;) avant de sortir en 1997 &lt;em&gt;Is&lt;/em&gt;, son dernier succès. Cette série compte pour l’instant 6 volumes. Et c’est le 4 août 1998 que sorti &lt;em&gt;4C&lt;/em&gt; un art-book retraçant son œuvre.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;4c-le-contenu&quot;&gt;4C, le contenu&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/4c.jpg#left&quot; alt=&quot;4C&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cet art-book se compose de 3 volumes :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout d’abord, &lt;em&gt;L-Side&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Lovers Side&lt;/em&gt;, 85 pages) regroupant la majorité des illustrations des héroïnes des mangas de KATSURA. Au programme: &lt;em&gt;Is&lt;/em&gt; avec les superbes couvertures des mangas), &lt;em&gt;Video Girl Ai&lt;/em&gt; (avec quelques couvertures plus la majorité des dessins qu’il a fait pour les OAV, le film live et les romans) et &lt;em&gt;M&lt;/em&gt; (avec quelques planches du manga en couleur). Ce volume se termine par une histoire courte en couleur datant de 1988.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le second volume, &lt;em&gt;R-Side&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Heroes Side&lt;/em&gt;, 100 pages), présente les principaux super-héros et héroïnes  de ses œuvres : &lt;em&gt;Wingman&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Zetman&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;DNA2&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Shadow Lady&lt;/em&gt;, … On y trouve de grandes illustrations et des couvertures de ses mangas. Ensuite, on a droit à une interview de KATSURA avec une présentation complète de ses œuvres. A la fin de ce volume, on trouve plusieurs grands mangaka qui reprennent ses personnages dans de magnifiques illustrations: Akira TORIYAMA, Keita AMEMIYA, Takeshi OKAZAKI,… Après on finit avec quelques photos de maquettes (dont une de Ai absolument superbe !) par de grands maquettistes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quant au troisième et dernier volume, appelé &lt;em&gt;Shadow Lady&lt;/em&gt; (52 pages), il regroupe l’histoire inédite (car publiée il y a quelques années dans &lt;em&gt;V-Jump&lt;/em&gt;) de… &lt;em&gt;Shadow Lady&lt;/em&gt;. Ces 3 volumes sont vendus dans une pochette plastique au prix de 3500 yens (environ 23 euros au Japon, le prix moyen français étant de 55 euros (enfin.. pour ceux qui restent)).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;4c-limpression-générale&quot;&gt;4C, l’impression générale&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;4C&lt;/em&gt;, est sans doute l’un des plus beau art-book que j’ai eu l’occasion de voir. Les dessins de KATSURA sont absolument magnifiques (avec une mention spéciale pour les couvertures de &lt;em&gt;Is&lt;/em&gt;). Il est clair que tout fan des œuvres de KATSURA (les autres aussi d’ailleurs) se doit d’avoir cet art-book sous peine de le regretter durant toute sa vie et de subir les rires moqueurs de ceux qui le possèdent. Si vous ne l’avez pas réservé, et que vous ne le trouvez pas, essayez de l‘avoir soit par TONKAM, soit par ONE WAY (aux dernières nouvelles ils arriveraient à en rentrer).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/4c-masakazu-katsura</link>
        <guid isPermaLink="true">/4c-masakazu-katsura</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Actualités de l'animation japonaise de l'automne 1998</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un petit tour d’horizon de l’actualités de l’animation japonaise en cet automne 1998.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;télévision&quot;&gt;Télévision&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;TF1&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Après le “nettoyage” fait l’année dernière, on ne trouve rien de bien intéressant. Seul DAN rescapé: &lt;em&gt;Montana&lt;/em&gt; (diffusion: le mercredi vers 15h00). Autrement, il y a toujours les &lt;em&gt;Gargoyles&lt;/em&gt; (diffusion: le samedi vers 10h30).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;France 2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A venir: &lt;em&gt;City Hunter (Nicky LARSON)&lt;/em&gt; (!!) et &lt;em&gt;Les Mystérieuse cités d’or&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;France 3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Rediffusion de &lt;em&gt;Batman et de Superman&lt;/em&gt; (diffusion: le dimanche matin).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;CANAL +&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Au programme dans &lt;em&gt;Manga Manga&lt;/em&gt;, l’émission de DAN de Canal+ (diffusion : le dernier mardi du mois en dernière partie de soirée): en septembre, &lt;em&gt;Crying Freeman&lt;/em&gt; (les OAV), et en octobre &lt;em&gt;Vampire Princess Myu&lt;/em&gt; (les OAV).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Calimity Jane&lt;/em&gt; est une excellente série française (chose assez rare pour être signalé) que vous devez absolument voir! (diffusion: le samedi à 18h30).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’oubliez pas également les nouveaux épisodes des &lt;em&gt;Simpsons&lt;/em&gt; (diffusion: le samedi à 20h30) et de &lt;em&gt;Daria&lt;/em&gt;, en codé malheureusement (diffusion: le mercredi vers 15h30).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;South “Oh mon Dieu !Ils ont tué KENNY !” Park&lt;/em&gt; reviendra en octobre.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La Cinquième / ARTE.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;R.A.S.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;M6&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Après avoir été diffusé sur &lt;em&gt;Dysney Channel&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Men in Black&lt;/em&gt;, le dessin animé arrive sur M6 (diffusion: le mercredi après-midi).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;RTL 9&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez voir de vieilles et bonnes séries très tôt le matin &lt;em&gt;L’île au trésor&lt;/em&gt; (ça a un peu vieilli) et &lt;em&gt;But pour Rudy&lt;/em&gt; (diffusion: tous les jours à partir de 7h25).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Canal J / Canal Jimmy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Arrivée sur &lt;em&gt;Canal J&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Fraggle Rock&lt;/em&gt;, l’excellente série de Jim HENSON (&lt;em&gt;Muppet show&lt;/em&gt;) (diffusion:  le samedi et dimanche à 15h15).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spawn&lt;/em&gt; revient sur &lt;em&gt;Canal Jimmy&lt;/em&gt;. Ils diffusent actuellement les anciens épisodes, viendra par la suite la nouvelle saison (diffusion: le dimanche vers 23h00 en VO et le mardi à 22h25 en VF).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cinema&quot;&gt;Cinema&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En septembre est mort le cinéaste japonais le plus connu en dehors du Japon: Akira KUROSAWA. Un article est en préparation pour le prochain numéro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mononoke Hime&lt;/em&gt; (renommé &lt;em&gt;The Legend of Ashitaka&lt;/em&gt;) est vraisemblablement repoussé à fin 1999, la sortie du film aux USA ne se faisant qu’en été 1999.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nombreux films d’animation vont arriver dans les mois à venir: &lt;em&gt;Excalibur et l’épée magique&lt;/em&gt; (produit par la WARNER), &lt;em&gt;Le prince d’Égypte&lt;/em&gt; (produit par SPIELBERG), &lt;em&gt;Mulan&lt;/em&gt; (produit par Walt DYSNEY), &lt;em&gt;Kiriko la sorcière&lt;/em&gt; (de Michel OCELOT) et &lt;em&gt;Le château des singes&lt;/em&gt; (de Jean-François LAGUIONIE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En septembre vous avez pu peut-être voir &lt;em&gt;Tokyo Eyes&lt;/em&gt;, un excellent film français de Jean-Pierre LIMOSIN.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;videos&quot;&gt;Videos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Prévu pour la rentrée en vrac: &lt;em&gt;X-or&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Lady Oscar&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Edgar de la cambriole&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Cat’s Eye&lt;/em&gt;, la fin de &lt;em&gt;Nadia&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Evangelion 10&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Escaflowne 2&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Blue Seed 4&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Très Cher Frère 3&amp;amp;4&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Tekken 2&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Albator 78&lt;/em&gt; 2&amp;amp;3, &lt;em&gt;Vampire Hunter&lt;/em&gt; 1&amp;amp;2.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 05 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/actualites-de-l-animation-japonaise-en-automne-1998-copy</link>
        <guid isPermaLink="true">/actualites-de-l-animation-japonaise-en-automne-1998-copy</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Horoscope</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Motenaï, Kaori et moi on se demandait ce qui manquait à &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; pour être parfait. Et après maintes heures de cogitations cérébrales intenses, on a finalement réussi à trouver LA chose qui ferait de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; LE fanzine de japanimation par excellence et que personne d’autre n’avait osé faire: l’horoscope (faut dire aussi qu’on était un peu crevé)!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;belier-21-mars-20-avrilsigne-de-feu&quot;&gt;BELIER : 21 mars-20 avril (Signe de feu)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Rebondissement sur le plan juridique. Qu’il s’agisse de problèmes d’appartement, d’affaires en général ou simplement de mauvais voisinage, vous allez devoir vous heurter, parfois avec violence, avec votre adversaire. A partir du 26, tout sera oublié et vous paraîtra dérisoire. Rencontre intéressante et enrichissante sur le plan intellectuel, surtout pour les Béliers du 1er décan. Ceux qui sont du 3ème décan peuvent subir une petite peine de cœur susceptible de les empêcher de garder la tête froide. Courage, tout s’arrangera.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le nombre le plus favorable pour le Bélier est le 17. Bons le 7 et le 21.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: ce sont les pierres aux couleurs fortes comme le caractère du Bélier: le rubis, qui possède la chaleur de son signe, le rouge. Vient ensuite le diamant.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;taureau-21-avril-21-maisigne-de-terre&quot;&gt;TAUREAU : 21 avril-21 mai (Signe de terre)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Excellente période pour les célibataires désireux de convoler enfin en justes noces. Vous faites preuve de beaucoup de tendresse pour autrui ; vous aimez les autres parce que les différences vous aiment. Vous avez des rapports privilégiés avec votre entourage, tout en conservant une vie intime particulièrement riche. Restez sur ce chemin et écoutez votre cœur, fiez-vous à votre intuitions même si elles sont parfois utopiques. Votre famille vous ramène en douceur à la réalité et ceux sue vous aimez veille sur vous, discrètement. Multipliez les contacts professionnels et faites preuve d’un esprit d’entreprise grandissant.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 4. Le 6 est propice aux innovations de tous genres, aux déplacement, aux voyages.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: l’émeraude est la pierre porte-bonheur du signe (surtout chez la femme taureau), le corail blanc est le symbole de son innocence. Le grenat illustre la sociabilité de ce signe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;gemaux-22-mai-21-juinsigne-dair&quot;&gt;GEMAUX : 22 mai-21 juin (Signe d’air)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En plus des revers professionnels, voici quelques problèmes de cœur. Votre santé devient houleuse à cause de cela. Vous avez l’impression d’être maltraité. Mettez tout cela de côté, réfléchissez calmement aux meilleurs solutions à adopter. En regardant les choses en faces, vous saurez éclaircir vos idées confuses et vous déplacer habilement en eaux troubles. Réglez les problèmes les uns après les autres.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 13, chiffre magique, est le porte bonheur de ce signe.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: le cristal est la pierre qui convient le mieux à ce signe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;cancer-22-juin-22-juillet-signe-deau&quot;&gt;CANCER : 22 juin-22 juillet (Signe d’eau)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Petits soucis d’argent car vous comptiez sur une rentrée et vous avez la mauvaise surprise de constater que celle-ci ne se fera pas avant un certain temps. Ce retard se résoudra bien vite. Vous allez découvrir de nouvelles facettes dans votre travail ce qui va renforcer votre efficacité. Bonne réponse suite à une longue attente. Possibilités de réconciliation pour les couples, mais pas d’union solide pour ceux qui sont célibataires. Attendez un second souffle pour mieux vivre vos amours.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 17. Le 30 porte bonheur, tandis que le 5 est propice aux études et aux recherches.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: la turquoise, l’améthyste et le topaze.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;lion-23-juillet-23-août-signe-de-feu&quot;&gt;LION : 23 juillet-23 août (Signe de feu)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Vous êtes reçu 5 sur 5 à la fois par l’être aimé et par l’employeur. Les célibataires qui ont rencontrés l’âme sœur depuis quelques semaines peuvent profiter de l’automne pour s’unir définitivement. Votre désir de vivre à 2 est ardent et protégé par Vénus. Succombez à l’amour. Même les liaisons éphémères vous réchaufferont d’une manière inattendue. Vie professionnelle riche et porteuse de nombreuses possibilités: c’est l’occasion de prouver votre valeur à tous, d’accomplir des prouesses : voire de vous établir à votre propre compte.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombre&lt;/strong&gt;: le 10, multiple d’autres nombres. Le 9 est aussi propice à ce signe.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: le diamant, pierre précieuse par excellence, symbole de la royauté et de la splendeur.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;vierge-24-août-23-septembre-signe-de-terre&quot;&gt;VIERGE : 24 août-23 septembre (Signe de terre)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Joies en famille, avec vos enfants et vos parents. Retrouvailles en perspective, détente à l’ordre du jour. Les célibataires devraient penser au mariage, car vous avez toutes les cartes en main pour une union solide. Laissez-vous mener par vos désirs. Mettez beaucoup de conviction dans les actes, et tout votre talent dans vos diverses entreprises. Succès pour les professions libérales et talent artistique qui ne demande qu’à s’épanouir . Possibilités de rentrées d’argent importantes, surtout pour les signes du 2nd décan.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 27 est l porte bonheur de ce signe.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: l’émeraude et la topaze.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;balance-24-septembre-23-août-signe-dair&quot;&gt;BALANCE : 24 septembre-23 août (Signe d’air)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Possibilité de réaliser des idées nouvelles grâce à une action énergique pour une transformation radicale. Votre propre économie est relancée. Ne cultivez donc plus les idées négatives, car il n’y a rien, actuellement, que vous ne soyez capable de résoudre. Un bon mois pour les célibataires qui pensent avoir trouvé l’amour. Profitez au maximum de ces instants intenses.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 2.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: le saphir et le jade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;scorpion-24-octobre-22-novembre-signe-deau&quot;&gt;SCORPION : 24 octobre-22 novembre (Signe d’eau)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Rentrée déterminante. Jugements nuancés et art du dialogue sont recommandés. Éliminez tout ce qui est vague et imprécis pour vous consacrer au concret. Décisions à prendre, surtout, pour les commerçants et les professions libérales. Possibilités de promotion pour les employés. Une santé de fer, mais des ombres sentimentales dont des flirt passagers sont la cause.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 13.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: la cornaline et le corail.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;sagittaire-23-novembre-21-décembre-signe-de-feu&quot;&gt;SAGITTAIRE : 23 novembre-21 Décembre (Signe de feu)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Continuez de planifier votre emploi du temps pour ne pas vous disperser. Risques de mésentente avec des associés, de fluctuation dans des placements financiers. Sagesse et méthode sont indispensables pour continuer d’entreprendre intelligemment. Au niveau sentimental, vous êtes impitoyable face à ceux qui marchent sur vos plates-bandes. Vous êtes prêt à tout pour sauvegarder vote couple. Ce côté possessif plaît à l’être aimé à condition qu’il ne devienne pas une jalousie excessive. Des journées idylliques à vivre à deux, à la fin du mois.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 9. Le 23 est propice aux nouveautés.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: la turquoise et le saphir.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;capricorne-22-décembre-20-janvier-signe-de-terre&quot;&gt;CAPRICORNE : 22 décembre-20 janvier (Signe de terre)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Faites preuve de franchise, n’ayez pas peur de vous expliquer face à face avec les personnes qui vous feraient des reproches. Vous vous sentirez renforcé et mieux compris en dialoguant ainsi. Bonne période pour ceux qui veulent se reconvertir, ou qui sont encore à la recherche d’un emploi. Allez de l ‘avant, en suivant votre instinct. Les amours restent calmes, plutôt satisfaisantes, mais sans surprise. Vous avez parfois envie d’un peu de piment dans votre vie à deux. La passion n’est pas pour le moment, les loisirs sont mis eux aussi au second plan.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 16.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: onyx et ambre.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;verseau-21-juin-18-février-signe-dair&quot;&gt;VERSEAU : 21 juin-18 février (Signe d’air)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Redressez votre situation financière, sinon gare aux conséquences. Les événements vous portent directement au succès et vous y prenez goût. Esprit de décision, intelligence bouillonnante, excellente forme physique et pouvoir de séduction toujours au summum, font que tout le monde craque pour vous. Vous voulez une relation passionnelle. Célibataires, vous cherchez l’âme sœur. Elle est près de vous, cherchez-la et ouvrer les yeux.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 7 et le 14, favorables aux initiatives.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: le zircon et la turquoise.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;poissons-19-février-20-mars-signe-deau&quot;&gt;POISSONS : 19 février-20 mars (Signe d’eau)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Il y a du mouvement dans votre vie, ce qui vous convient, puisque vous préférez l’action à la passivité. Les miracles existent comme vous allez vous en rendre compte : signatures de contrats intéressants, promotion dans l’air, les graines semées grandissent rapidement. Côté amour, vous êtes un séducteur actif. Une complicité intense règne au sein des couples et vous avez le sentiment de pouvoir tout partager avec votre partenaire. Ce n’est pas une impression, tout va pour le mieux ! Côté santé, faites attention aux entorses.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les nombres&lt;/strong&gt;: le 2 et le 5.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les pierres précieuses&lt;/strong&gt;: la pierre de Lune et l‘améthyste.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Madame Kaori, Spécialiste de la Voyance et du Futur Proche (pour toute consultation, envoyez votre carte bleue avec votre numéro bancaire)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/horoscope</link>
        <guid isPermaLink="true">/horoscope</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nostalgie quand tu nous tiens</title>
        <description>&lt;p&gt;Ces temps ci, j’ai l’impression que l’on prend l’animefan classique de plus en plus pour un grand nostalgique. Depuis un an, on nous ressert des vieilles série qui ont fait leur temps. Remarquez, je n’ai rien contre la nostalgie et ils arrivent souvent que de vieilles série soient meilleurs que certaines séries diffusés actuellement sur nos écran, mais ces temps-ci on vire à l’overdose : &lt;em&gt;Olive &amp;amp; Tom&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;San Ku Kai&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;X-or&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Dr. Slump&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Capitaine Flam&lt;/em&gt;, … Cela semble plus facile pour un éditeur de nous sortir de vieilles séries connues par le public pour être sûr dans vendre un minimum que de se risquer à vendre des nouveautés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La grande question que je me pose c’est: “Et après?”. Effectivement, une fois que l’on nous aura servi toutes ces vieilles séries, aura-t-on enfin droits à des nouveautés ou bien vont-ils s’arrêter là? Il existe de nombreux films qui ne demandent qu’à sortir en vidéo (&lt;em&gt;Wind of Amnesia&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Kaze no tairiku&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;le continent du vent&lt;/em&gt;), &lt;em&gt;Hashire Melos&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Court Melos !&lt;/em&gt;), &lt;em&gt;Tenshi no Tamago&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;l’œuf de l’Ange&lt;/em&gt;), …), les verra-t-on un jour?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette situation m’inquiète d’autant plus les (bonnes) nouveautés qui sont sorties récemment se comptent sur les doigts d’une main alors qu’il y a quelques années il y avait la qualité avec la quantité. L’animefan serait-il cloîtré dans le passé et ne s’intéresserait-il qu’à ce qu’il connaît et à déjà aimé? Je préfère croire que ce n’est qu’une passade et que quand il en aura assez d’acheter de vieilles séries et qu’il comprendra qu’il est temps de passer à autre chose, il fera pression auprès des éditeurs pour lui servir des nouveauté plutôt que du réchauffé. Cela ne tient qu’à vous de changer les choses…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/nostalgie-quand-tu-nous-tiens</link>
        <guid isPermaLink="true">/nostalgie-quand-tu-nous-tiens</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le mariage Ghibli-Disney</title>
        <description>&lt;p&gt;Il y a à peu près un an, Walt DYSNEY a signé un accord avec les studios GHIBLI, leur permettant de diffuser la majorité de leurs films dans le monde (tous les Hayao MIYAZAKI et 2 films de Isao TAKAHATA), hors Japon. Il y avait plusieurs raisons à cela. Tout d’abord, les résultats de Walt DYSNEY en Asie ne sont pas exceptionnels (&lt;em&gt;Hercule&lt;/em&gt; n’a, par exemple, pas très bien marché au Japon et est passé presque “inaperçu” comparé aux autres DYSNEY) tandis que les films des studios GHIBLI connaissent un succès croissant (depuis 91, leurs films dépassent les 45 millions d’euros de recettes rien qu’au Japon !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’intérêt de DYSNEY est donc de s’associer avec le 1er studios d’animation japonaise pour pouvoir s’implanter en Asie et surtout au Japon, où le marché est gigantesque, et en Chine. D’autre part, ils savent bien que leur offre va forcement intéresser GHIBLI. En effet, les films des studios GHIBLI qui sont arrivés sur le marché américain (&lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Nausicaa&lt;/em&gt;) et européen (&lt;em&gt;Porco Rosso&lt;/em&gt;) n’ont pas très bien marché faute de distribution et promotion suffisantes. La puissance financière de Walt DYSNEY permettrait aisément de faire découvrir au plus grand nombre leurs chef-d’œuvre. C’est pourquoi ils s’attendaient à une réponse positive. On pourrait parler de mariage forcé en somme: chaque partie avait besoin de l’autre. Cet union se fit sans l’accord de Hayao MIYAZAKI et il se garda bien de dire son sentiment à ce sujet. Et on le comprend d’autant plus quand on voit ce qui c’était passé pour le film Nausicaa lors de sa diffusion sur le sol américain: plus de 30 minutes du film avaient été coupées au montage! Mais cela (théoriquement) ne devrait pas se reproduire vu que l’accord tient essentiellement sur le fait que DYSNEY doit diffuser leurs films dans leur intégralité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une petite anecdote qui représente bien l’état d’esprit de DYSNEY: cet accord se fit avant le succès monstrueux de &lt;em&gt;Mononoke Hime&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Princesse Mononoke&lt;/em&gt;) que DYSNEY doit diffuser en premier à travers le monde. De GHIBLI, ils ne connaissaient que &lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt; et pensait que tout les films de GHIBLI était dans la même lignée. Mais une fois que DYSNEY vit le film qu’ils devaient sortir au cinéma (pas vraiment dans l’esprit racontons-leur-un-vieux-conte-européen-et-adaptons-la-à-notre-sauce-en-y-rajoutant- quelques-chansons), ils virèrent leur représentant qui signa l’accord.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, tout va pour le mieux dans le meilleur des mondes chez DYSNEY. Le problème actuellement est de savoir comment DYSNEY compte vendre les films de GHIBLI. Vont-ils faire une promotion comme pour un film DYSNEY (c’est-à-dire interviews déjà faites et montées des réalisateurs, produits dérivés monstres,…)? D’ailleurs que vont-ils mettre en avant? Leur association avec GHIBLI? Ou vont-ils oser présenter ce film comme une de leur production et cacher l’origine des films? Vont-ils respecter leur engagement et ne rien modifier? En tout cas, du succès de &lt;em&gt;Monoke Hime&lt;/em&gt; dans le monde et du respect de l’œuvre de MIYAZAKI dépendra la reconnaissance méritée des studios GHIBLI et montrera enfin qu’il existe un studio dans le monde qui fait encore des films d’animation comme des œuvres d’art. Et dire que si cette reconnaissance se fait, ce sera “grâce” à DYSNEY!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 02 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/le-mariage-ghibli-disney</link>
        <guid isPermaLink="true">/le-mariage-ghibli-disney</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Courrier des lecteurs</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plutôt que de choisir parmi les tonnes de lettres que nous avons reçus (si! si! enfin… non) lesquelles nous allions conserver pour ce courrier des lecteurs, nous avons préféré faire un petit micro trottoir. Morceaux choisis.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“C’est pas mal votre fanzine mais ce serait mieux avec quelques photos de moi.” &lt;cite&gt;― Leonardo Di Caprio, USA ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“&lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; est la meilleure chose qui soit arrivé à la France après moi.” &lt;cite&gt;― Alain DELON, France ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Ce que je pense du fanzine? Et bien je dirais… ATTENTION! Vous ne voyez pas que vous me gênez? Ahhhh…” &lt;cite&gt;― M. Paul, pont de l’Alma ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Pas mal votre idée de fanzine! Cela ne vous dérange pas si je copie l’idée et que je vous colle un procès pour plagiat?” &lt;cite&gt;― Bill Gates, USA ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“C’est quoi ce bouquin? Les lettres ne sont même pas dans l’ordre alphabétique!” &lt;cite&gt;― Kelly Bundy, USA ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Au fait? C’est quoi les mangasses?” &lt;cite&gt;― Un journaliste à Le Monde, France ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Et tu peux même le fumer! Délire…” &lt;cite&gt;― Doc Gyneco, ailleurs ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“C’est de la balle ce truc! Ca tue sa race!” &lt;cite&gt;― Un jeune, France ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“&lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;? Ca ne marchera jamais! Et croyez-moi, les intuitions ça me connait!” &lt;cite&gt;― Rédacteur en Chef de L’Equipe, France ―&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Sep 1998 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/courrier-des-lecteurs</link>
        <guid isPermaLink="true">/courrier-des-lecteurs</guid>
        
        <category>LostEden3</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
