<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 23:22:22 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2019 23:22:22 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>Musiques de nuit Vol. I</title>
        <description>&lt;p&gt;Sur cette compilation se trouvent de magnifiques musiques d’artistes mythiques comme &lt;em&gt;Dead Can Dance&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; ou encore &lt;em&gt;Harold BUDD&lt;/em&gt;. Figurent aussi des artistes moins connus, mais tout aussi talentueux, comme &lt;em&gt;Raphaël&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Tim STORY&lt;/em&gt; (que l’on retrouvent par 2 fois). Toutes les musiques ont été choisies par &lt;em&gt;Max&lt;/em&gt;, ancien animateur sur &lt;em&gt;Fun Radio&lt;/em&gt;, et force de reconnaître qu’il a très bon goût. C’est également lui qui s’est occupé du mix des morceaux. &lt;em&gt;Musique de Nuit&lt;/em&gt; est un CD qui peut s’écouter des heures en boucle sans jamais lasser l’auditeur, l’enivrant d’harmonies célestes. L’atout majeur de &lt;em&gt;Musique de Nuit&lt;/em&gt; est de faire découvrir au plus grand nombre des groupes méconnus en Europe du fait d’une distribution souvent chaotique. Un petit regret tout de même, le livret du CD qui est bien trop mince: on aurait aimé une documentation plus complète sur les différents artistes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Compilation « Musiques de Nuit » [72′] , label Labels / Virgin France&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/musique-de-nuit-1.jpg&quot; alt=&quot;Musiques de nuit Vol. I&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/musique-de-nuit-vol-1</link>
        <guid isPermaLink="true">/musique-de-nuit-vol-1</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Manga Zone</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nous sommes en 1997 et après 2 ans d’existence se terminait la première émission quotidienne consacrée aux manga et à l’animation japonaise.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/mangazone.jpg#left&quot; alt=&quot;Manga Zone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout avait pourtant bien commencé quand démarra le 18 septembre 1995 sur MCM (la chaîne musicale du câble) &lt;em&gt;Manga Zone&lt;/em&gt;, la première émission quotidienne vouée à l’actualité du manga et de l’animation japonaise. En effet, &lt;em&gt;Manga Zone&lt;/em&gt; (en hommage au fanzine du même nom ?) avait une présentatrice de rêve, Ness (qui travaillait avant à Player One), et 2 très bons journalistes, Olivier RICHARD (alias INOSHIRO à Player One) et Olivier FALLAIX (alias San Gotoon sur le 36 15 TOON (1,27 F/Mn), Oliv’Gotoon à Joypad et Doc’Olivier à Anime Land). De Septembre à Décembre, &lt;em&gt;Manga Zone&lt;/em&gt; nous proposait des émissions de qualités dont le summum fut atteint lors de la &lt;em&gt;Nuit Manga Zone&lt;/em&gt;, nuit où nous pûmes voir pendant près de 5 heures entre autre une interview de Christophe GANS, un reportage sur le studio Ghibli (merci Canal +…) et des tonnes d’extraits d’anime. Bref, &lt;em&gt;Manga Zone&lt;/em&gt; fut durant cette période LE rendez-vous quotidien de tout Anime fan qui se respecte (et qui possèdent le câble).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais, en janvier 96, Olivier RICHARD quitta &lt;em&gt;Manga Zone&lt;/em&gt; (pour cause de promotion: il est devenu le directeur des programmes de MCM) de même qu’Olivier FALLAIX. La personne qui eut la dure tâche de les remplacer fut Alexandre, et force est de constater que ses débuts furent assez désastreux: commentaires des extraits d’anime diffusés pratiquement inexistants (aucune précision sur l’auteur, l’origine de l’anime…), tout juste un commentaire succinct sur l’intérêt général de l’anime (genre: « Ouais c’est cool ! »), une voix insupportable (ceux qui l’on déjà entendu me comprendront), des reportages sur tout et n’importe quoi (un reportage sur la cuisine japonaise (entrecoupé d’extraits d’anime comme &lt;em&gt;Fatal Fury&lt;/em&gt; (??!!)), des sujets sur l’univers des JDR et sur les jeux vidéos (d’ailleurs repris sur le magazine Media Mag)): on est bien loin du manga et de l’animation japonaise. Alexandre devrait d’ailleurs faire attention aux extraits qu’il choisit parce que je doute que diffusé un extrait de Darkside Blues où l’on voit une femme se fait étriper en gros plan donne une bonne image du DAN (surtout quand on sait que &lt;em&gt;Manga Zone&lt;/em&gt; est rediffusé 4 à 5 fois par jour). On passera sur la fois où durant tout une semaine &lt;em&gt;Manga Zone&lt;/em&gt; ne diffusa que des extraits d’anime de &lt;em&gt;Shuriken Video&lt;/em&gt; (ex-&lt;em&gt;Manga Power&lt;/em&gt;) sans AUCUN commentaire, rien, nada (le fait que ces vidéos étaient à gagner sur le Minitel de MCM y est peut-être pour quelque chose…). Pourtant je ne perdais pas espoir de voir un jour cette émission s’améliorer (l’espoir fait vivre).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est donc poussé par un réel plaisir masochiste que j’ai continué à regarder ce qui fut un très bon magazine sur l’animation japonaise. Au fil du temps (3 à 4 mois quand même), Alexandre compris enfin que tant qu’à parler à l’antenne de MCM, valait mieux que ce qu’il dit soit réfléchi et travaillé. Comme quoi tout arrive. C’est ainsi que nous pûmes avoir droit à de vrais critiques (pas très poussées il est vrai, mais bon, c’est tout de même mieux que rien). Il est vrai que faire une émission quotidienne sur la Japanimation était un pari risqué, mais quand on sait tout ce qui aurait pu être fait (pourquoi ne pas être allé a la rencontre des fans, faire découvrir des auteurs méconnus en France, etc) et quand on voit le résultat, il y a de quoi être déçu. La disparition récente de &lt;em&gt;Manga Zone&lt;/em&gt; sur MCM (ils continueront toujours à parler de l’actualité de l’animation japonaise, mais uniquement dans les News) aura donc mis fin au premier magazine traitant de l’univers de la Japanimation en France.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espérons que les futures magazines de Japanimation ne commettrons pas la même erreur que &lt;em&gt;Manga Zone&lt;/em&gt;, à savoir laisser l’émission aux mains de personnes qui sont plus des fans que des réels spécialistes de l’animation japonaise (désolé Alex).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/manga-zone</link>
        <guid isPermaLink="true">/manga-zone</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kimagure Orange Road, les OAV</title>
        <description>&lt;p&gt;Après le succès de la série sont sorties dans le commerce de nombreuses OAV (de 25′ chacune). Elles reprennent toutes certains passages du manga. Bien que se situant après la série (Kyosuke se dit avoir 16 ans), tout se passe comme si l’aveu d’amour de Madoka pour Kyosuke (à la fin de la série) n’avait pas existé. De qualité supérieure à la série (à part l’épisode pilote), ces OAV constituent un excellent investissement pour ceux qui voudraient découvrir la série.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/kimagure-orange-road-oav.jpg&quot; alt=&quot;Kimagure Orange Road, les OAV&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-différentes-oav-de-kimagure-orange-road&quot;&gt;Les différentes OAV de Kimagure Orange Road&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1988 – Épisode pilote .&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1989 –  Les amoureux des neiges (Shiroi Koibitoachi)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1989 – Suspense à Haiwaï (Hawaian Suspens)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1989 – Je suis un chat , je suis un poisson (Waghai na nako de attari osakana de attari)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1990 – Ouragan! Akane, jeune fille métamorphe (Hurricane ! Henshin Shojo Akane)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1990 – Scènes d’amour: Coeur de feu (Koi no Stage Heart on Fire : Haru wa Idols !)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1990 – Scènes d’amour: Coeur de feu (Koi no Stage Heart on Fire : Star Tanjo !)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1991 – Un message de rouge (Rouge no Dengon)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1991 – Une situation dangereuse (Igakenai Situation)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/kimagure-orange-road-oav</link>
        <guid isPermaLink="true">/kimagure-orange-road-oav</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kimagure Orange Road, le manga</title>
        <description>&lt;p&gt;L‘auteur de Kimagure Orange Road (littéralement « Capricieuse route orange ») est Izumi MATSUMOTO. Il commença la série en 1984 dans les pages de l’hebdomadaire Shonen Jump de la Shueisha (tiré à plusieurs millions d’exemplaires). Kimagure Orange Road, comme toute bande dessinée à succès de Shonen Jump, est sorti par la suite sous forme de volumes (chaque volume comprenant environ 190 pages) dans la collection Jump Comics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au début, on voit nettement que MATSUMOTO en est à sa première (véritable) bande dessinée, en effet, les dessins sont parfois maladroits avec des décors trop simples et des personnages très stylisés. Fort heureusement, le dessin va s’améliorer au fur et à mesure des volumes pour arriver à un trait soigné à partir du 8 ème volume (il suffit de voir les très beaux dessins de Madoka que parcourent le manga). La série se termina en 1988 après 18 volumes (ce qui est relativement peu par rapport à la majorité des manga).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/kimagure-orange-road-manga.jpg#left&quot; alt=&quot;Kimagure Orange Road, le manga&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;lhistoire&quot;&gt;L’histoire&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Kyosuke KASUGA, jeune adolescent de 15 ans, possède un don particulier qui lui pose bien des problèmes: il a en effet le pouvoir de déplacer les objets (télékinésie) et de se téléporter. Il possède ce don de famille, ainsi ses 2 soeurs, Manami et Kurumi, ont les mêmes pouvoirs que lui. Mais ils doivent souvent changer de villes afin d’éviter que quelqu’un ne connaisse un jour leur secret. Cette fois, c’est Manami qui est la cause de leur déménagement (elle voulait finir première à un 100 mètres organisé par son école, ce qu’elle fit… en moins de 3 secondes).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’histoire commence quand Kyosuke arrive dans sa nouvelle ville. C’est en se promenant qu’il fit la connaissance d’une superbe brune aux yeux verts (il y en a vraiment qui sont vernis). Il tomba tout de suite amoureux de cette charmante fille. Malheureusement, leur rencontre fut de courte durée et, avant qu’ils ne se séparent, il lui demanda sont nom: Madoka AYUKAWA. La hasard fit qu’ils se rencontrèrent à nouveau, en effet, Kyosuke se rendit compte qu’il était dans la même classe qu’elle. Mais il s’aperçut rapidement que Madoka affichait une personnalité bien différente de celle de leur rencontre, elle se fit distante et froide, à tel point que Kyosuke se demanda si c’était bien la même personne. Il cherchera par la suite à mieux connaître Madoka qui cache en fait, sous une apparence dure, une très grande sensibilité. Mais la situation va légèrement se compliquer quand Hikaru HIYAMA, la meilleure amie de Madoka, va tomber amoureux de Kyosuke.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout au long du manga, Kyosuke va donc être confronté à un terrible dilemme: avouer la vérité à Hikaru au sujets de ses sentiments vis-à-vis de Madoka au risque de briser la grande amitié qu’il y a entre les 2 filles ou bien sortir pour de bon avec Hikaru et perdre définitivement le coeur de Madoka.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/kimagure-orange-road-manga</link>
        <guid isPermaLink="true">/kimagure-orange-road-manga</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kimagure Orange Road, les goodies</title>
        <description>&lt;p&gt;Kimagure Orange Road est certainement l’une des séries qui possède le plus de produits dérivés (posters, shitajikis (sous-main), maquette…). Aujourd’hui, les seuls goods que l’on puisse trouver sur la série (je ne parle pas du second film) sont les posters et les CD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En France, on trouve 2 sortes de posters: les pirates (généralement au format 55 x 35) et les originaux (beaucoup plus grands et plus chers). Un petit conseil pour les différencier: outre le prix qui est différent, les originaux possèdent tous le logo de la série et un petit autocollant « Licensed by Toho ». Presque tous les posters de la série sont des dessins pastels (au crayonné) d’Akemi TAKADA et ils sont tous magnifiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/kimagure-orange-road-goodies.jpg#left&quot; alt=&quot;Kimagure Orange Road, l'OST&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une des indéniables qualités de KOR est sa bande son. On peut retrouver tous les génériques et la majorité des musiques sur les 3 CD « Sound Color ». Chaque CD dure environ 45 minutes et ils sont tous très bien faits (informations sur le compositeur Shiro SAGISU, sur les chanteurs (-euses), paroles des chansons (en japonais) et il y a même un petit poster dans le livret). Pour ceux qui ne désireraient avoir que les chansons de la série, il existe 2 CD, »Singing Heart » et « Loving Heart ». Chaque CD coûte en moyenne 2500 yens (c’est-à-dire environ 20 euros), mais il ne faut pas espérer les trouver en France pour moins de 30 euros (il est possible de trouver moins cher mais ce sont des albums pirates).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/kimagure-orange-road-goodies</link>
        <guid isPermaLink="true">/kimagure-orange-road-goodies</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kimagure Orange Road, les films</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;ano-hi-ni-kaeritai&quot;&gt;ANO HI NI KAERITAI&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;L’histoire se déroule chronologiquement juste après la série. Elle raconte le dénouement tragique du triangle amoureux entre Madoka, Kyosuke et Hikaru. L’histoire commence quand Madoka et Kyosuke vont ensemble à l’université voir leurs résultats d’admission. C’est alors que Kyosuke, croyant entendre la voix d’Hikaru, se remémore les terribles événements passés quelques semaines plus tôt. Nous découvriront ainsi comment Kyosuke va mettre brutalement fin au triangle amoureux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/kimagure-orange-road-film-1.jpg#left&quot; alt=&quot;Kimagure Orange Road, le premier film&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A plus d’un titre, ANO HI NI KAERITAI à surpris de nombreux fans de Kimagure Orange Road. En effet, autant la série était légère, comique et distrayante, autant le film est sérieux et dramatique. On est bien loin de l’ambiance de la série. Le film, tragique puisque l’on sent bien comment l’histoire va se terminer, est d’un réalisme surprenant et d’une rare force. A tel point que l’on aurait pu réaliser le film en live. La réalisation du film est exemplaire, captivant le spectateur jusqu’à la fin. Un des plus beaux films d’animation tout simplement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;ANO HI NI KAERITAI (« Je voudrais revenir à ce jour-là ») – 1988 – Film japonais de Mochizuki TOMOMICHI. Character Design de Akemi TAKADA. Musique de Shiro SAGISU&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;shin-kimagure-orange-road&quot;&gt;SHIN KIMAGURE ORANGE ROAD&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;L’histoire se passe en 1991, quelques temps après le premier film. Beaucoup de choses ont changé: Hikaru poursuit sa carrière de comédienne à New-York, Kyosuke veut devenir photographe et sort avec Madoka. Après un terrible accident, Kyosuke fait un saut temporel qui emmène son esprit temporairement 3 ans plus tard. Là, il fera la rencontre d’une Hikaru adulte qui continue toujours de l’aimer. C’est ainsi que va se reformer le triangle amoureux qui fut brisé dans le premier film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/kimagure-orange-road-film-2.jpg#right&quot; alt=&quot;Kimagure Orange Road, le second film&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le grand changement par rapport au précédent film vient du Character Designer. Le design des personnages est laissé à Takayuki GOTO (Video Girl Ai, Réincarnations (Boku no chikyu o mamotte)). Madoka a donc subit un étrange lifting qui risquera de choquer les fans du travail original d’Akemi TAKADA, mais qui a le mérite de donner du sang neuf à KOR. Le scénario est prétexte à revenir à ce qui a fait le succès de KOR (l’humour, le romantisme…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;SHIN KIMAGURE ORANGE ROAD – 1996 – Film japonais de Kunihiniko YUYAMA.  Character Design de  Takayuki GOTO. Musique de Yuki KAJIURA&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/kimagure-orange-road-films</link>
        <guid isPermaLink="true">/kimagure-orange-road-films</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kimagure Orange Road, l'anime</title>
        <description>&lt;p&gt;Kimagure Orange Road (KOR) fut réalisé au studio PIERROT, célèbre pour ses nombreuses séries à la « magical girls » (Creamy merveilleuse Creamy (Creamy Mami)) et est plus connu en France pour avoir réalisé Les Mystérieuses citées D’or (Taiko no ko Esteban) (qui était une coproduction franco-japonaise). S’attelèrent à la tâche de grands noms de l’animation japonaise comme Kenji TERADA (Cat’s Eye, Space Adventure Cobra) pour le scénario, Shiro SAGISU (Nadia et le secret de l’eau bleu (Fushigi no umi no Nadia), Jeanne et Serge (Attacker You!)) pour la musique ou Akemi TAKADA (Lamu (Urusey YATSURA), Juliette je t’aime (Maison Ikkoku), Creamy merveilleuse Creamy (Creamy Mami)) pour la création des personnages (Character Designer).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le succès de KOR repose en grande partie sur Akemi TAKADA qui a su donner aux personnages une incroyable beauté (il faut voir ses artbooks pour voir l’étendu de son talent). Pour le scénario, la série reprend les grandes lignes du manga, tout en créant parfois des histoires inédites. La série comporta au final 48 épisodes de 20 minutes (hors génériques) qui furent diffusés sur Nippon TV d’avril 1987 à mars 1988. Elle se classera 8 ème à l’Anime Grand Prix Japonais (classement des meilleurs séries établi par le public japonais).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-série-en-france&quot;&gt;La série en France&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/kimagure-orange-road-anime.jpg#left&quot; alt=&quot;Kimagure Orange Road, l'anime&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avant d’arriver en France, KOR fut diffusé en Italie. Comme toute les séries du soleil levant, le public visé par les diffuseurs n’étant plus le même (comprendre dessin animé = forcément pour enfant), toutes les scènes jugées indésirables ont été enlevées (et franchement, où est la frontière entre « protection de l’enfance » et xénophobie lorsque l’on supprime toutes les scènes où l’on entend des chansons japonaises) à tel point que l’on est arrivé à un épisode de 14 minutes pour « La jalousie « (épisode 22), des épisodes supprimés (épisodes 35 et 37), les textes retravaillés, les génériques originaux remplacés par d’insipides chansons et le titre original est brusquement devenu « E quasi maggia Johny » (C’est presque de la magie Johny). Tout cela pour aboutir à une version tronquée de KOR qui, malgré tout, conserve son charme (si l’on ne connait pas la VO…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est donc sous cette forme qu’est arrivé KOR en France (à rajouter bien sûr les erreurs de doublages made in France et avec un titre qui n’envie rien aux italiens d’ailleurs: « Max &amp;amp; Cie »). KOR, pardon, je voulais dire Maxou et Cie, a commencé à être diffusé en France sur la Cinq à partir de 1990 et fut sans cesse rediffusé (la dernière rediffusion date de juillet 97 sur TF1 où la série « bénificiera » d’une seconde censure, nos censeurs français trouvant à redire sur la censure italienne). Le doublage de la série fut satisfaisant (on retrouve avec plaisir la voix de Dorothée JEMMA (Dan dans Dan &amp;amp; Danny (Dirty Pair), Géraldine dans Ranma ½…) qui double ici Madoka) et sauva la série d’une adaptation désastreuse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final, la version française de KOR, même si elle trahit l’œuvre originale, reste très attachante (on n’ose imaginer ce qui se serait passé si on avait eut droit a l’époque d’une bonne adaptation…). Pour pouvoir voir la série en France dans sa version « respectée », il faudra attendre 10 ans, 10 ans pour qu’un éditeur sorte enfin la série en DVD sans les censures en VO (le doublage français se faisant sur la version italienne, emputée donc de plusieurs minutes).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;commentaires&quot;&gt;Commentaires&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;KOR est une série qui possède d’indéniables qualités: des personnages attachants, une réalisation globalement soignée et une musique superbe. Cette comédie sentimentale nous est montrée à travers les yeux de Kyosuke, nous faisant découvrir chacune de ses pensées et nous faisant partager ses impressions, ses douleurs, ses joies. Cette narration subjective apporte à KOR une certaine légèreté et nous implique d’autant plus dans l’histoire: le téléspectateur est considéré comme un confident et non comme un spectateur passif. 
A noter que la seule fois où on aura accès aux pensées de Madoka sera dans le dernier épisode (épisode 48 : « Les dimensions temporelles »), nous dévoilant (enfin) la nature des sentiments qui la lie à Kyosuke. Ce procédé permet ainsi de voir l’évolution sentimentale des principaux personnages tout le long de la série.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KOR vaut également par son personnage central qui, contrairement à ce qu’on pourrait penser, n’est pas Kyosuke mais Madoka. Elle apporte une réelle profondeur à l’histoire par l’extrême complexité de son comportement. Mais surtout , elle donne une indéniable touche sensuelle à la série. Les scènes osées (plus coquines que réellement érotiques) avec Madoka ne sont en effet pas rares dans KOR.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passons maintenant aux défauts de la série: l’animation est tout juste satisfaisante (dû probablement à un budget insuffisant) et la qualité des dessins varie parfois d’un épisode à l’autre. Mais ces défauts restent bien mineurs au vu de la qualité de la série. En conclusion, KOR est une série intelligente, bien réalisée, baignée dans une atmosphère sensuelle et romantique qui ne peut que vous plaire.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/kimagure-orange-road-anime</link>
        <guid isPermaLink="true">/kimagure-orange-road-anime</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chako, Ebb &amp; Flow</title>
        <description>&lt;p&gt;Premier album solo de Chako, chanteuse du groupe japonais Jack or Jive, Ebb &amp;amp; Flow nous présente 12 chansons plus belles les unes que les autres. La voix de Chako, sensuelle et douce, est encore plus délicate que d’habitude et la musique plus éthérée que dans les albums de Jack or Jive. Divers bruits viennent compléter l’atmosphère reposante des chansons: la pluie sur ‘Blue rain‘, le remous apaisant de la mer sur ‘Ebb &amp;amp; Flow‘ ou le doux bruit de la forêt sur ‘An autumn breeze‘. Ebb &amp;amp; Flow charme l’oreille par d’agréables chansons, toutes mélancoliques à mort, qui vous emporte vers des contrées imaginaires. Le seul petit défaut que l’on pourrait trouver à cet album est le manque de diversité entre les différents morceaux toutes très douces (trop peut-être).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chako « Ebb &amp;amp; Flow »  [52′] , label Drag and Drop&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/chako-ebb-flow.jpg&quot; alt=&quot;Ebb &amp;amp; Flow&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/chako-ebb-flow</link>
        <guid isPermaLink="true">/chako-ebb-flow</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Avenir de l’animation japonaise en France</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici un article de Lost Eden datant de 1997 qui retranscrit bien l’ambiance d’une époque et permet de voir tout le chemin qui a été parcouru pour une reconnaissance de l’animation japonaise en France.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/porco_rosso.jpg#left&quot; alt=&quot;Porco Rosso&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après cette rentrée télévisuelle, un constat s’impose: l’avenir de l’animation japonaise ne se trouve plus dans le petit écran ou en tout cas sur les chaînes « généralistes ». En effet, après la disparition du &lt;em&gt;Club Dorothée&lt;/em&gt;, aucune chaîne ne se risquera à diffuser des DAN, toujours jugés trop violents et mal animés (les années passent mais les préjugés restent, c’est ça la France). Les chaînes préféreront (re)diffuser pour la n-ème fois des DA français qui ont déjà fait leur temps (&lt;em&gt;Moi renard&lt;/em&gt;, la saga des &lt;em&gt;Il était une fois …&lt;/em&gt; , etc. ) ou des DA américains généralement à l’intérêt souvent limité (la majorité des DA de M6 par exemple).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On ne peut donc rien espérer (sauf miracle cathodique) des chaîne hertziennes en matière d’animation japonaise. La seule consolation à ceci est que nous ne verrons plus (à la TV en tout cas) des adaptations de superbes DAN à la AB Production (mauvaise traduction, mauvais doublage, DA censurés et par conséquent incompréhensibles, génériques « Arianesques » , etc).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dernière chance d’une reconnaissance par le grand public du DAN est donc le cinéma. Des films comme &lt;em&gt;Porco Rosso&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;le tombeau des lucioles&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ghost in the Shell&lt;/em&gt;, le cycle CineManga ont su faire tomber de nombreux idées reçues quand à l’animation japonaise (on a eut droit à des articles encourageants dans les &lt;em&gt;Cahiers du Cinéma&lt;/em&gt;, LE magazine français du cinéma), même s’ils n’ont pas eut le succès mérité. Il ne reste plus qu’à attendre l’arrivée au cinéma via la BUENA VISTA (c’est-à-dire Walt DISNEY) des films d’Hayao MIYAZAKI (prévue pour fin 98) pour voir si le public va suivre. Sinon le DAN en France se réduira à la distribution parallèle des K7 vidéos (vente et location), ce qui ne concernera donc que le noyau dur des fans d’animation japonaise (comme en Grande-Bretagne).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais ne soyons pas si pessimistes, l’arrivée du magazine &lt;em&gt;Manga Manga&lt;/em&gt; sur Canal+, la multiplication des chaînes câblées (AB Cartoons, TMC, C:) ou encore l’intérêt croissant de l’univers Technoïde pour l’imagerie « Manga » ( jeux vidéos, mode, art …) apporteront sûrement en France à la Japanimation une notoriété dont elle avait besoin pour pouvoir se développer. Il ne nous reste plus qu’à attendre et voir si l’animation japonaise à encore une chance auprès du grand public français.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 04 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/avenir-animation-japonaise</link>
        <guid isPermaLink="true">/avenir-animation-japonaise</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dossier Kimagure Orange Road</title>
        <description>&lt;p&gt;Anime de toute beauté, Kimagure Orange Road (ou Max &amp;amp; Cie pour sa version française) est une des rares séries qui, malgré son âge (plus de 20 ans), continue de briller dans le coeur de nombreux fans. La principale raison de l’engouement pour cette série se trouve en la personne de Madoka Ayukawa, considérée comme l’un des plus beau personnage féminin de l’histoire de l’animation japonaise. Laissez-vous donc charmer par cette comédie sentimentale très particulière.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Au sommaire:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/kimagure-orange-road-manga&quot;&gt;Kimagure Orange Road, le manga&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/kimagure-orange-road-anime&quot;&gt;l’anime&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/kimagure-orange-road-oav&quot;&gt;les OAV&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/kimagure-orange-road-films&quot;&gt;les films&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/kimagure-orange-road-goodies&quot;&gt;les goodies&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 03 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/dossier-kimagure-orange-road</link>
        <guid isPermaLink="true">/dossier-kimagure-orange-road</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        <category>Dossier</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
