<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 19:20:31 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Apr 2020 19:20:31 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>Le test de l'été: quel personnage de manga êtes-vous ?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce petit jeu permet de savoir à quel personnage de manga vous ressemblez le plus. Il marche aussi bien pour les fille que pour les garçons.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;1-votre-vie-rêvée-se-passerait&quot;&gt;1. Votre vie rêvée se passerait:&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;dans un love hôtel.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dans un temple au Japon.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dans un pays imaginaire.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;2-la-devise-qui-vous-ressemble-le-plus&quot;&gt;2. La devise qui vous ressemble le plus:&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;vivre d’amour et de rêve.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vivre de magie et d’espoir.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vivre de passion et à 100 à l’heure.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;3-on-vous-offre-un-cadeau-quest-ce-qui-vous-ferait-le-plus-plaisir&quot;&gt;3. On vous offre un cadeau. Qu’est-ce qui vous ferait le plus plaisir ?&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;des tenues sexy (soit pour vous, soit pour votre conjoint(e).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une panoplies de magiciens ou des formules magiques pour exaucer vos vœux.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un roman de l’histoire sans fin dont vous êtes le héros.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;4-lorsque-lon-vous-blesse-comment-réagissez-vous&quot;&gt;4. Lorsque l’on vous blesse. Comment réagissez-vous ?&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;vous laissez coulez. La violence gratuite, ce n’est pas votre truc.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;du tact au tact, vous rendez la pareille.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vous faites comme si vous n’aviez rien entendu.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;5-votre-technique-pour-draguer&quot;&gt;5. Votre technique pour draguer:&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;de la timidité, un geste de tendresse et de l’humour.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vous êtes direct et vous dites à la personne: “T’es libre, ce soir ?”.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;du naturel (y’a que cela de vrai !).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;6-ce-qui-vous-fait-craquer-les-autres-chez-vous&quot;&gt;6. Ce qui vous fait craquer les autres chez vous:&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;votre regard ténébreux et votre corps d’athlète.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;votre gentillesse.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;votre humour.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;7-ce-que-vous-détestez-chez-les-autres-personnes&quot;&gt;7. Ce que vous détestez chez les autres personnes:&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;la méchanceté et l’hypocrisie.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;la violence gratuite et le non-respect&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;la recherche du pouvoir sur les autres.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;8-si-vous-étiez-un-personnage-vous-aimeriez-être&quot;&gt;8. Si vous étiez un personnage vous aimeriez être:&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;le roi Arthur / la reine des neiges.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;le Prince Charmant / La Belle au Bois Dormant&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Peter Pan / la fée Clochette.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;9-votre-livre-de-chevet&quot;&gt;9. Votre livre de chevet:&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;les histoires vraies.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Contes et Légendes / Le Seigneur des Anneaux.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;les romans policiers.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;10-comment-voyez-vous-la-femme--lhomme-idéale&quot;&gt;10. Comment voyez-vous la femme / l’homme idéal(e) ?&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;beau / belle, fort(e) de caractère, qui soit toujours là pour vous.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;peu importe du moment qu’il / elle soit il / elle même.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un peu rêveur, poète et romantique.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;11-vous-voyez-votre-avenir&quot;&gt;11. Vous voyez votre avenir:&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;dans un lieu calme, près de la nature.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dans une île, sous les cocotiers.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un appartement bien meublé, en centre-ville.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;12-votre-animal-préféré&quot;&gt;12. Votre animal préféré:&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;la panthère.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;le cheval.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;le chat.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;13-le-métier-que-vous-voudriez-exercé-si-cétait-possible&quot;&gt;13. Le métier que vous voudriez exercé si c’était possible:&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;chanteur, mannequin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dessinateur, écrivain.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;policier, détective privé.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&quot;14-la-cause-pour-laquelle-vous-voudriez-le-plus-quelque-chose&quot;&gt;14. La cause pour laquelle vous voudriez le plus quelque chose:&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;la protection de la faune et de la flore.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;la défense des droits de l’Homme.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;la misère dans le monde.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;comptage-des-points&quot;&gt;Comptage des points&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Alors, si vous avez bien rempli les questions du numéro 1 au numéro 14, comptez le nombre de &lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;B&lt;/strong&gt; et de &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; que vous avez obtenus et regardez à qui vous ressemblez.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;Question&lt;/th&gt;
    &lt;th&gt;Réponse 1&lt;/th&gt;
    &lt;th&gt;Réponse 2&lt;/th&gt;
    &lt;th&gt;Réponse 3&lt;/th&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;9&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;10&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;11&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;13&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;14&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;B&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;A&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  
&lt;/tbody&gt;       
&lt;/table&gt;

&lt;h4 id=&quot;résultats&quot;&gt;Résultats&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Vous avez le plus de:&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;a-vous-êtes-ryo-saeba-city-hunter--kanoë-x-de-clamp&quot;&gt;A, vous êtes Ryo Saeba (City Hunter) / Kanoë (X de Clamp)&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Vous êtes sûr de vous, vous savez ce que vous voulez et vous faites tout pour l’obtenir. On a du mal à vous dominer lorsque vous voulez quelque chose. Vous aimez les plaisirs de la vie et profiter de chaque moment. Vous êtes pourtant quelqu’un de sensible, même si vous vous cachez sous une apparence froide parfois, pour ne pas que les autres personnes découvrent vos points faibles.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;b-vous-êtes-subaru-tokyo-babylon--belldandy-ah-my-goddess&quot;&gt;B, vous êtes Subaru (Tokyo Babylon) / Belldandy (Ah! My Goddess)&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Vous êtes tendre et naturel. Vous ne cherchez pas à copier le modèle des autres, mais à restez vous-même. Vos amis sont précieux et ils peuvent compter sur vous lorsqu’ils en ont besoin. Vous êtes d’un tempérament  généralement calme, mais lorsque l’on fait du mal au personnes que vous aimez, vous sortez vos griffes. Vous êtes attirés par tout ce qui est de l’ordre de l’esprit, de la sagesse orientale et de la méditation.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;c-vous-êtes-kyosuke-kimagure-orange-road--miaka-fuhigi-yugi&quot;&gt;C, vous êtes Kyosuke (Kimagure Orange Road) / Miaka (Fuhigi Yugi)&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Vous êtes rêveur, romantique et  rechercher l’amour est important pour vous. Votre humour et votre gentillesse plaît aux gens. Vous êtes prêt à tout pour ceux que vous aimez. Le rêve est votre domaine et vous voudriez embellir la vie des autres personnes, un peu comme un magicien. Vous seriez capable de tout pour la personne que vous aimez.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Jun 1999 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/test-de-l-ete</link>
        <guid isPermaLink="true">/test-de-l-ete</guid>
        
        <category>LostEden6</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les chiens japonais</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;inu-ou-ken&quot;&gt;Inu ou ken ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Au japon, les chiens ont pour appellation &lt;strong&gt;ken&lt;/strong&gt;. On dit ainsi &lt;em&gt;Akita ken&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Shiba ken&lt;/em&gt;, … Dans les autres pays, le terme chien est utilisé par &lt;strong&gt;inu&lt;/strong&gt;. On dit donc &lt;em&gt;Akita Inu&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Shiba Inu&lt;/em&gt;, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pourquoi cette différence? Au Japon, le terme chien a un kanji qui peut se prononcer de différentes manières, soit &lt;strong&gt;inu&lt;/strong&gt;, soit &lt;strong&gt;ken&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;introduction&quot;&gt;Introduction&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En examinant les chiens japonais, nous pouvons constater que dans l’ensemble des îles japonaises, nous retrouvons un ensemble de races qui correspondait autrefois aux exigences humaines primaires:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;la protection,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;la garde.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;la chasse.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;le plaisir et la compagnie.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La société japonaise ancienne est surtout composée de chasseurs, de pêcheurs et de quelques cultivateurs. Ainsi, les chiens se sont développés en caractère et en morphologie, en fonction de l’utilité et de l’environnement dans lesquels ils ont évolués offrant 12 races japonaises que l’on connaît aujourd’hui:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Chasse, garde et compagnie: &lt;em&gt;Akita&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Shiba&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Hokkaïdo&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Kishu&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Shikkoku&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Kaï&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Sanshu&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Chasse et compagnie: &lt;em&gt;Nihon Supittsu&lt;/em&gt; (petit Spitz), &lt;em&gt;Chin&lt;/em&gt; (épagneul) et &lt;em&gt;Nihon Terria&lt;/em&gt; (Terrier).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Chien de traîneau: &lt;em&gt;Karafuto&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Garde et combat: &lt;em&gt;Tosa&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;lakita&quot;&gt;L’Akita &lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;ans le passé, c’était un chien de chasse et de combat. De nos jours, c’est un bon gardien et un attachant compagnon.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Look&lt;/strong&gt;: Grand gabarit. En moyenne, 67 cm au garrot pour les mâles et 61 cm pour les femelles. 4 couleurs existent dans cette race : le blanc, le sésame, le bringé et le roux.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Caractère&lt;/strong&gt;: Plutôt discipliné, c’est un chien raisonneur et réfléchi. Distant et réservé avec les étrangers, il n’aboie que pour prévenir. Facile et agréable à vivre, très calme, il est même un peu paresseux. Le défaut de ce chien est qu’il ne s’entend pas avec les autres chiens du même sexe que lui. D’où une éducation ferme et patiente dès son plus jeune âge.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-shiba&quot;&gt;Le Shiba&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Il fut utilisé comme chasseur, seul pour le gibier à plume, en meute pour la chasse à l’ours. Aujourd’hui, chien de compagnie, il est encore utilisé pour la chasse.
C’est le chien d’appartement des japonais, l’Akita ayant une taille trop grande.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Look&lt;/strong&gt;: Petite taille: 40 cm (mâles) et 37 cm (femelles). Vif dans ses allures dégagés.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Caractère&lt;/strong&gt;: Vif, attentif et plein d’entrain, il est capable, dans la maison, de garder son calme. Peu aboyeur, il peut se montrer têtu lorsqu’il n’est pas d’accord avec nous. Dominant, mais sociable avec les autres chiens. S’adapte à de nombreuses situations.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;lhokkaïdo&quot;&gt;L’Hokkaïdo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Il s’agit du chien des &lt;strong&gt;Aïnous&lt;/strong&gt;, la plus ancienne race nippone. Avant tout, chien de chasse à l’ours, qu’il piste et auquel il tient tête. Aujourd’hui, c’est un excellent compagnon.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Look&lt;/strong&gt;: Chien robuste, muscles toniques et lignes pures. Allures élastiques, actives et légères.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Caractère&lt;/strong&gt;: Calme, il est capable d’une grande activité. Tempérament digne et fier. Dominant, il partage avec les autres chiens japonais la particularité d’attaquer sans prévenir. Bon gardien, peu aboyeur, on lui prête un sens de l’orientation exceptionnel. Amical avec la famille et distant avec les étrangers, il est digne et naturel.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-kishu&quot;&gt;Le Kishu&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Autrefois, chien de chasse, surtout pour le gibier et le sanglier.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Look&lt;/strong&gt;:  52 cm (mâles) et 46 cm (femelles). Allures légères et élastiques, fourrure de nordique.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Caractère&lt;/strong&gt;: C’est un chien très alerte et d’une endurance remarquable. Tempérament loyal et docile. Bon gardien, il est très sensible.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-chin-ou-épagneul-japonais&quot;&gt;Le Chin (ou épagneul japonais)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Il est utilisé comme chien d’agrément et de compagnie. De la même famille que le pékinois, le Shi-tzu et d’autres races tibétaines, il est apprécié et réservé à l’élite japonaise, l’empereur et les dames de la cour. Même le Shogun TSUNAYOSHI s’y intéressera et prit des mesures à fin de protéger la race.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Look&lt;/strong&gt;: Petite taille: 25 cm (mâles). Il a une face large, un museau très court et de grands yeux.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Caractère&lt;/strong&gt;: Très éveillé, regard espiègle qui dénote un caractère joyeux, plein de vie. Joueur, il sait se faire oublier dans la maison. C’est un chien qui a besoin du contact humain. Familier et affectueux, il s’éduque facilement et s’adapte à tout style de vie, ville ou campagne. Dynamique et doux, élégant et charmant, c’est un ami pour tous.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-nihon-teria-ou-terrier-japonais&quot;&gt;Le Nihon Teria (ou Terrier japonais)&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Look&lt;/strong&gt;: Petit chien (30 à 33cm). Tête fine avec des oreilles repliées en triangle.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Caractère&lt;/strong&gt;: Vif, intelligent et agile, il est d’un entretien très facile. Il est robuste et aime se défouler, chasser et jouer. Calme et amical, il est peu aboyeur. Les japonais le comparent à une porcelaine d’Imari ou à un poème de Meiji.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-karafuto&quot;&gt;Le Karafuto&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;C’est le seul chien de traîneau japonais. Appelé aussi chien de Sakhaline, car élevé principalement dans les îles du même nom.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Look&lt;/strong&gt;: Grande taille (entre 56 et 66 cm). Fourrure abondante, longue ou mi-longue, de toute couleur.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Caractère&lt;/strong&gt;: Le Karafuto apprécie les contacts et lie rapidement connaissance avec les étrangers. Aimable et sociable, il aime la vie en meute. C’est un chien proche de l’état sauvage. C’est un des chiens les plus endurent du monde.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nous avons la chance de pouvoir admirer des Karafuto dans le film &lt;strong&gt;Antartica&lt;/strong&gt; de Koreyoshi KURAHARA où tous les chiens sont des Karafuto (et non pas des Husky ou des chiens esquimaux).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;le-tosa&quot;&gt;Le Tosa&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Autrefois, chien de combat, aujourd’hui chien de garde. Issu de croisement avec diverses races telles que les Bulldogs, Mastiffs, Braques, Dogues Allemands, Akita, … Aujourd’hui encore, les “combats” continuent au Japon. Mais ces “combats” sont assimilés aux luttes sumotories, il n’y a pas de goutte de sang.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Look&lt;/strong&gt;: Taille: 60 cm (mâles) et 55 cm (femelles). Molosse aux oreilles tombantes, au poil court et au museau écrasé.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Caractère&lt;/strong&gt;: Patient, calme, courageux et hardi, c’est avant tout un lutteur. Silencieux et aimable, c’est un gardien impressionnant. Le Tosa a besoin de contact humain et d’un environnement familial. Calme et sûr de lui, il est agréable à vivre.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;De nos jours, le chien est devenu un compagnon peu courant dans les familles japonaises. Mais, de nombreux facteurs économiques et sociaux se liguent contre la présence des animaux dans les villes nippones: une densité de population très importante entraînant une concentration des habitations, un rythme de vie très intensif…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement, de nombreux efforts sont faits pour réhabiliter le chien japonais: manifestations canines, expositions, conférences sur l’étude des races…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les chiens japonais ont chacun leur mimétisme et ils trouveront toujours une place de choix dans le souvenir et le cœur d’un maître comblé par une si attachante présence nippone.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Jun 1999 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/les-chiens-japonais</link>
        <guid isPermaLink="true">/les-chiens-japonais</guid>
        
        <category>LostEden6</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cosplay, l’événement à Rennes</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;résumé-dune-soirée-folle&quot;&gt;Résumé d’une soirée folle&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le 6 mai 1999 était organisé un Cosplay à la boutique de japanimation de Rennes, &lt;em&gt;Deep Zone&lt;/em&gt;. L’ambiance était très bonne et tout le monde a passé une bonne soirée. Organisée par l’association &lt;em&gt;Nakayoshi&lt;/em&gt; (association des étudiants en japonais de Rennes 2), cette fête était à l’ordre du jour pour rassembler les passionnés de japanimation et bien d’autres… Nous étions bien sûr présents et ce fut une soirée inoubliable. Petit récapitulatif pour ceux qui n’y était pas et pour ceux qui souhaiteraient venir à la prochaine (vers octobre… si ça vous dit, préparez votre déguisement).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vers 18h00, on commence à se déguiser. Pas facile… Entre les costumes et le maquillage, la préparation demande beaucoup d’efforts… Mais le résultat en vaut le coup. Bon, OK, on est prêt. Il faut maintenant aller à &lt;em&gt;Deep Zone&lt;/em&gt;… Entre l’université et les rues de Rennes, les gens qui nous voient dans ces accoutrements de demandent si on vient de Mars… Non non… Nous sommes justes des fans de Japanimation et on se fait un petit Cosplay… Arrivés à &lt;em&gt;Deep Zone&lt;/em&gt;, on retrouve d’autres passionnés de mangas. Hervé est heureux, la boutique a un air de fête. Séances photos devant le magasin, photos de groupes, photos des costumes… Ben oui, il faut garder des souvenirs !…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lost Eden a même fait pour vous une photo des rédacteurs. Christelle en Belldandy (&lt;em&gt;Ah ! My Goddess&lt;/em&gt;), Motenaï en Ryo (&lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;) et Erwan en… Erwan (il a du talent, notre rédac’chef, vos ne trouvez pas ?!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etaient présents à la soirée Shun et Seiya (&lt;em&gt;St Seiya&lt;/em&gt;), Kendappa-O (&lt;em&gt;RG Veda&lt;/em&gt;), Seishiro et Hokuto (&lt;em&gt;Tokyo Babylon&lt;/em&gt;), Kanoë (&lt;em&gt;X&lt;/em&gt; de Clamp), Miyu (&lt;em&gt;Vampire Princess Miyu&lt;/em&gt;), Misato (&lt;em&gt;Evangelion&lt;/em&gt;)… Sans oublier des personnages tels que Jessica Rabit (&lt;em&gt;Roger Rabit&lt;/em&gt;). Bon OK, ce n’est pas de la japanimation, mais du moment que la bonne humeur est là, c’est le plus essentiel. Il y avait aussi de superbes femmes fatales (où quand les garçons décident de se mettre en minijupe…) …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà le résumé de cette soirée où bien sûr, il y a au un superbe défilé. Tout le monde étant très heureux de la soirée, une soirée Cos-play est prévue pour octobre. On vous attend… N’oubliez pas votre déguisement et votre bonne humeur…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Jun 1999 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/cosplay</link>
        <guid isPermaLink="true">/cosplay</guid>
        
        <category>LostEden6</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Awayuki, la gelée aux fraises</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comme c’est l’été, je me suis dit qu’un petit dessert japonais collerait bien pour ce numéro 6 de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; (eh oui, je me fais rare ces temps-ci). Mais tout d’abord je voudrais revenir sur la première recette qui était (pour ceux qui n’ont pas tout suivi) la soupe miso. Comme l’article a été rédigé à la hâte, je n’ai pas eu le temps d’indiquer les prix et moyens de trouver les ingrédients. Le mal est donc maintenant réparé.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;rappel&quot;&gt;Rappel&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Voici tout ce qu’il faut savoir pour préparer une soupe miso (recette dans le numéro 5 (20 Francs, c’est pas cher !, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;)). Pour trouver les ingrédients sur Rennes, il faut se rendre à &lt;em&gt;BELASIE&lt;/em&gt;, 61 rue de Saint Malo (près du &lt;em&gt;LIDL&lt;/em&gt;) c’est une superette spécialisée dans les produits japonais. Pour ceux qui n’habitent pas Rennes (Bouh ! La honte !, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;), le mieux est de se renseigner à droite et à gauche ou mieux, dans un restaurant asiatique. Les prix donnés ne doivent pas être pris au pied de la lettre, mais juste pour vous permettre d’estimer si la recette est “raisonnablement” faisable.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tofu: 12F80 les 297g.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Miso: 22F les 500g.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mirin: 34F50 les 600ml.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dashi: 148F le kilo ou voir plus loin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ciboule: sur le marché, pas cher.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour le dashi, vu que c’est pas donné, surtout pour le peu que c’est utilisé, j’ai dû faire la recette sans (enfin, en le remplaçant par du bouillon de poule!). Et puis en cherchant bien j’ai vu qu’on pouvait le faire soit même, ce qui est quand même plus économique. Dans cette recette, on peut effectivement s’en passer, l’essentiel de la saveur étant fournie par le miso et le mirin. J’essayerais quand même d’en faire avec du dashi et je vous donnerait la recette. En fait pour info, le dashi est une recette à part entière, c’est le bouillon de base équivalent à notre soupe claire en quelque sorte.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;la-gelée&quot;&gt;La gelée&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pour 6 personnes. Préparation: 25 mn. Cuisson: 10 mn. Réfrigération: 4h.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ingrédients&quot;&gt;Ingrédients&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;100g d’agar-agar en sachet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;4 blancs d’œufs.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250g de fraises.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;125g de sucre en poudre.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;5cl de liqueur de prune ou de Cointreau.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;5cl de lait.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;matériel&quot;&gt;Matériel&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Une casserole.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un-batteur-d’oeufs-en-neige.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Une boite en plastique (tupperware).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un réfrigérateur.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;préparation&quot;&gt;Préparation&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Faites chauffer 1 litre d’eau. Casser l’agar-agar en morceaux. Jetez-le dans l’eau chaude. Portez à ébullition, puis laissez cuire à feu doux pendant 10 mn.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ajoutez le sucre et l’alcool choisi. Mélangez jusqu’à ce que le sucre soit parfaitement dissous.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Filtrez la préparation dans une passoire fine.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Battez les blancs d’œufs en neige ferme. Incorporez-les à la préparation précédente encore chaude, ainsi que le lait. Versez le mélange dans une boîte en plastique.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lavez et équeutez les fraises. Disposez-les sur la préparation précédente en rangées régulières. Mettez au réfrigérateur et laissez la gelée devenir ferme.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quand la gelée est prise, coupez-la en carrés. Servez tel quel, avec de la crème glacée ou avec de la crème légèrement fouettée.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;informations-complémentaires&quot;&gt;Informations complémentaires&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;L’agar seul n’a pas un super goût, c’est pourquoi on rajoute du sucre, de l’alcool pour qu’il soit plus sucré. Comme on ne trouve l’agar qu’en sachet de 42g (à Rennes en tout cas), il vaut mieux n’en mettre que 84g que 126g. Pour casser l’agar avant de le mettre à cuire, le mieux est de faire ça sans ouvrir le paquet sinon, au-dessus de la casserole c’est plus délicat (prendre une grande casserole surtout). Enfin, moi, j’ai pas réussit à trouver de boîte en plastique suffisamment longue, donc j’en ai pris deux tout simplement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petite indication sur les prix :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Agar: 9F90 les 42g.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Oeufs: 6F30 les 10.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sucre: 6F90 le kilo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fraises: 5F90 les 500g.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alcool: ? (ça dépend).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lait : 3F10 le litre.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;BON APP’!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les recettes présentées dans ce fanzine sont tirées d’un livre de cuisine: Cuisine Japonaise, Dekura Hidéo (Editions C.I.L VIE PRATIQUE/CUISINE - 1986).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 05 Jun 1999 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/awayuki</link>
        <guid isPermaLink="true">/awayuki</guid>
        
        <category>LostEden6</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nadia, Jules Verne, les méchas et la technologie (suite)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici la suite de l’article sur &lt;em&gt;Nadia and The secret of Blue Water&lt;/em&gt;. Cet article se terminera dans un prochain numéro avec une historique de l’&lt;em&gt;Atlantide&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/nadia-et-jules-verne-suite.jpg&quot; alt=&quot;Le Neo Nautilus&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-autres-machines&quot;&gt;Les autres machines&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Dans &lt;strong&gt;Nadia&lt;/strong&gt; et Jules VERNE, les véhicules sont légion, de tout type et catégorie. On passe du monocycle au gros vaisseau de type soucoupe volante &lt;em&gt;Noah Pourpre&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cette série apparaissent des véhicules roulant ou volant, dont les inventions de Jean Rock de BALTIQUE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En premier lieu, nous trouvons au début de cette série l’&lt;em&gt;Etoile de Seine n°7&lt;/em&gt;, le premier engin plus lourd que l’air. Cet aéroplane se rapproche dans sa conception, lamelles de bois et toile collée, du planeur d’Otto Lillihenthal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En second lieu, nous voyons l’&lt;em&gt;Etoile de la Seine n°8&lt;/em&gt;. Cet engin est de conception très moderne du fait qu’il possède une géométrie inversée à la Santos DUMONT, mais c’est un monoplan faiblement instrumenté. Celui-ci deviendra un hydravion à flotteur, amélioré par le personnel du &lt;em&gt;Nautilus&lt;/em&gt; après leur amerrissage fou en Atlantique. Il fut détruit par manque de carburant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le troisième engin volant construit par Jean est un hélicoptère ou autogire sans rotor anti-couple. Cet hélicoptère rappelle le véhicule du livre de Jules VERNE &lt;strong&gt;Robur le conquérant, le maître du monde&lt;/strong&gt; puisque l’engin possède des hélices verticales et horizontales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans &lt;strong&gt;Nadia&lt;/strong&gt;, Jean inventait divers autres engins, dont une catapulte, dans le grenier pour lancer l’&lt;em&gt;Etoile de Série n°8&lt;/em&gt;, et un escalier mécanique. Mais son génie inventif explosa à bord du &lt;em&gt;Nautilus&lt;/em&gt; où il inventa un missile atmosphérique très proche des fusées du type &lt;em&gt;A4&lt;/em&gt; / &lt;em&gt;V2&lt;/em&gt; de la seconde guerre mondiale célèbres par les bombardement sur Londres. L’autre véhicule est un hydroglisseur à jet d’eau nommé l’&lt;em&gt;Emeraude&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au delà des inventions de Jean, les auteurs ont créé un véhicule multifonctions: le &lt;em&gt;Glatank&lt;/em&gt;, ou la &lt;em&gt;Catherine&lt;/em&gt;. Cet engin polyvalent est successivement un véhicule tout terrain à six roues gonflables, un engin amphibie, un bathyscaphe en utilisant ses bras télescopiques (mini sous-marin) et surtout une montgolfière ayant fait la moitié du tour de la terre, comme dans &lt;strong&gt;Cinq semaines en ballon&lt;/strong&gt;. Ils ont également créé un canon rotatif de type &lt;em&gt;Gatling&lt;/em&gt; à canons multiples. Cet engin multifonctions a subit beaucoup de modifications et améliorations successives au cours de la série. Conçu par Titus (Hanson) il regroupe les capacités d’un bathyscaphe, d’un ballon atmosphérique comme le ballon de Bertrand PICARD, d’un blindé à roue et d’un robot géant apparu dans &lt;strong&gt;Appleseed&lt;/strong&gt; de Masamune SHIROW.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un autre aspect de la série est que nous trouvons des bateaux de l’US Navy ayant un peu plus de trente ans d’avance sur l’époque décrite par Jules VERNE dans &lt;strong&gt;20.000 lieux sous les mers&lt;/strong&gt;. Les bateaux décrits par Jules VERNE sont des voiliers blindés. Leur dessin est proche des vaisseaux datant de la fin de la Guerre de Sécession. Tandis que les bateaux montrés dans &lt;strong&gt;Nadia&lt;/strong&gt; sont des croiseurs cuirassés de type &lt;em&gt;Dreadnought&lt;/em&gt;. Ces bateaux sont des croiseurs de l’&lt;em&gt;Escadre Blanche&lt;/em&gt; qui cinglaient sur les mers pour montrer la puissance de la marine américaine en appliquant la doctrine de &lt;em&gt;Monroe&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A l’opposé, les forces de la &lt;em&gt;Nouvelle Atlantide&lt;/em&gt; possèdent au delà de leurs forces sous-marines, des vaisseaux en étoile à trois branches contrôlés par lévitation magnétique MHD (magnético-hydrodynamique) équipés d’une &lt;em&gt;Tour de Babel&lt;/em&gt;, arme laser à faisceau dirigé (voir prochain chapitre sur l’&lt;em&gt;Atlantide&lt;/em&gt;), en liaison avec un réseau satellitaire. Aussi ce vaisseau rappelle l’&lt;em&gt;Albatros&lt;/em&gt; de Robur le Conquérant qui bombardait à la fois les villes et les bateaux, comme l’a subi également le Nautilus dans la série.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’autre arme super puissante de l’organisation est la &lt;em&gt;Noah&lt;/em&gt;, un engin de type soucoupe volante, décrite dans &lt;strong&gt;La guerre des mondes&lt;/strong&gt; d’Herbert Georges WELLS, contemporain de Jules VERNE et père de la machine à remonter le temps. Cette soucoupe volante ressemble aux engins apparus dans le film &lt;strong&gt;Le jour où la terre s’arrêta&lt;/strong&gt; et la série &lt;strong&gt;Les envahisseurs&lt;/strong&gt;. Elle fut construite en trois exemplaires: la &lt;em&gt;Noa&lt;/em&gt; Bleue, blanche et rouge, qui sauvèrent les habitants de la cité &lt;em&gt;Atlantis&lt;/em&gt; durant sa destruction.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dehors de ces gros moyens, les forces de la  &lt;em&gt;Nouvelle Atlantide&lt;/em&gt; ont construit sur l’île de Maré, près du Cap Vert, leur base à l’intérieur d’un volcan. Cette île possède un tunnel d’accès au sous-marin, une centrale électrique avec des turbines. Elle est hyper mécanisée et bâtie pour créer le &lt;em&gt;Plutargon&lt;/em&gt;, un catalyseur radioactif d’énergie pour un rayon laser de la &lt;em&gt;Tour de Babel&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les autres moyens de pression de la &lt;em&gt;Nouvelle Atlantide&lt;/em&gt; sont divers robots:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;des robots-crabes de combat comparables au crabe géant de l’&lt;strong&gt;Ile mystérieuse&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des robots à vapeur de grande taille pour protéger l’île de toute incursion étrangère. Ceux-ci possèdent des armes de courte et de longue portée, de style fusil et revolver, pour contraindre les esclaves de l’île.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;nautilus-ii-ou-neo-nautilus&quot;&gt;Nautilus II ou Neo Nautilus&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Après la destruction du premier &lt;em&gt;Nautilus&lt;/em&gt; dans la fosse abyssale de l’Atlantique Sud par la marine américaine et ses ennemis de la &lt;em&gt;nouvelle Atlantide&lt;/em&gt;, le &lt;em&gt;Nautilus II&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Neo Nautilus&lt;/em&gt; apparaît vers la fin de la série, dans les 4 à 6 derniers épisodes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce vaisseau de grande taille ressemble beaucoup par son allure générale à l’&lt;em&gt;Arcadia&lt;/em&gt; / &lt;em&gt;Atlantis&lt;/em&gt; du &lt;strong&gt;Capitaine Harlock&lt;/strong&gt; de Leiji MATSUMOTO. Il fait approximativement entre 300 et 400 mètres de long, l’&lt;em&gt;Arcadia&lt;/em&gt; / &lt;em&gt;Atlantis&lt;/em&gt; en faisant exactement 400 mètres. Cependant, il existe quelques différences au niveau de son équipement:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;deux tourelles à deux canons contrairement à l’&lt;em&gt;Arcadia&lt;/em&gt; qui a 2 tourelles jumelées de 3 canons plus une tourelle ventrale.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un bouclier furtif, comme dans &lt;strong&gt;Star Trek&lt;/strong&gt; avec les vaisseaux Klingon, alors que l’&lt;em&gt;Atlantis&lt;/em&gt; n’en a pas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un champ de protection nommé &lt;em&gt;Rideau de fer&lt;/em&gt;, pour contrer les attaques adverses, l’&lt;em&gt;Atlantis&lt;/em&gt; n’en possédant pas à l’origine.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sa propulsion est un moteur ionique ou nucléaire. Il peut se déplacer à la vitesse de la lumière.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il peut s’immerger à des fortes profondeurs. Cette capacité a provoqué son sabordage par grands fonds à la fin de la série pour éviter toute utilisation ultérieure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le &lt;em&gt;Nautilus II&lt;/em&gt; / &lt;em&gt;Neo Nautilus&lt;/em&gt; est un navire faisant référence à la série &lt;strong&gt;Space Cruiser Yamato&lt;/strong&gt; de MATSUMOTO. Concernant la renaissance du &lt;em&gt;Yamato&lt;/em&gt;, ce bateau immergé depuis la seconde guerre mondiale, est renfloué, modernisé en croiseur spatial ultra sophistiqué pour combattre les agresseurs de la terre. Le &lt;em&gt;Nautilus II&lt;/em&gt;, comme le &lt;em&gt;Yamato&lt;/em&gt;, est enfermé dans une gangue de corrosion qui disparaîtra à l’activation de sa propulsion. Il apparaît alors dans toute sa splendeur métallique. Toute cette action se passe dans les couloirs de transfert des anciennes bases Atlantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans les différentes méthodes d’engagement du &lt;em&gt;Nautilus II&lt;/em&gt; contre la &lt;em&gt;Noa Pourpre&lt;/em&gt;, le capitaine NEMO et son équipage utilisent tous ces moyens offensifs et défensifs. Au début des combats sur Paris, NEMO engage le &lt;em&gt;Nautilus II&lt;/em&gt; dans des formes classiques de combat: utilisation des batteries à particules et de son bouclier dit &lt;em&gt;Rideau de Fer&lt;/em&gt; contre l’énorme vaisseau de la &lt;em&gt;Noa Pourpre&lt;/em&gt;. Ces procédures d’engagement sont apparues dans l’histoire de l’animation avec &lt;strong&gt;Space Cruiser Yamato&lt;/strong&gt;. Cette série fut innovatrice dans les scénarios de guerre spatiale et ce style d’engagements a été repris par Leiji MATSUMOTO au cours de ces vingt dernières années. Ces attaques massives contre un ennemi supérieur en nombre furent également reprises dans &lt;strong&gt;Macross&lt;/strong&gt; avec la forteresse spatiale &lt;em&gt;SDF1&lt;/em&gt; contre les forces zentradiennes en cassant le blocus autour de la terre. On retrouve cette idée dans &lt;strong&gt;Nadia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au terme des différents engagements entre adversaires, le capitaine NEMO pris la décision d’éperonner la &lt;em&gt;Noa Pourpre&lt;/em&gt; avec le &lt;em&gt;Nautilus II&lt;/em&gt;. Cette solution était la seule possible compte tenu des dégâts subits par le vaisseau lors des attaques successives de la &lt;em&gt;Nouvelle Atlantide&lt;/em&gt;. Ce combat épique fut engagé comme une attaque suicidaire pour éviter la destruction de la Terre par la &lt;em&gt;Nouvelle Atlantide&lt;/em&gt;. Il y a deux cas célèbres dans l’histoire de l’animation japonaise:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;le premier dans les différentes aventures du &lt;strong&gt;Capitaine Harlock&lt;/strong&gt; / &lt;strong&gt;Albator 78&lt;/strong&gt; quand l’&lt;em&gt;Arcadia&lt;/em&gt; / &lt;em&gt;Atlantis&lt;/em&gt; pénètre dans le vaisseau amiral de la reine des &lt;em&gt;Amazones&lt;/em&gt; / &lt;em&gt;Sylvidres&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l’autre cas fut décrit dans &lt;strong&gt;Macross&lt;/strong&gt; au cours des derniers épisodes de la série, quand la forteresse spatiale pénètre dans le vaisseau amiral de la flotte zentradienne provoquant son explosion et sa destruction.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dans &lt;strong&gt;Nadia&lt;/strong&gt;, les engins les plus extraordinaires sont de loin, les deux &lt;em&gt;Nautilus&lt;/em&gt;, qu’ils soient sous-marin ou vaisseau spatial, compte tenu de leur conception et de la beauté de leur forme (ceci est mon avis personnel).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Jun 1999 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/nadia-et-jules-verne-suite</link>
        <guid isPermaLink="true">/nadia-et-jules-verne-suite</guid>
        
        <category>LostEden6</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Courrier des lecteurs</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le courrier des lecteurs continue. Une lettre de Jonathan, qui a des remarques (pour une fois que l’on a pas de compliments, on la note). Sinon, des petites BD reçues et des parodies de l’équipe de Lost Eden. Vous êtes remplis d’inspiration, chers amis lecteurs…&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;En tous cas, vos BD nous ont plues et nous ont bien fait rire. De l’humour et parfois peut-être une pointe de réalité… Et oui, la vie des rédacteurs de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; vus par des lecteurs, ça rend plutôt sympa…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/courrier-des-lecteurs.png&quot; alt=&quot;Le Courrier des lecteurs&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-jonathan&quot;&gt;Courrier de Jonathan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salut Erwan,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grand bonjour à toute l’équipe de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;comme tu m’encourageait à le faire, je t’envoie une missive qui se veut ressembler le plus possible à un courrier des lecteur. Je fais briller mes canines, j’acère mes griffes, et affûte mon style. Ames sensibles éloignez-vous; ça va saigner…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après avoir lu les 4 premiers numéros, on sent que ton fanzine progresse et ça commence à devenir vraiment bon. Cependant, les suggestions sont légions. (…) Je ne pourrais t’encourager qu’à imprimer les couvertures avec de plus petites marges et surtout sur du papier plus épais ou glacé (après 3 heures de lecture et pourvu qu’on transpire des mains, la couverture ressemble à un vieux buvard, et puis je ne te parle pas du transport en sac-à-dos). (…) J’ai quelques remarques sur la présentation: tu sais ce que c’est la PAO, et bien, il y a peut-être un besoin urgent de prendre des cours (…) parce que la mise en page… (…) Au fait, t’es fort en orthographe, Erwan ? Enfin, je dis de toi, mais Kaori et Motenaï ne sont pas mal non plus (au niveau de l’accord des verbes). (…)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon, du côté de ce qu’il y a dans le fanzine, c’est plutôt de ce qu’il y a à faire du côté des BD. Kaori devrait peut-être apprendre à se servir d’une règle et, Vincent, apprendre à s’en servir un peu moins. (…)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du côté, “j’apprends le japonais avec &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;”, essayons de commencer là où ça commence, c’est-à-dire au commencement. Avant de savoir comment s’insulter (ce qui est pratique dans une conversation avec des japonais), le lecteur aimerait peut-être savoir dire “Bonjour, Au revoir”, ainsi que les alphabets nippons et leur transcription en alphabet latin. Les lecteurs pourraient comprendre alors quelque chose comme こんにちは (KONNICHIWA = Bonjour, &lt;strong&gt;NDKaori&lt;/strong&gt;). (…)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien voilà. J’espère que mon courrier aura provoqué des réactions dans l’équipe; j’ai peut-être été un peu dur parfois et peut-être que certains de mes souhaits ont été exaucés dans le numéro 5; mais la voie vers la perfection est semée d’erreurs, alors ne renoncez pas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut Jonathan,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ta lettre a en effet provoqué de réactions. En bien, ne t’en fais pas. Tu dis ce que tu penses, et ça, c’est une bonne chose. &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; a encore des progrès à faire et on essaie peu à peu de tout faire pour qu’il s’améliore. C’est avec vos remarques que nous avançons. Pour les marges au niveau de la couverture, on va voir ce que l’on peut faire. En ce qui concerne la couverture en papier glacée ou plus épais, ce serait possible, mais cela augmenterait le prix du fanzine. Nous voulons garder &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; le plus abordable possible pour un plus grand nombre de lecteurs.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le coup des BD (“Kaori devrait utiliser la règle et Motenaï un peu moins”) nous a fait bien rire. Personne n’est parfait, mais on fera un effort, promis. Ben oui, l’orthographe et la grammaire française ne sont pas des plus faciles. Il s’agit le plus souvent d’une faute de frappe (le correcteur ne les voyant pas toujours…).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pour les cours de japonais, tes vœux ont été exaucés dans le numéro 5 de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; (alors, heureux, Jonathan ?!) où il y a les 2 syllabaires japonais: les hiraganas et les katakanas. Nous allons d’abord voir les bases de la grammaire japonaise, puis ensuite, les Kanjis.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-delphine-et-sabine&quot;&gt;Courrier de Delphine et Sabine&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salut Erwan,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oh un numéro de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; à commander! Un peu de ciel bleu dans notre sombre vie d’étudiantes! (…) Heureusement que tu as mis les blagues dans le prochain numéro de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;! (…) Je vous envoie des images du Art-book Gold Jump de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonne continuation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;On vous a mis votre courrier dans &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;. Bon, y’a pas tout, comme d’habitude, sinon, il faudrait des pages et des pages de romans. On adore toujours autant recevoir vos lettres, elles sont remplies de vie et de bonne humeur.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Je vous embrasse, à bientôt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Jun 1999 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/courrier-des-lecteurs</link>
        <guid isPermaLink="true">/courrier-des-lecteurs</guid>
        
        <category>LostEden6</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Notre rencontre</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La rencontre de l’équipe vu par chaque rédacteur.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;vu-par-motenai&quot;&gt;Vu par Motenai&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;De mon côté, j’ai d’abord fait la connaissance de Kaori lors de l’été 1997… Par petites annonces! Non pas que j’étais en manque de quoi que ce soit à ce moment, ni qu’elle était tellement désespérée pour en arriver là (quoique…). En fait c’est en lisant le dossier sur &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; du mensuel &lt;em&gt;JAM&lt;/em&gt; aujourd’hui disparu, qu’à la dernière page j’ai trouvé les petites annonces. Il y avait quelqu’un qui voulait correspondre (cool!), un fan de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; (cool-cool!) et en plus c’est une fille! (Yeeeeeheeeh!!). On a d’abord correspondu par lettres, puis je suis revenu à Rennes et on s’est vu (Yah! Elle est bonne! (j’en connais un qui va se faire massacrer…, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;)) et puis en fait elle avait déjà un copain (Motenaï sera toujours Motenaï…)… Mais on s’écarte du sujet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On est donc arrivé tranquillement jusqu’en janvier 1998, et c’est pendant le festival &lt;em&gt;Travelling Tokyo&lt;/em&gt; que nous avons rencontré le troisième larron de l’équipe et que notre vie fût bouleversée (notamment par l’ajout de 40h de boulot par semaine, pas une vie ça!). En fait, on attendait pour rencontrer Katsuhiro OTOMO (des totographes!) et comme on se faisait chier et qu’il caillait un peu, je me suis dit: autant discuter, ça me réchauffera (Kaori était dans les magasins, les filles !) Donc y’avait un gars qu’avait pas l’air trop con (merci, cela toujours plaisir à entendre, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;) avec une écharpe bretonne. Je me suis donc décidé à lui parler, et de fil en aiguille, la conversation a alors dérivé sur le fanzine qu’il avait fait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre-temps, Kaori est arrivée, et notre trio ne s’est pas séparé depuis lors. Lors de ce festival, on a aussi fait la connaissance de Nico, Emilie et Le Ronin. Ce festival a donc été déterminant dans les relations entre les japanim’fan. Des amitiés se sont créées, des fans isolés ont pu se retrouver, et Deep Zone est devenu la pension de tous ces orphelins du manga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To be continued…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;vu-par-kaori&quot;&gt;Vu par Kaori&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Comment se sont rencontrés les rédacteurs de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;… Eh bien, vous allez être au courant de l’histoire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’avais passé une annonce pour avoir des correspondants dans un numéro de magazine de japanimation JAM. J’ai reçu des réponses, dont un courrier d’un certain Motenaï, tout aussi passionné que moi de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Et ô joie! Ce fameux personnage faisait ses études sur Rennes. Donc, nous avons fait des échanges sur tout ce que nous avions sur la célèbre série &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Puis, nous nous sommes rendus compte que nous n’étions pas les seuls fans de mangas sur Rennes et que la boutique de japanimation &lt;em&gt;Deep Zone&lt;/em&gt; accueillait de nombreux passionnés de DAN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons commencé à bien connaître &lt;em&gt;Deep Zone&lt;/em&gt; lors de la semaine &lt;em&gt;Travelling Tokyo&lt;/em&gt; à Rennes en Janvier 1998 où l’animation et les films japonais étaient à l’honneur. Un mardi du mois de janvier 1998, Katsuhiro OTOMO était dans notre chère ville pour une séance d’interview et pour la projection de Memories, une animation en 3 parties. Ce jour-là, Motenaï et moi révisions notre japonais pour pouvoir dire à M. OTOMO combien nous admirons ses œuvres et bien sûr, dans sa langue maternelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors que je retrouve Motenaï devant le lieu de l’interview de M. OTOMO, je le vois discuter avec un garçon qui porte une écharpe avec l’écusson breton. Vous avez tous deviné de qui il s’agit… Et bien oui, notre cher Erwan!… Motenaï me dit qu’Erwan est le rédacteur d’un fanzine consacré à l’animation japonaise, &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;. Nous parlons tous les 3 de japanimation, Erwan nous dit qu’il est OK si on veut faire un article dans son fanzine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On passera sur le fait qu’Erwan ait eu une dédicace d’OTOMO sur son art-book (bah pourquoi ?, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;), alors que Motenaï et moi, n’avons pas eu cette chance… Il faut dire qu’on est passé à Deep Zone 15 minutes avant qu’OTOMO ne passe ensuite… Ah! La! La!… Enfin bon, nous avons vu un grand nom du manga japonais et ce fut un instant inoubliable…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà donc comment s‘est rencontré l’équipe de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; que vous connaissez. On s’entend plutôt bien, même si parfois on se lance des vannes… Mais l’entente entre l’équipe est en général très bonne.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;vu-par-erwan&quot;&gt;Vu par Erwan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;On est le mardi 27 janvier de l’an de grâce 1998 (j’en fais pas un peu trop là ?). M. Katsuhiro OTOMO devait donner une interview à l’&lt;em&gt;Ubu&lt;/em&gt; (un café/concert Rennais). J’y vais une petite heure à l’avance me disant qu’il y aurait beaucoup de monde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je m’installe à l’entrée de l’Ubu et là je discute avec un gars qui à l’air fort sympathique, ben oui c’était Motenaï ! On se met à parler japanim’ tandis qu’une charmante demoiselle nous rejoint, elle s’appelle Kaori. Ils me disent qu’ils suivent des cours de japonais à Rennes 2 et qu’ils sont particulièrement fan de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Moi, je leur dit que j’ai fait un petit fanzine répondant au doux nom de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; et leur propose, s’ils voulaient, de participer au fanzine. Après l’interview, Motenaï et moi échangeons nos coordonnés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On se retrouva peu après à &lt;em&gt;Deep Zone&lt;/em&gt; où nous vîmes que nous avions des amis en commun. De là se forma un groupe d’amis fans de japanim’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ensuite, Kaori et Motenaï me rejoignirent dans le fanzine permettant à &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; de devenir ce qu’il est: un fanzine bon enfant fait par une bande d’amis.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 02 Jun 1999 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/notre-rencontre</link>
        <guid isPermaLink="true">/notre-rencontre</guid>
        
        <category>LostEden6</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>J’ai lu... ou comment bien commercialiser les Mangas !</title>
        <description>&lt;p&gt;Nos chers amis des éditions &lt;em&gt;J’ai lu&lt;/em&gt; ont eu une très bonne idée de publier en VF la célèbre série &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;. Bonne adaptation générale, même si parfois l’impression laisse à désirer (voir vol. 28 et vol. 31)… Mais là où les éditions française ont fait fort, c’est de sortir le vol. 36 en VF au lieu du vol. 35 en VO !…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En effet, l’adaptation japonaise du manga &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; comprend 35 volumes, le35ème étant le dernier volume du manga. Or, en français, nous aurons droit à 36 volumes. Peut-on vraiment parler de chance ? !… Car, amis lecteurs (et amies lectrices, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;), ce n’est pas pour autant que nous aurons plus de lecture que nos amis japonais fans de Japanimation. En français, le volume 34, qui s’intitule &lt;em&gt;Retour de l’enfer&lt;/em&gt; a tout simplement été coupé d’environ 50 pages par rapport à l’édition originale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/article-j-ai-lu.jpg#left&quot; alt=&quot;Manga&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi, nous aurons le vol. 35: &lt;em&gt;Un faux City Hunter&lt;/em&gt; et le vol. 36: &lt;em&gt;Forever City Hunter&lt;/em&gt;, la jaquette de ce numéro étant tiré d’une image du art-book de Tsukaja HOJO. On peut lire au lieu du mot de l’éditeur au début du vol. 35 une petite note des éditions &lt;em&gt;J’ai lu&lt;/em&gt; disant (et là, je réécris mots pour mots ce qu’ils ont mis): “Mais, rassurez-vous, si, pour des raisons techniques indépendantes de note volonté…”. On se demande!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne pense pas que se soit de manière involontaire que &lt;em&gt;J’ai lu&lt;/em&gt; ait créé un volume supplémentaire. La série &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; marche bien (chaque volume se vend autour des 20 000 exemplaires, &lt;strong&gt;NDEwan&lt;/strong&gt;), il faut qu’elle dure le plus longtemps possible. Plus de volumes = encore plus de bénéfices. C’est vrai que les 2 derniers volumes de la série sont plus gros en japonais que le précédents, mais il aurait suffit dans ce cas d’augmenter un peu le pris pour les 2 derniers volumes en français et garder le plus proche possible l’édition japonaise originelle.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Jun 1999 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/article-jai-lu</link>
        <guid isPermaLink="true">/article-jai-lu</guid>
        
        <category>LostEden6</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le circuit de Yamanote à Tokyo</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Heureusement que Tokyo n’est pas une ville visée par les terroristes dans la réalité car vu au grand nom­bre d’animations japonaises dans lesquelles le circuit de &lt;em&gt;Yamanote&lt;/em&gt; est en proie aux bombes, il y aurait des dégâts…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;em&gt;Yamanote&lt;/em&gt; est une des principales lignes du métro de Tokyo, au trajet en boucle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/le-circuit-de-yamanote-a-tokyo.png&quot; alt=&quot;Le circuit de Yamanote&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;speed-une-mode-&quot;&gt;SPEED une mode ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le concept de la bombe posée sur une voie de métro qui fait exploser tout le trajet selon une minuterie bien précise n’existe pas que dans les films américains.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi dans &lt;em&gt;City Hunter: Good Bye My Sweet Heart&lt;/em&gt; (1997), le “professeur” soumet le gouvernement à un chan­tage à la bombe et exige 10 milliards de yens, sinon il rase Tokyo. Les wagons du train étant piégés, le système de déto­nation se met en veille et une bombe explose aussitôt que la vitesse du métro diminue en dessous de 60 km/h.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans le film de &lt;em&gt;Conan&lt;/em&gt;, un terroriste met Shinichi Kudô en duel et la ligne de Yamanote est piégée de bombes. Si le train s’arrête, les bombes explosent. Shinichi doit trouver la solution du mystère avant que le soleil ne se couche, sinon, tout saute…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/le-circuit-de-yamanote-a-tokyo</link>
        <guid isPermaLink="true">/le-circuit-de-yamanote-a-tokyo</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Actualités de l'animation (printemps 1999)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un petit tour d’horizon de l’actualités de l’animation sur le petit écran au printemps 1999.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;télévision&quot;&gt;Télévision&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gargoyles, les anges de la nuit&lt;/strong&gt; (toujours en rediffusion). Diffusion: le samedi vers 10h30 sur TF1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les Mystérieuses Cités d’Or&lt;/strong&gt; sont encore rediffusées sur &lt;em&gt;France 2&lt;/em&gt; et dans les mêmes conditions qu’avant (on nous enlève la voix d’introduction, le documentaire et le générique de fin). Le seul changement réside dans le fait que les épisodes sont remasterisés, ce qui a pour effet de ressortir les couleurs d’une bien curieuse manière. Diffusion: le samedi vers 8h40.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;City Hunter&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Nicky LARSON&lt;/em&gt;) est arrivé sur &lt;em&gt;France 2&lt;/em&gt; depuis le 6 mars. Il semble malheureusement que cette série n’échappe pas à quelques coupures. A noter que le générique a changé et se veut plus adulte. On a droit à un morceau “rap” (tendance Doc Gynéco). Diffusion: le samedi vers 9h00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Batman&lt;/strong&gt;. Diffusion: le dimanche vers 9h45 sur &lt;em&gt;France 3&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous avez sûrement vu &lt;strong&gt;Génération Albator&lt;/strong&gt;, l’émission de DA de &lt;em&gt;France 3&lt;/em&gt;. L’émission va (si tout se passe bien) devenir mensuelle et proposer des séries inédites ou des reportages sur le monde de l’animation. Diffusion: en dernière partie de soirée à chaque fin du mois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manga Manga&lt;/strong&gt;, l’émission de DAN de &lt;em&gt;Canal +&lt;/em&gt;, fonctionne au ralenti: il faudra patienter jusqu’aux grandes vacances pour avoir des nouveautés. Diffusion: le dernier mardi du mois en dernière partie de soirée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toonsylvania&lt;/strong&gt;. Finalement, cette série est vraiment délirante. Le graphisme original peut rebuter au premier abord, mais je vous jure que ça vaut le détour (surtout le sketch avec les morts-vivants). Des fois on se demande réellement si c’est une série pour enfants tellement les délires vont loin. Diffusion: le samedi vers 18h30 sur &lt;em&gt;Canal +&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Daria&lt;/strong&gt;. Diffusion: le samedi à 20h05 sur &lt;em&gt;Canal +&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;South Park&lt;/strong&gt; (en codé). Diffusion: le samedi vers 21h45 sur &lt;em&gt;Canal +&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evangelion&lt;/strong&gt; (en codé). Diffusion: le mercredi vers 16h20 sur &lt;em&gt;Canal +&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les Minipouss&lt;/strong&gt;. Diffusion: le mercredi après-midi vers 16h25 sur &lt;em&gt;M6&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;câble&quot;&gt;Câble&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;RTL 9&lt;/em&gt; a arrêté de diffuser des DA le matin, à la place on trouve une émission de télé-achat (no comment).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fraggle Rock.&lt;/strong&gt; Diffusion: le samedi et dimanche vers 15h15 sur &lt;em&gt;Canal J&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Freakazoïd&lt;/strong&gt;. Diffusion: le mercredi vers 20h25 sur &lt;em&gt;Canal J&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Celebrity Death Match&lt;/strong&gt;. Diffusion: le samedi et dimanche vers 22h30 sur &lt;em&gt;MTV&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;King of the Hill&lt;/strong&gt;. Diffusion: le dimanche vers 20h55 et le mardi vers 22h55 sur &lt;em&gt;Série Club&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dr. Katz&lt;/strong&gt;. Diffusion: le dimanche vers 21h15 et le mardi vers 23h15 sur &lt;em&gt;Série Club&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/actualites-de-l-animation-japonaise-au-printemps-1999</link>
        <guid isPermaLink="true">/actualites-de-l-animation-japonaise-au-printemps-1999</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
