<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 19:19:03 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Apr 2020 19:19:03 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>Akira Kurosawa, c’était le 8 ème samouraï...</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;23 mars 1910 – 6 septembre 1998&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/akira-kurosawa.jpg&quot; alt=&quot;Akira Kurosawa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est né le 23 mars 1910 à Tokyo dans le quartier Omori. Septième enfant d’une famille de samouraï. Il est élevé dans une famille de tradition militaire. Dans sa vie, deux événements l’ont marqué: le premier fut le tremblement de terre du 1e septembre 1923, et les bombardements nucléaires d’Hiroshima et de Nagasaki du 6 et 9 août 1945.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il a étudié dans une école d’arts plastiques de Doshusha, entre les années 20 et 30. Il a fait des doublages de films muets comme &lt;em&gt;Benshi&lt;/em&gt; (nom japonais du doubleur/commentateur de films, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;) avec son frère Heigo, qui se suicidera pour cause de chômage dans les années trente. C’est ce qui provoqua son entrée dans le monde du cinéma, qu’il admet lui-même dans son livre Comme une autobiographie (&lt;em&gt;Seuil&lt;/em&gt; / &lt;em&gt;Cahiers du Cinéma&lt;/em&gt;). A cette même époque, il fut abordé par les cercles d’extrême gauche illégaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1936, il entra dans les studios P.C.L. (qui est l’actuel Toho) qui recrutait des assistants. Il s’initie à tous les métiers du cinéma avec le grand réalisateur Kajiro YAMAMOTO. Il en apprendra durant son travail durant les sept années suivantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1943, il vécut la première période de sa réalisation de films (comme &lt;em&gt;La Légende du grand judo&lt;/em&gt;) qui assura les débuts professionnels de l’auteur. Le succès entraîna la fabrication de divers autres films comme &lt;em&gt;La Légende du Grand Judo II&lt;/em&gt; en 1945. Son premier chef-d’œuvre fut &lt;em&gt;L’Ange ivre&lt;/em&gt; qui montre la détresse des personnages face à la guerre avec un grand acteur qui fut Toshiro HIFUME en 1948. Tous les films d’Akira KUROSAWA furent des films de style &lt;em&gt;Chambara&lt;/em&gt; (de cape et d’épée) et des chroniques sociales (&lt;em&gt;Le Plus Beau&lt;/em&gt;, produit pour l’armée Impériale). Après-guerre, il réalisa celui &lt;em&gt;Les hommes qui marchent sur la queue du Tigre&lt;/em&gt;, condamné par les autorité américaines occupantes et les militaristes japonaises.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le style principal d’Akira KUROSAWA est une association des formes des Huatus Kabuki et Nô dans des adaptations de divers auteurs occidentaux, tels Maxime GAKI (&lt;em&gt;Bas-fonds&lt;/em&gt;), DOSTOÏESKI (&lt;em&gt;L’idiot&lt;/em&gt;) ou SHAKESPEARE (&lt;em&gt;Le Château de l’araignée&lt;/em&gt; d’après Macbeth et indirectement &lt;em&gt;Ran&lt;/em&gt; d’après &lt;em&gt;Le roi Lear&lt;/em&gt;). La base du cinéma de KUROSAWA est qu’il nous montre l’homme dans toutes les situations possibles et imaginables, face à la nature et souvent face à lui-même. Les exemples sont multiples: dans &lt;em&gt;Dersou Ouzala&lt;/em&gt;, il nous décrit la petitesse de l’homme face à la nature et aux éléments, l’histoire avec les sept samouraïs, avec des chroniques intimistes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après le succès de &lt;em&gt;L’Ange ivre&lt;/em&gt; en 1959, Akira KUROSAWA fonda son studio de production, puis un second, puis un troisième. Tous des échecs qui le menèrent à une tentative de suicide en 1971. Après tous ces événements, il surfa sur la lutte des réalisateurs nommée la nouvelle vague.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après l’échec de la fondation d’un studio en dehors des majors japonaises comme la &lt;em&gt;TOHO Movie Shinsha&lt;/em&gt;. Grâce à une coproduction avec l’U.R.S.S., il fit &lt;em&gt;Dersou Ouzala&lt;/em&gt;, l’homme face à le nature. Plus tard, de nombreux  grands réalisateurs admirateurs de son travail lui vinrent en aide pour financer ses films: Francis Ford COPPOLA pour &lt;em&gt;Kagemusha&lt;/em&gt;, puis Martin SCORCESE, Steven SPIELBERG et Georges pour &lt;em&gt;Rêves&lt;/em&gt; et un producteur français, Claude SILBERMAN pour &lt;em&gt;Ran&lt;/em&gt;. Tous les films produits hors du Japon ne furent diffusés que confidentiellement dans les salles dans son pays natal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ma part, le premier film de KUROSAWA que j’aie vu fut &lt;em&gt;Les Sept Samouraïs&lt;/em&gt; de 1955. Ce film était passé au &lt;em&gt;Ciné Club&lt;/em&gt; sur France Régional 3 (&lt;em&gt;FR3&lt;/em&gt;) vers minuit il y a une dizaine d’années. Il me fit apprécier le cinéma d’auteur de style historique (&lt;em&gt;Chambara&lt;/em&gt; au Japon) et me fit aimer le Japon. Les deux derniers films qui me marquèrent sont &lt;em&gt;Rapsodie en août&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Rêves&lt;/em&gt;. Le premier nous montre le pacifisme de l’auteur et toujours le poids des traditions dans l’éducation, l’antagonisme nippo-américain, la guerre et la mémoire de la bombe. &lt;em&gt;Rêves&lt;/em&gt; est, dans un certain sens un film testament puisqu’il résume tout ce qui représente la vie de KUROSAWA dans son éducation artistique occidentale, son opposition à la guerre et ce film est une allégorie de sa vie et de ses idées. Il est difficile de parler d’un film aussi dense et d’une beauté extrême dans le fond et dans la forme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusion, on peut dire que le cinéma de KUROSAWA est le plus occidental des japonais, puisqu’étant élevé dan la tradition martiale, il a transcendé sa propre condition à travers des formes diverses. Il nous montre que l’homme est allié ou victime de son propre destin. Aujourd’hui, le Japon redécouvre un de ses trésors disparus, puisqu’oubliées dans on propre pays et adulé à l’extérieur. Suivant l’expression bien connue, “nul n’est prophète dans son pays”…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;filmographie&quot;&gt;Filmographie&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;Film&lt;/th&gt;
    &lt;th&gt;Année&lt;/th&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;La Légende du grand judo&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1943&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Le Plus Beau&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1944&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;La Légende du grand judo II&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1945&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Les hommes qui marchent sur la queue du tigre&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1945&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Ceux qui font l’avenir&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1946&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Je ne regrette pas ma jeunesse&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1946&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Un merveilleux dimanche&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1947&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;L’Ange ivre&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1948&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Le Duel silencieux&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1949&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Un chien enragé&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1949&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Scandale&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1950&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Rashomon&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1950&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;L’Idiot&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1951&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;L’Idiot&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1951&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Vivre&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1952&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Les Sept Samouraïs&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1954&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Chronique d’un être vivant&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1955&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Le Château de l’araignée&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1957&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Les Bas-fonds&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1957&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;La Forteresse cachée&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1958&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Les salauds dorment en paix&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1960&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Le garde du corps&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1961&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Sanjuro des camélias&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1962&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Entre le ciel et l’enfer&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1963&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Barberousse&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1965&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Dodescaden&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1970&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Dersou Ouzala&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1975&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Kagemusha&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1980&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Ran&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1985&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Rêves&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1989&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Rhapsodie en août&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1990&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Maadayo&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1993&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;       
&lt;/table&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/akira-kurosawa</link>
        <guid isPermaLink="true">/akira-kurosawa</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>This Mortal Coil, Blood</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This Mortal Coil&lt;/em&gt; est un groupe-concept culte de la fin des années 80. En effet, sous ce nom se cache plusieurs artistes du label &lt;em&gt;4AD&lt;/em&gt; comme Elisabeth FRAZER (&lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt;) ou Pieter ULRICH (&lt;em&gt;Dead Can Dance&lt;/em&gt;). &lt;em&gt;Blood&lt;/em&gt; est à mon avis leur meilleur album avec des morceaux très romantiques comme &lt;em&gt;Help Me To Left You Up&lt;/em&gt;. Chaudement recommandé !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;AThis Mortal Coil - Blood - [75′] - label 4AD&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/this-mortal-coil-blood.jpg&quot; alt=&quot;This Mortal Coil, Blood&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 10 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/this-mortal-coil-blood</link>
        <guid isPermaLink="true">/this-mortal-coil-blood</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Angelo Badalamenti, Music From Twin Peaks</title>
        <description>&lt;p&gt;Une œuvre de David LYNCH sans musique c’est comme un épisode de &lt;em&gt;South Park&lt;/em&gt; sans que Kenny meut, c’est inconcevable. Pour sa cultissime série, on retrouve bien évidemment Angelo BADALAMENTI à la composition. Du générique à la danse du nain, tous les thèmes principaux de la série sont repris. On est tout de suite plongé dans l’ambiance particulière de la série. On y retrouve également 3 chansons de Julee CRUISE dont la version chantée du générique, &lt;em&gt;Falling&lt;/em&gt;. En plus, on trouve généralement ce CD a un prix réduit (environ 80 francs). Que demander de plus ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petite remarque: Ne confondez pas cet album avec la BO du film où on ne trouve pas les chansons.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Angelo Badalamenti - Music From Twin Peaks - [50′] - label Warner Bros Records&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/angelo-badalamenti-music-from-twin-peaks.jpg&quot; alt=&quot;Angelo Badalamenti, Music From Twin Peaks&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 09 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/angelo-badalamenti-music-from-twin-peaks</link>
        <guid isPermaLink="true">/angelo-badalamenti-music-from-twin-peaks</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enigma, MCMXC AD</title>
        <description>&lt;p&gt;Oubliez les récentes compositions  de ce groupe car leur premier album n’a que très peu de rapport avec leurs autres albums. Ici, l’ambiance se veut plus mystérieuse et sensuelle (et même sexuelle quand on écoute bien les paroles de &lt;em&gt;Mea Culpa&lt;/em&gt;). Malgré l’âge (8 ans déjà !), les compositions sont toujours aussi excellentes. Récemment, beaucoup de groupe (&lt;em&gt;ERA&lt;/em&gt;,…) on essaye de copier &lt;em&gt;ENIGMA&lt;/em&gt;, mais aucun n’a réussi a atteindre le niveau de cet album. Ils sont les seuls à avoir réussi un mariage parfait entre musique électronique, musique grégorienne et sen(sex ?)sualité. A ne pas mettre entre toutes les mains…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Enigma - MCMXC AD - [61′] - label Virgin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/enigma-mcmxc-ad.jpg&quot; alt=&quot;Enigma, MCMXC AD&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/enigma-mcmxc-ad</link>
        <guid isPermaLink="true">/enigma-mcmxc-ad</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>LTJ Bukem presents Earth Vol.2</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;LTJ BUKEM&lt;/em&gt; a toujours défendu sa vision de la jungle qui rejoint le courant de la &lt;em&gt;Deep Jungle&lt;/em&gt;. En gros, c’est le pendant le plus cool de la &lt;em&gt;Jungle&lt;/em&gt; avec beaucoup de nappes et généralement assez douces. Cette compilation regroupe bon nombre d’artiste talentueux du label qui l’a créé il y a quelques années. On y trouve bien évidemment &lt;em&gt;LTJ BUKEM&lt;/em&gt; himself dans un superbe titre très jazzy, &lt;em&gt;Cosmic Interlude&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Artemis&lt;/em&gt; pour un titre bercé par la pluie, &lt;em&gt;Silver Down&lt;/em&gt;, ou encore &lt;em&gt;Blu Mar Ten&lt;/em&gt; pour &lt;em&gt;A Drift on Deep Water&lt;/em&gt; avec le doux remous de la mer comme fond sonore. Si vous cherchiez une compilation pour vous initiez à la jungle ou si plus simplement vous aimez la bonne musique, vous savez ce qui vous reste à faire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;LTJ Bukem presents Earth Vol.2 - [74′] - label Good Looking Records&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/ltj-bukem-earth-vol-2.jpg&quot; alt=&quot;LTJ Bukem presents Earth Vol.2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/ltj-bukem-earth-vol-2</link>
        <guid isPermaLink="true">/ltj-bukem-earth-vol-2</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Drop The Box, Honeytrap</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Drop The Box&lt;/em&gt; est un groupe de pop écossaise qui a fait grand bruit lors d’une série de concerts faits au &lt;em&gt;Festival Interceltique&lt;/em&gt; de Lorient l’année dernière (ils étaient en première partie d’un concert de &lt;em&gt;Sinead O’CONNOR&lt;/em&gt;). Ce qui fait la spécificité de ce groupe c’est la voix de la chanteuse, Inge THOMSON, qui possède une voix très douce et je dirais même éthérée. De l’Heavenly Voices celtique ? Non, je ne pense pas, bien qu’à l’écoute de la dernière chanson, &lt;em&gt;Bigger Things&lt;/em&gt; (très &lt;em&gt;This Mortal Coil&lt;/em&gt;), il y a de quoi se poser des questions. Pour ce qui est de l’album, cela oscille entre musique folk de grande qualité et chansons pop assez mélancoliques. A écouter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Drop the Box - Honeytrap - [45′] - label KRL&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/drop-the-box-honeytrap.jpg&quot; alt=&quot;Drop The Box, Honeytrap&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/drop-the-box-honeytrap</link>
        <guid isPermaLink="true">/drop-the-box-honeytrap</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Laurent Garnier, Early Works</title>
        <description>&lt;p&gt;Ce double album regroupe la majorité des compositions et des remixes faits avant  1994  par Laurent GARNIER, un grand monsieur de la techno française. Il est aussi un aussi bon DJ (il faut absolument entendre ses mixs!) que compositeur et cette compilation nous le prouve aisément. Figure sur cette compilation ses 3 plus grands morceaux: &lt;em&gt;Wake Up&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Breathless&lt;/em&gt; et le grandiose &lt;em&gt;Acid Eiffel&lt;/em&gt; (considéré comme un des meilleurs morceaux de Techno jamais fait!). On retrouve également d’autres titres plus ou moins connu comme &lt;em&gt;Go To Sleep&lt;/em&gt; (dans un style plus Ambient) ou le remix de &lt;em&gt;Vernon’s Wonderland&lt;/em&gt; (assez Trance). Mais le bon côtoie le moins bon avec, à mon avis, sa collaboration à &lt;em&gt;System 7&lt;/em&gt; (disons que ce ne sont que des erreurs de jeunesses). Au final, cette compilation est variée et a le mérite de nous faire découvrir plusieurs facettes de la musique de Laurent GARNIER.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Laurent Garnier - Early Works - 2x[65′] - label F Communications&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/laurent-garnier-early-works.jpg&quot; alt=&quot;Laurent Garnier, Early Works&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 05 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/laurent-garnier-early-works</link>
        <guid isPermaLink="true">/laurent-garnier-early-works</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Musiques de nuit Vol.3</title>
        <description>&lt;p&gt;Et de 3! Voici pour notre plus grand plaisir une nouvelle compilation / mix de musiques faites pour rêver. Au sommaire des artistes qui ne figuraient pas dans les 2 précédentes compilations (c’était voulu) comme Craig ARMSTRONG (tiens, tiens…) par exemple. Il est clair que ce troisième opus est aussi indispensable que les 2 autres, d’autant plus qu’il est trouvable chez n’importe quel bon disquaire (généralement au rayon compilation. Vous n’avez plus d’excuse pour ne pas l’acheter. BUY IT !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Compilation Musiques de Nuit Vol.3 - [74′] - label Labels / Virgin France&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/musique-de-nuit-3.jpg&quot; alt=&quot;Musiques de nuit Vol.3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/musique-de-nuit-vol-3</link>
        <guid isPermaLink="true">/musique-de-nuit-vol-3</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lisa Gerrard &amp; Pieter Bourke, Duality</title>
        <description>&lt;p&gt;Ce second album solo de Lisa GERRARD (&lt;em&gt;Dead Can Dance&lt;/em&gt;) fait en collaboration avec Pieter BOURKE (&lt;em&gt;Eden&lt;/em&gt;) est dans l’ensemble assez différent de son premier qui ressemblait un peu trop à ce qu’elle faisait déjà dans &lt;em&gt;Dead Can Dance&lt;/em&gt;. Là, elle semble avoir trouver son style dans une musique aux relents parfois arabisants. On retrouve toujours sa voix mystique et profonde qui vous emporte vers des lieux magiques. De cet album, on retiendra particulièrement l’entraînant &lt;em&gt;The Human Game&lt;/em&gt; (qui fut beaucoup diffusé dans l’émission des &lt;em&gt;Nocturnes&lt;/em&gt; sur &lt;em&gt;RTL&lt;/em&gt;) et &lt;em&gt;Sacrifice&lt;/em&gt; où Lisa GERRARD nous montre l’impressionnante maîtrise qu’elle a de sa voix qu’elle considère (à juste titre) comme un instrument de musique. Indispensable pour les fans et à écouter de toutes urgences pour ceux qui ne connaissent pas Lisa GERRARD (honte à eux !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lisa Gerrard &amp;amp; Pieter Bourke - Duality - [58′] - label 4D&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/lisa-gerrard-pieter-bourke-duality.jpg&quot; alt=&quot;Lisa Gerrard &amp;amp; Pieter Bourke, Duality&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/lisa-gerrard-pieter-bourke-duality</link>
        <guid isPermaLink="true">/lisa-gerrard-pieter-bourke-duality</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Craig Armstrong, The Space Between Us</title>
        <description>&lt;p&gt;Nouvel artiste sur le nouveau label de Massive Attack, Craig ARMSTRONG a réalisé là un album à faire chavirer le cœur de n’importe qui d’entre vous (et surtout de vous mesdemoiselles). En effet, &lt;em&gt;The Space Between Us&lt;/em&gt;, c’est 58 minutes de pur bonheur musicale avec au programme piano romantique, envolés lyriques aux violons et voix sensuelles (Elisabeth FRAZER (love!) de C&lt;em&gt;octeau Twins&lt;/em&gt; pour &lt;em&gt;This Love&lt;/em&gt; et Paul BUCHANAN pour &lt;em&gt;Let’s Go out Tonight&lt;/em&gt; (plus romantique tu meurt…)). C’est vraiment l’album qu’il vous faut avoir pour passer de très beaux moments à 2 ou pour penser à l’être aimé (vous savez, cette fille mythique que vous recherchez désespérément ).
A consommer sans modération.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Craig Armstrong - The Space Between Us - [58′] - label Melankolic&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/craig-armstrong-the-space-between-us.jpg&quot; alt=&quot;Craig Armstrong, The Space Between Us&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 02 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/craig-armstrong-the-space-between-us</link>
        <guid isPermaLink="true">/craig-armstrong-the-space-between-us</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
