<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 21:42:07 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Apr 2020 21:42:07 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>Cocteau Twins, Blue Bell Knoll</title>
        <description>&lt;p&gt;Groupe culte des années 80 (et encore aujourd’hui), &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; est un groupe unique qui marqua les oreilles (et le cœur) de nombreux amateurs de musique éthérée. Si &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; n’avait pas existé, il est clair que de nombreux groupes d’aujourd’hui ne seraient pas apparus. On peut citer, entre autres, &lt;em&gt;Cranberries&lt;/em&gt; ou encore &lt;em&gt;Texas&lt;/em&gt; (pour leurs dernières chansons dont l’influence de &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; est évidente). La chanteuse, Elisabeth FRAZER, possède une voix unique et charismatique qu’on a du mal à oublier. Cette album, &lt;em&gt;Blue Bell Knoll&lt;/em&gt;, est mon préféré de ce groupe, certainement parce qu’il est le plus romantique. De toute manière, voici un album incontournable pour tout amateur de bonnes musiques pour rêver pendant des heures.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cocteau Twins - Blue Bell Knoll - [35′] - label Virgin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/cocteau-twins-blue-bell-knoll.jpg&quot; alt=&quot;Cocteau Twinw, Blue Bell Knoll&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 16 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/cocteau-twins-blue-bell-knoll</link>
        <guid isPermaLink="true">/cocteau-twins-blue-bell-knoll</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Reminiscent Drive, Mercy Street</title>
        <description>&lt;p&gt;En voilà un album qui l’est bien à écouter pour se reposer et rêvasser. Sous ce nom se cache Jay ALANSKI. Ce nom ne vous dit peut-être rien, mais sachez qu’il fut le producteur, en autre, de Lio durant les années 80. C’est donc sous le nom de &lt;em&gt;A Reminiscent Drive&lt;/em&gt; qu’il sort ses premières compositions. Et bien on peut dire qu’il a fait là du bon, du très bon travail même. Tous les morceaux de cet album sont absolument magnifiques et empreints d’une très grande sensibilité. Ses compositions se prêtent très bien aux moments intimes que l’on partage à 2. Sa musique est très difficilement définissable, mais une chose est sûre : on tombe immédiatement sous le charme de la musique. Un achat obligatoire pour tout amoureux de belles musiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A Reminiscent Drive - Mercy Street - [70′] - label F Communication&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/a-reminiscent-drive-mercy-street.jpg&quot; alt=&quot;A Reminiscent Drive, Mercy Street&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 15 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/a-reminiscent-drive-mercy-street</link>
        <guid isPermaLink="true">/a-reminiscent-drive-mercy-street</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Actualités de l'animation japonaise de l'hiver 1998</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un petit tour d’horizon de l’actualités de l’animation japonaise en cet hiver 1998.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;télévision&quot;&gt;Télévision&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Rien de bien nouveau sur la première chaîne: &lt;em&gt;Montana&lt;/em&gt; (le mercredi vers 15h00) et &lt;em&gt;Gargoyles, les anges de la nuit&lt;/em&gt; (le samedi vers 10h30).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les Mystérieuses cités d’or&lt;/em&gt; sont enfin diffusées sur France 2. Mais on ne sait pas encore si la série passera dans son intégralité, c’est-à-dire avec le monologue du début et le documentaire à la fin (le samedi vers 8h45).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A venir (aucune date pour l’instant): &lt;em&gt;City Hunter (Nicky LARSON)&lt;/em&gt; pour 24 épisodes (jugés les plus softs avec un nouveau générique ) et &lt;em&gt;You’re under arrest&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rediffusion de &lt;em&gt;Batman et de Superman&lt;/em&gt; (le dimanche vers 9h45 sur France 3 et &lt;em&gt;Blake et Mortimer&lt;/em&gt; (du lundi au vendredi à 15h50 pendant les vacances d’hiver).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au programme dans &lt;em&gt;Manga Manga&lt;/em&gt;, l’émission de DAN de &lt;em&gt;Canal+&lt;/em&gt;: en décembre, &lt;em&gt;Les ailes de Honnéamise&lt;/em&gt; (malheureusement massacré en plein écran).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Calimity Jane&lt;/em&gt; vient de se terminer. Cette excellente série est remplacée par &lt;em&gt;Toonsylvania&lt;/em&gt; (la nouvelle série animé produit par SPEILBERG), marrant sans plus (le samedi vers 18h30).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’oubliez pas également les nouveaux épisodes de: &lt;em&gt;Les Simpsons&lt;/em&gt; (le samedi à 20h00), &lt;em&gt;Daria&lt;/em&gt; (le mercredi vers 15h30) et South Park (le samedi vers 21h45).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’événement de cet hiver c’est évidement  même l’arrivée sur &lt;em&gt;Canal+&lt;/em&gt; (en crypté malheureusement) de la série culte &lt;em&gt;Evangelion&lt;/em&gt;. Attention toutefois, il s’agit de la VF. Pour l’instant, je ne sais pas si l’adaptation est réussi (le mercredi vers 16h20).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On peut voir pour notre plus grand plaisir sur M6 de vieilles mais néanmoins bonnes séries comme les &lt;em&gt;Minipouss&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;les Entrechats&lt;/em&gt; (le mercredi après-midi et tous les jours de la semaine).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cable&quot;&gt;Cable&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le matin sur &lt;em&gt;RTL9&lt;/em&gt; vous pourrez voir &lt;em&gt;Georgie&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Sailormoon&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Dragon Ball&lt;/em&gt; (tous les jours à partir de 7h20).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrivée sur &lt;em&gt;Canal J&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Fraggle Rock&lt;/em&gt;, l’excellente série de Jim HENSON (&lt;em&gt;Muppet show&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Celebrity Death Match&lt;/em&gt; est une série d’animation en pâte à modeler mettant en scène les plus grandes stars américaines dans des combats de catch très gores. A voir absolument! (Le samedi et dimanche vers 22h30 sur MTV).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 nouvelle série adulte américaine sont arrivés le dimanche soir sur &lt;em&gt;Sérié Club&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;King of the Hill&lt;/em&gt;, la nouvelle série d’un des créateurs de &lt;em&gt;Beavis &amp;amp; Butt-Head&lt;/em&gt; (le dimanche vers 20h55 et le mardi vers 22h55) et &lt;em&gt;Dr. Katz&lt;/em&gt;, une bien étrange série au graphisme particulier (le dimanche vers 21h15 et le mardi vers 23h15).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/actualites-de-l-animation-japonaise-en-hivers-1998</link>
        <guid isPermaLink="true">/actualites-de-l-animation-japonaise-en-hivers-1998</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Akira Kurosawa, c’était le 8ème samouraï...</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;23 mars 1910 – 6 septembre 1998&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/akira-kurosawa.jpg&quot; alt=&quot;Akira Kurosawa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est né le 23 mars 1910 à Tokyo dans le quartier Omori. Septième enfant d’une famille de samouraï. Il est élevé dans une famille de tradition militaire. Dans sa vie, deux événements l’ont marqué: le premier fut le tremblement de terre du 1e septembre 1923, et les bombardements nucléaires d’Hiroshima et de Nagasaki du 6 et 9 août 1945.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il a étudié dans une école d’arts plastiques de Doshusha, entre les années 20 et 30. Il a fait des doublages de films muets comme &lt;em&gt;Benshi&lt;/em&gt; (nom japonais du doubleur/commentateur de films, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;) avec son frère Heigo, qui se suicidera pour cause de chômage dans les années trente. C’est ce qui provoqua son entrée dans le monde du cinéma, qu’il admet lui-même dans son livre Comme une autobiographie (&lt;em&gt;Seuil&lt;/em&gt; / &lt;em&gt;Cahiers du Cinéma&lt;/em&gt;). A cette même époque, il fut abordé par les cercles d’extrême gauche illégaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1936, il entra dans les studios P.C.L. (qui est l’actuel Toho) qui recrutait des assistants. Il s’initie à tous les métiers du cinéma avec le grand réalisateur Kajiro YAMAMOTO. Il en apprendra durant son travail durant les sept années suivantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1943, il vécut la première période de sa réalisation de films (comme &lt;em&gt;La Légende du grand judo&lt;/em&gt;) qui assura les débuts professionnels de l’auteur. Le succès entraîna la fabrication de divers autres films comme &lt;em&gt;La Légende du Grand Judo II&lt;/em&gt; en 1945. Son premier chef-d’œuvre fut &lt;em&gt;L’Ange ivre&lt;/em&gt; qui montre la détresse des personnages face à la guerre avec un grand acteur qui fut Toshiro HIFUME en 1948. Tous les films d’Akira KUROSAWA furent des films de style &lt;em&gt;Chambara&lt;/em&gt; (de cape et d’épée) et des chroniques sociales (&lt;em&gt;Le Plus Beau&lt;/em&gt;, produit pour l’armée Impériale). Après-guerre, il réalisa celui &lt;em&gt;Les hommes qui marchent sur la queue du Tigre&lt;/em&gt;, condamné par les autorité américaines occupantes et les militaristes japonaises.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le style principal d’Akira KUROSAWA est une association des formes des Huatus Kabuki et Nô dans des adaptations de divers auteurs occidentaux, tels Maxime GAKI (&lt;em&gt;Bas-fonds&lt;/em&gt;), DOSTOÏESKI (&lt;em&gt;L’idiot&lt;/em&gt;) ou SHAKESPEARE (&lt;em&gt;Le Château de l’araignée&lt;/em&gt; d’après Macbeth et indirectement &lt;em&gt;Ran&lt;/em&gt; d’après &lt;em&gt;Le roi Lear&lt;/em&gt;). La base du cinéma de KUROSAWA est qu’il nous montre l’homme dans toutes les situations possibles et imaginables, face à la nature et souvent face à lui-même. Les exemples sont multiples: dans &lt;em&gt;Dersou Ouzala&lt;/em&gt;, il nous décrit la petitesse de l’homme face à la nature et aux éléments, l’histoire avec les sept samouraïs, avec des chroniques intimistes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après le succès de &lt;em&gt;L’Ange ivre&lt;/em&gt; en 1959, Akira KUROSAWA fonda son studio de production, puis un second, puis un troisième. Tous des échecs qui le menèrent à une tentative de suicide en 1971. Après tous ces événements, il surfa sur la lutte des réalisateurs nommée la nouvelle vague.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après l’échec de la fondation d’un studio en dehors des majors japonaises comme la &lt;em&gt;TOHO Movie Shinsha&lt;/em&gt;. Grâce à une coproduction avec l’U.R.S.S., il fit &lt;em&gt;Dersou Ouzala&lt;/em&gt;, l’homme face à le nature. Plus tard, de nombreux  grands réalisateurs admirateurs de son travail lui vinrent en aide pour financer ses films: Francis Ford COPPOLA pour &lt;em&gt;Kagemusha&lt;/em&gt;, puis Martin SCORCESE, Steven SPIELBERG et Georges pour &lt;em&gt;Rêves&lt;/em&gt; et un producteur français, Claude SILBERMAN pour &lt;em&gt;Ran&lt;/em&gt;. Tous les films produits hors du Japon ne furent diffusés que confidentiellement dans les salles dans son pays natal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ma part, le premier film de KUROSAWA que j’aie vu fut &lt;em&gt;Les Sept Samouraïs&lt;/em&gt; de 1955. Ce film était passé au &lt;em&gt;Ciné Club&lt;/em&gt; sur France Régional 3 (&lt;em&gt;FR3&lt;/em&gt;) vers minuit il y a une dizaine d’années. Il me fit apprécier le cinéma d’auteur de style historique (&lt;em&gt;Chambara&lt;/em&gt; au Japon) et me fit aimer le Japon. Les deux derniers films qui me marquèrent sont &lt;em&gt;Rapsodie en août&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Rêves&lt;/em&gt;. Le premier nous montre le pacifisme de l’auteur et toujours le poids des traditions dans l’éducation, l’antagonisme nippo-américain, la guerre et la mémoire de la bombe. &lt;em&gt;Rêves&lt;/em&gt; est, dans un certain sens un film testament puisqu’il résume tout ce qui représente la vie de KUROSAWA dans son éducation artistique occidentale, son opposition à la guerre et ce film est une allégorie de sa vie et de ses idées. Il est difficile de parler d’un film aussi dense et d’une beauté extrême dans le fond et dans la forme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusion, on peut dire que le cinéma de KUROSAWA est le plus occidental des japonais, puisqu’étant élevé dan la tradition martiale, il a transcendé sa propre condition à travers des formes diverses. Il nous montre que l’homme est allié ou victime de son propre destin. Aujourd’hui, le Japon redécouvre un de ses trésors disparus, puisqu’oubliées dans on propre pays et adulé à l’extérieur. Suivant l’expression bien connue, “nul n’est prophète dans son pays”…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;filmographie&quot;&gt;Filmographie&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;Film&lt;/th&gt;
    &lt;th&gt;Année&lt;/th&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;La Légende du grand judo&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1943&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Le Plus Beau&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1944&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;La Légende du grand judo II&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1945&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Les hommes qui marchent sur la queue du tigre&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1945&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Ceux qui font l’avenir&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1946&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Je ne regrette pas ma jeunesse&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1946&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Un merveilleux dimanche&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1947&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;L’Ange ivre&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1948&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Le Duel silencieux&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1949&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Un chien enragé&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1949&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Scandale&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1950&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Rashomon&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1950&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;L’Idiot&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1951&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;L’Idiot&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1951&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Vivre&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1952&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Les Sept Samouraïs&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1954&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Chronique d’un être vivant&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1955&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Le Château de l’araignée&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1957&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Les Bas-fonds&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1957&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;La Forteresse cachée&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1958&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Les salauds dorment en paix&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1960&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Le garde du corps&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1961&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Sanjuro des camélias&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1962&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Entre le ciel et l’enfer&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1963&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Barberousse&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1965&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Dodescaden&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1970&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Dersou Ouzala&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1975&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Kagemusha&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1980&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Ran&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1985&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Rêves&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1989&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Rhapsodie en août&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1990&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Maadayo&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1993&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;       
&lt;/table&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/akira-kurosawa</link>
        <guid isPermaLink="true">/akira-kurosawa</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>31ème convention de BD Expo</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici le petit compte-rendu d’une sympathique lectrice sur la 31ème convention de BD Expo qui a eut lieu le 10 et 11 octobre 1998. Si vous aussi vous avez des choses à dire sur la japanimation ou si vous voulez faire un compte-rendu d’une convention à laquelle vous avez assisté, faites comme Natalie écrivez nous et vous serez publié. Ne vous inquiétez pas, on ne mords pas (enfin, à part Motenai peut-être mais ça c’est autre chose …).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samedi 10 octobre, 12h60. J’ai faim. Après une heure et demi de trajet me voilà enfin à la 31ème convention de &lt;em&gt;BD Expo&lt;/em&gt;. Je paie mon entrée et entre dans la salle centrale. Il y a beaucoup de monde mais on peut encore déambuler dans les allées sans se faire bousculer. L’ambiance bat son plein, on entend par-ici, par-là des rires et des chants à la gloire des DAN. Les stands sont particulièrement alléchants même si les prix, eux, le sont un peu moins. Des mangas, des CD, des vidéos, il y en a pour tous les goûts. Oh ! Mais que vois-je  (Un gros minet ?, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;) ? Combien cette peluche P-Chan, 60 francs ? Hm… Porte-monnaie, tu m’entends ? 60 francs c’est pas cher, et puis la vendeuse est tellement sympathique, on ne peut pas lui faire ça ! Oh ! Regardez les porte-clés de Mokona et du célèbre Caca (de Dr. Slump) ! Ah ! Et ça ! Et ça ! On ne sait vraiment pas où donner de la tête !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soudain, je me rends compte que le concours de Cosplay spécial rock japonais a déjà commencé, je m’empresse alors d’aller voir. Là, ô stupeur, une vingtaine de candidats sont habillés d’une manière vraiment…gothique. Le défilé est plein de fantaisie, de talent et d’humour particulièrement avec Christine alias Fred (Eh oui, ça arrive) qui nous a fait beaucoup rire. Je ne peux pas dire qui est le ou la meilleure et je ne sais pas d’ailleurs qui a gagné. En tout cas, pour le jury, ça du vraiment être très difficile ! Parmi les stands de &lt;em&gt;BD Expo&lt;/em&gt;, on a aussi pu voir de nombreux magazines amateurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fait, le deuxième événement de ce jour bénit des dieux, c’est l’élection du meilleur fanzine, là encore je ne peux pas vous dire qui à gagné ce concours, il y a tellement de stands, tellement de chef-d’œuvre (Oui ! Comment avez vous devinez que Lost Eden était inscrit (Elle est pas formidable cette fille ?, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;) ?!!) et je dois rentrer de bonne heure à cause des grèves… J’entends déjà ceux qui râlent et qui me disent pourquoi t’écrit cet article et bien c’est simple: j’espère seulement vous montrer combien cette fois encore &lt;em&gt;BD Expo&lt;/em&gt; a été réussie et combien il est important que vous vous libériez l’année prochaine, l’ambiance bon enfant qui y règne vous convaincra j’en suis sûre. Non ! Je ne travaille pas pour les sponsors et je n’ai pas de tendances sadiques à vous narguer comme ça, je compatis pour la tristesse (je sais à quel point profonde) de ceux qui n’ont pas pu s’y rendre mais si vous suivez mon conseil, vous verrez que dans ce genre de manifestation c’est bien dans ces moments là qu’on est heureux de faire partie des fans de japanimation. Alors qu’est-ce que je pourrais ajouter, (Le récit du trajet retour ! Le récit du trajet retour !). Non ! Pas le récit du trajet retour, je crois que les problèmes de transport ce n’est pas ce qui nous intéresse. Non !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour conclure ce merveilleux article qui est le mien (je confirme, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;), on ne peut qu’ajouter qu’un petit: vivement l’année prochaine ! ! !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/bd-expo-31</link>
        <guid isPermaLink="true">/bd-expo-31</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La ghettoïsation du manga et de l'animation japonaise</title>
        <description>&lt;p&gt;Quand je vais à la Fnac ou à Virgin, il y a un truc qui m’exaspère au plus au point : que ce soit pour les mangas ou pour l’animation japonaise, on les trouvent toujours dans un rayon appelé hâtivement Manga, injustement séparé des autres rayons. Alors que normalement, cette séparation n’a aucun sens et elle renforce l’idée dans la tête des gens que d’une part que le Manga c’est de l’animation japonaise (on sent là toute la connaissance des vendeurs pour ce type de produit) et que d’autre part comme c’est bien différent de la bd et de l‘animation “traditionnelle”, on doit les cloîtrer dans un coin. Alors que justement, il ne devrait pas avoir ce cloisonnement du Manga. Parce qu’en plus il place leur rayon Manga, pour ce qui est de l’animation japonaise, près du rayon enfant. C’est ainsi que l’on a la joie de voir le film de &lt;em&gt;Ken le survivant&lt;/em&gt; traîner à coté des K7 de &lt;em&gt;Bonnes Nuits les petits&lt;/em&gt; (‘faut quand même pas abuser !). On se demande quand même se que foutent ces vendeurs (mais peut-on décemment les appelé ainsi ?) , et s’ils savent bien la nature des produit qu’ils vendent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aussi, il est regrettable que des chef-d’œuvre comme &lt;em&gt;Porco Rosso&lt;/em&gt; ou le &lt;em&gt;Tombeau des Lucioles&lt;/em&gt; ne puissent, à mon avis, toucher un public plus large comme ils sont tout de suite catalogué Manga et que pour les trouver, il faut tâtonner au rayon enfant. L’autre effet de ce cloisonnement est qu’il donne l’impression que le Manga est pour un lecteur spécifique et ne s’intéressant exclusivement qu’au Manga. Vraiment, cette idée de créer un rayon réservé au Manga est la pire chose que l’on pouvait avoir. En effet, pour moi, le jour où on acceptera enfin le Manga, c’est quand on pourra chercher son Manga favori dans le rayon BD et non au rayon Manga. Cela voudra dire que le Manga ne sera plus défini par son origine mais en tant que BD, point. Effectivement, il ne faut pas se leurrer, ce n’est que parce que le Manga vient du Japon qu’il y a cette séparation. On vit vraiment dans un monde formidable vous ne trouvez pas ?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/la-ghettoisation-du-manga</link>
        <guid isPermaLink="true">/la-ghettoisation-du-manga</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>This Mortal Coil, Blood</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This Mortal Coil&lt;/em&gt; est un groupe-concept culte de la fin des années 80. En effet, sous ce nom se cache plusieurs artistes du label &lt;em&gt;4AD&lt;/em&gt; comme Elisabeth FRAZER (&lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt;) ou Pieter ULRICH (&lt;em&gt;Dead Can Dance&lt;/em&gt;). &lt;em&gt;Blood&lt;/em&gt; est à mon avis leur meilleur album avec des morceaux très romantiques comme &lt;em&gt;Help Me To Left You Up&lt;/em&gt;. Chaudement recommandé !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;AThis Mortal Coil - Blood - [75′] - label 4AD&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/this-mortal-coil-blood.jpg&quot; alt=&quot;This Mortal Coil, Blood&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 10 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/this-mortal-coil-blood</link>
        <guid isPermaLink="true">/this-mortal-coil-blood</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Angelo Badalamenti, Music From Twin Peaks</title>
        <description>&lt;p&gt;Une œuvre de David LYNCH sans musique c’est comme un épisode de &lt;em&gt;South Park&lt;/em&gt; sans que Kenny meut, c’est inconcevable. Pour sa cultissime série, on retrouve bien évidemment Angelo BADALAMENTI à la composition. Du générique à la danse du nain, tous les thèmes principaux de la série sont repris. On est tout de suite plongé dans l’ambiance particulière de la série. On y retrouve également 3 chansons de Julee CRUISE dont la version chantée du générique, &lt;em&gt;Falling&lt;/em&gt;. En plus, on trouve généralement ce CD a un prix réduit (environ 80 francs). Que demander de plus ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petite remarque: Ne confondez pas cet album avec la BO du film où on ne trouve pas les chansons.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Angelo Badalamenti - Music From Twin Peaks - [50′] - label Warner Bros Records&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/angelo-badalamenti-music-from-twin-peaks.jpg&quot; alt=&quot;Angelo Badalamenti, Music From Twin Peaks&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 09 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/angelo-badalamenti-music-from-twin-peaks</link>
        <guid isPermaLink="true">/angelo-badalamenti-music-from-twin-peaks</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Enigma, MCMXC AD</title>
        <description>&lt;p&gt;Oubliez les récentes compositions  de ce groupe car leur premier album n’a que très peu de rapport avec leurs autres albums. Ici, l’ambiance se veut plus mystérieuse et sensuelle (et même sexuelle quand on écoute bien les paroles de &lt;em&gt;Mea Culpa&lt;/em&gt;). Malgré l’âge (8 ans déjà !), les compositions sont toujours aussi excellentes. Récemment, beaucoup de groupe (&lt;em&gt;ERA&lt;/em&gt;,…) on essaye de copier &lt;em&gt;ENIGMA&lt;/em&gt;, mais aucun n’a réussi a atteindre le niveau de cet album. Ils sont les seuls à avoir réussi un mariage parfait entre musique électronique, musique grégorienne et sen(sex ?)sualité. A ne pas mettre entre toutes les mains…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Enigma - MCMXC AD - [61′] - label Virgin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/enigma-mcmxc-ad.jpg&quot; alt=&quot;Enigma, MCMXC AD&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/enigma-mcmxc-ad</link>
        <guid isPermaLink="true">/enigma-mcmxc-ad</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>LTJ Bukem presents Earth Vol.2</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;LTJ BUKEM&lt;/em&gt; a toujours défendu sa vision de la jungle qui rejoint le courant de la &lt;em&gt;Deep Jungle&lt;/em&gt;. En gros, c’est le pendant le plus cool de la &lt;em&gt;Jungle&lt;/em&gt; avec beaucoup de nappes et généralement assez douces. Cette compilation regroupe bon nombre d’artiste talentueux du label qui l’a créé il y a quelques années. On y trouve bien évidemment &lt;em&gt;LTJ BUKEM&lt;/em&gt; himself dans un superbe titre très jazzy, &lt;em&gt;Cosmic Interlude&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Artemis&lt;/em&gt; pour un titre bercé par la pluie, &lt;em&gt;Silver Down&lt;/em&gt;, ou encore &lt;em&gt;Blu Mar Ten&lt;/em&gt; pour &lt;em&gt;A Drift on Deep Water&lt;/em&gt; avec le doux remous de la mer comme fond sonore. Si vous cherchiez une compilation pour vous initiez à la jungle ou si plus simplement vous aimez la bonne musique, vous savez ce qui vous reste à faire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;LTJ Bukem presents Earth Vol.2 - [74′] - label Good Looking Records&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/ltj-bukem-earth-vol-2.jpg&quot; alt=&quot;LTJ Bukem presents Earth Vol.2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/ltj-bukem-earth-vol-2</link>
        <guid isPermaLink="true">/ltj-bukem-earth-vol-2</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
