<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:19:09 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Aug 2019 00:19:09 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>Love Spirals Downwards</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Love Spirals Downwards est l’exemple parfait de l’Heavenly Voices: guitares aériennes à la Cocteau Twins, musiques éthérées et voix paradisiaque. Groupe féerique pour musique de rêve.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/love-spirals-downards.jpg#left&quot; alt=&quot;Love Spirals Downwards&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Love Spirals Downwards&lt;/em&gt; est un groupe américain basé à Los-Angeles. Le groupe est formé de Suzanne PERRY au chant et de Ryan LUM à la musique (guitare et synthétiseur). Une fois leur première démo finie, ils l’envoyèrent à plusieurs labels dont &lt;em&gt;Projekt&lt;/em&gt; qui regroupait déjà des perles musicales comme &lt;em&gt;Lycia&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Black Tape For A Blue Girl&lt;/em&gt;. Ils furent ensuite contactés par &lt;em&gt;Projekt&lt;/em&gt; qui les signa sur leur label.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est ainsi que sorti leur premier album, &lt;em&gt;Idylls&lt;/em&gt;, en 1992 (album où figurent d’ailleurs les chansons de leur démo). Avec &lt;em&gt;Idylls&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;LSD&lt;/em&gt; charma de nombreux amateurs d’&lt;em&gt;Heavenly Voices&lt;/em&gt; grâce à des chansons très proche de &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; (dont Suzanne ne cache pas l’influence qu’ils ont sur leurs musiques) et des morceaux de guitares qui font beaucoup penser à &lt;em&gt;The Cure&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 ans plus tard, &lt;em&gt;Ardor&lt;/em&gt;, leur second album, propulsa &lt;em&gt;LSD&lt;/em&gt; au firmament des groupes éthérés avec des titres comme ‘&lt;em&gt;Write in Water&lt;/em&gt;’ (que l’on trouve aussi sur la compilation &lt;em&gt;Heavenly Voices Vol. III&lt;/em&gt; [label &lt;em&gt;Hyperium&lt;/em&gt;]) ou l’hypnotique ‘&lt;em&gt;Sunset Bell&lt;/em&gt;’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est en 1996 que le troisième album de &lt;em&gt;LSD&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Ever&lt;/em&gt;, arriva dans les bacs pour le plus grand bonheur de ses fans. L’utilisation ici plus importante des machines apporte une touche magique aux compositions de &lt;em&gt;LSD&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1998, sorti &lt;em&gt;Flux&lt;/em&gt;, un album teinté de  rythmiques drum and bass montrant la voie à des compositions encore plus électroniques. Après cet album, peut-être pour indiquer leurs nouvelles orientations musicales, le groupe changea de nom pour &lt;em&gt;Love Spirals&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 ans plus tard &lt;em&gt;Projekt&lt;/em&gt; distribua &lt;em&gt;Temporal&lt;/em&gt;, une compilation regroupant certains morceaux remixés et quelques titres inédits. A la différence d’autres groupes américains, LS(D) fait malheureusement peu de concert (2 à 3 fois par an aux USA et très rarement à l’étrange). Mais il ne faut pas désespérer pour autant de les voir un jour en concert en Europe.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;commentaires&quot;&gt;Commentaires&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En écoutant &lt;em&gt;Love Spirals Downwards&lt;/em&gt;, il est difficile de ne pas faire la comparaison avec &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt;. En effet, ces 2 groupes nous invitent dans un univers sonore rempli de sensibilité, berçant nos oreilles de tendres harmonies célestes. Mais on s’aperçoit vite que &lt;em&gt;LSD&lt;/em&gt; réussit l’exploit de faire une musique encore plus éthérée que celle des &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt;. Il n’y a qu’à écouter des chansons comme ‘&lt;em&gt;Will You Fade&lt;/em&gt;’ ou encore ‘&lt;em&gt;Above the Lone&lt;/em&gt;’ pour en être convaincu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leurs albums alternent chansons mélancoliques et musiques atmosphériques. A l’écoute de leurs chansons, on se surprend à rêver et à se laisser guider par la douce voix de Suzanne qui vous transporte dans un océan de plénitude et de volupté. Rares sont les groupes qui arrivent à vous toucher aussi profondément que &lt;em&gt;LSD&lt;/em&gt;, alors si jamais vous tombez sur un de leurs albums, n’hésitez surtout pas à l’acheter: vous ne serez pas déçu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous n’aviez qu’un seul album à acheter: &lt;em&gt;Ardor&lt;/em&gt;, à écouter en boucle sans jamais s’en lasser.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;discographie&quot;&gt;Discographie&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Idylls [label Projekt 1992-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ardor [label Projekt 1994-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ever [label Projekt 1996-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sideways Forest [label Projekt 1996-MCD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Flux [label Projekt 1998-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Temporal [label Projekt 2000-CD]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;compilations&quot;&gt;Compilations&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;From Across This Gray Land 3 [label Projekt 1992-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;From Hyptnotic [label Projekt 1992-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hyperium Promotional Sampler [label Hyperium 1992-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;50 Years of Sunshine [label Silent 1993-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Altered Mind [label Split With Halo 1993-45T]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Voices Vol. I [label Hyperium 1993-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Of These Reminders  [label Projekt 1994-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Voices Vol. III [label Hyperium 1995-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Excelsis [label Projekt 1994-CD]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 11 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/love-spirals-downards</link>
        <guid isPermaLink="true">/love-spirals-downards</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jack or Jive</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jack or Jive est un groupe japonais d’exception. Très peu connu en dehors de l’Europe (leur label d’origine était allemand), Jack or Jive nous fait découvrir une musique d’une incroyable beauté.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/jack-or-jive.jpg&quot; alt=&quot;Jack or Jive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avant de former &lt;em&gt;Jack or Jive&lt;/em&gt;, Chako et Makoto HATTORI travaillaient dans une imprimerie, et ce n’est que par hasard qu’ils se rencontrèrent et décidèrent de former &lt;em&gt;Jack or Jive&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1989, ils sortirent leur tout premier album &lt;em&gt;Expatriation&lt;/em&gt; qu’ils vendirent par eux-mêmes n’étant signés sur aucun label. Un disquaire qui était en contact avec Christophe HEEMAN lui envoya une copie de l’album. Il aima tellement leur travail qu’il les aida à trouver un label, &lt;em&gt;Dragnet Records&lt;/em&gt;, et leur proposa de travailler avec eux le temps d’un album (&lt;em&gt;Seclusion&lt;/em&gt;). N’étant pas satisfait de leur travail sur &lt;em&gt;Expatriation&lt;/em&gt;, ils ne souhaitèrent pas voir une édition CD de cet album. Il firent donc de nouvelles compositions pour un nouvel album, &lt;em&gt;Prayer&lt;/em&gt;, qui fut leur premier CD à sortir sur &lt;em&gt;Dragnet Records&lt;/em&gt;. C’est sur &lt;em&gt;Prayer&lt;/em&gt; que l’on trouve le très beau titre ‘&lt;em&gt;Worry about the country&lt;/em&gt;’ où l’on entend un extrait d’un discours de Yukio MISHIMA, célèbre écrivain japonais connu en Europe pour son roman &lt;em&gt;Le Marin rejeté par la mer&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 ans après &lt;em&gt;Prayer&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Jack or Jive&lt;/em&gt; sort en 1992 &lt;em&gt;Mujyo / Transience&lt;/em&gt;, album qui s’inscrit dans la continuité de &lt;em&gt;Prayer&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1994, Jack or Jive revient avec le live &lt;em&gt;Kagura live in Kyoto&lt;/em&gt; (leur album le plus connu) enregistré le 16 janvier 1994 au club Other Side. Cette même année est également sorti &lt;em&gt;A Solo Exhibition&lt;/em&gt;. Pour cet album, Chako et Makoto ont voulu faire des compositions dans un style plus pop: ils accolèrent sur l’album au nom du groupe l’adjectif &lt;em&gt;Lights&lt;/em&gt; à fin de marquer leur changement d’orientation musicale. L’atmosphère qui s’y dégage est en effet plus léger et lumineux que sur leurs précédents albums.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1996, Chako sort son album solo &lt;em&gt;Ebb and Flow&lt;/em&gt;. On y découvre de superbes chansons, toutes mélancoliques, dans un style proche de &lt;em&gt;Black Tape For A Blue Girl&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kenka&lt;/em&gt;, sorti l’année suivante, fut enregistré a Kobe après le terrible tremblement de terre. Chaque morceau de cet album traite de sujets dramatiques comme les personnes luttant contre le sida (‘&lt;em&gt;Tears of Blood&lt;/em&gt;’) ou encore la guerre en Tchetchenie (‘&lt;em&gt;300 years&lt;/em&gt;’).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de 1998, le groupe passa chez un label français &lt;em&gt;Prikosnovénie&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;commentaires&quot;&gt;Commentaires&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La première chose qu’on remarque à l’écoute des chansons de &lt;em&gt;Jack or Jive&lt;/em&gt; est la douceur avec laquelle chante Chako. Il est vrai que sa voix ne vous laisse pas indifférent, tout comme la chanteuse de &lt;em&gt;Cranes&lt;/em&gt;, on aime ou on déteste le timbre de sa voix que l’on peut trouver étrange. De le même manière qu’Elisabeth FRAZER (Cocteau Twins), Chako chante dans un langage fantaisiste qui mélange différentes langues comme l’anglais ou le japonais. Pour Chako, l’important dans une chanson ne sont pas les paroles mais les images que l’on peut créer à travers la voix, chaque chanson de &lt;em&gt;Jack or Jive&lt;/em&gt; est ainsi construite autour d’une image, d’une scène, que l’auditeur doit pouvoir visualiser en se laissant imprégner par la musique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’ambiance musicale de &lt;em&gt;Jack or Jive&lt;/em&gt; varie d’un album à l’autre, on passe de l’ambiance relaxante de l’album &lt;em&gt;A Solo Exhibition&lt;/em&gt; à une atmosphère beaucoup plus sombre, désespéré avec &lt;em&gt;Kenka&lt;/em&gt; (album dédié au victimes du tremblement de terre à Kobe). Aussi, sur l’album live enregistré à Kyoto, &lt;em&gt;Kagura live in Kyoto&lt;/em&gt;, on est surprit de voir à quel point Chako peut modifier sa voix: elle peut être sensuelle pour le très beau morceau ‘&lt;em&gt;Snow-Covered Landscape&lt;/em&gt;’ ou bien glaciale, dans un style très proche de Diamanda GALAS, pour ‘&lt;em&gt;Sea of Flames&lt;/em&gt;’. La musique de &lt;em&gt;*Jack or Jive&lt;/em&gt; est intimiste, parfois déroutante mais toujours belle et mélancolique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous n’aviez qu’un seul album à acheter: &lt;em&gt;Ebb and Flow&lt;/em&gt; : l’album solo de Chako, un pur chef-d’oeuvre.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;discographie&quot;&gt;Discographie&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Expatriation (épuisé) [1989-K7]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Seclusion [label Some Fine Legacy-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Prayer [label Dragnet 1990-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;[Dura] 2 / To Your Rise [label Dragnet-45T]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Muyo [label Dragnet 1994-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A Solo Exhibition [label Drag&amp;amp;Drop Elves 1994-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A Picture of a Dancer [label Drag&amp;amp;Drop Elves 1994-MCD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ebb and Flow [label Drag&amp;amp;Drop Elves 1996-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kenka - Devoted Flowers [label Drag&amp;amp;Drop Elves 1996-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tidal Current [label Prikosnovénie 1998-MCD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Earth [label Prikosnovénie 1999-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kismet [label Prikosnovénie 2001-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;GOR et Jack or Jive [label Prikosnovénie 2002-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Absurdity [label Prikosnovénie 2004-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kakugo [label Prikosnovénie 2008-CD]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;compilations&quot;&gt;Compilations&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ohren des Kaiser Hirohito  [label Dragnet -CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jekura - Deep the Eternel Forest  [label Apocalyptic Vision-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Knights of Abyss  [label Abyss Records-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Voices Vol. II [label Hyperium-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Iris [label Prikosnovénie-MCD]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 11 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/jack-or-jive</link>
        <guid isPermaLink="true">/jack-or-jive</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dossier Heavenly Voices</title>
        <description>&lt;p&gt;L’&lt;em&gt;Heavenly Voices&lt;/em&gt; est un genre musical qui est né au début des années 80 avec la création du label &lt;em&gt;4AD&lt;/em&gt; qui fit connaître des groupes uniques à l’ambiance éthérée et romantique comme &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;This Mortal Coil&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Ce label marqua tellement le monde musical que tout groupe jouant de la musique éthérée se faisait appeler formation à la &lt;em&gt;4D&lt;/em&gt;. Le mouvement musical &lt;em&gt;Heavenly Voices&lt;/em&gt; est basé principalement sur ce qui a fait le succès de &lt;em&gt;4AD&lt;/em&gt;, à savoir musiques aériennes, textes romantiques et voix féminines célestes. De cette mouvance naîtra de nombreux groupes et des labels qui essayeront de nous faire découvrir le meilleur de l’Heavenly Voices (&lt;em&gt;Hyperium&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Projekt&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Priskonovénie&lt;/em&gt;, …).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans les posts qui vont suivre, nous allons vous faire découvrir 3 groupes qui, à chacun leur manière, représentent différents courants de la scène &lt;em&gt;Heavenly Voices&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/chandeen&quot;&gt;Chandeen&lt;/a&gt;,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/love-spirals-downards&quot;&gt;Love Spirals Downwards&lt;/a&gt;, et&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/jack-or-jive&quot;&gt;Jack or Jive&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 11 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/dossier-heavenly-voices</link>
        <guid isPermaLink="true">/dossier-heavenly-voices</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        <category>Dossier</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chandeen</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Groupe phare du label Hyperium, Chandeen s’est rapidement imposé comme un des meilleurs représentants de la scène Heavenly Voices.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/chandeen.jpg&quot; alt=&quot;Chandeen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt; fut créé en 1992 à Francfort (Allemagne). Le groupe est initialement formé de 2 compositeurs, Harald LOWY et Oliver HENKEL, et de 2 chanteuses, Antje SCHULZ et Catrin MALLON. Participent également à certains morceaux, Dorothea HOHNSTED (flûte) et Axel HENNINGER (guitare électrique). Le nom &lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt; désigne dans la langue indienne une expérience extrasensorielle (que l’on pourrait rapprocher à un état modifié de conscience). Mais Harald a avant tout choisi ce nom parce qu’il trouvait que cela sonnait bien à l’oreille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est en 1994 qu’est sorti leur premier album &lt;em&gt;Shaded by the Leaves&lt;/em&gt;, petit bijoux en matière d’&lt;em&gt;Heavenly Voices&lt;/em&gt;. L’année suivante, &lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt; connu le succès avec le single “&lt;em&gt;Strawberry Passion&lt;/em&gt;“ extrait de leur second album &lt;em&gt;Jutland&lt;/em&gt;. Ce morceau, dans un style proche d’&lt;em&gt;Enya&lt;/em&gt;, fut en effet beaucoup diffusé sur les radios nationales allemandes. Malheureusement, Oliver et Catrin quittèrent &lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt; peu de temps après, le groupe avait en effet connu de nombreuses tensions durant l’enregistrement de l’album au Danemark. Harald et Antje continuèrent &lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt; tandis que Catrin et Oliver formèrent &lt;em&gt;Edera&lt;/em&gt; (groupe que l’on retrouve d’ailleurs sur la compilation &lt;em&gt;Heavenly voices Vol. IV&lt;/em&gt; (label &lt;em&gt;Hyperium 1996-CD&lt;/em&gt; )).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelques mois plus tard, Stéphanie HARICH, chanteuse de Blues, se joignit au groupe. C’est ainsi que sorti en septembre 1995 le mini-album &lt;em&gt;Light within Time&lt;/em&gt; (contenant un remix de Steve ROACH,un maître de l’ambient) où l’on entend pour la première fois Stéphanie. Mais il faut attendre novembre 1996 pour que sorte leur troisième album, &lt;em&gt;The Waking Dream&lt;/em&gt;. En 1997, après avoir fait une série de concerts avec &lt;em&gt;Stoa&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Black Rose&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;La Floa Maldita&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt; quitta &lt;em&gt;Hyperium&lt;/em&gt; pour &lt;em&gt;SPV&lt;/em&gt; (Synthetic Symphony).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un an après sorti &lt;em&gt;Spacerider&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Love at First Sight&lt;/em&gt;, leur album le plus pop. Ce fut leur seul album sur ce label comme ils quittèrent &lt;em&gt;SPV&lt;/em&gt; pour &lt;em&gt;Kalinkaland Records&lt;/em&gt;, un label créé par Harald LOWY, et ils sortirent ainsi en 2002 &lt;em&gt;Bikes and Pyramids&lt;/em&gt;. Un an après, &lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt; nous amena vers des contrés plus classiques dans une ambiance très romantique avec &lt;em&gt;Echoes&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour leurs 10 ans de carrière (depuis la sortie de leur premier album), &lt;em&gt;KalinKaland&lt;/em&gt; sorti &lt;em&gt;Pandora’s Box&lt;/em&gt;, une compilation contenant 2 inédits. C’est à ce moment là que le groupe annonça sa séparation (quelques indices laissaient entrevoir cette situation comme Stéphanie HARICH n’était déjà pas présente pour &lt;em&gt;Echoes&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La séparation fut de courte durée, en effet en 2008 le groupe réapparu avec &lt;em&gt;Teenage Poetry&lt;/em&gt;. De la formation ne resta que le compositeur Harald LOWY qui trouva une nouvelle chanteuse, Julia BEYER.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;commentaires&quot;&gt;Commentaires&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La musique de &lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt; est très variée, elle va de la New-Age (“&lt;em&gt;Le Temps Perdu&lt;/em&gt;”) à la Wave-Pop (“&lt;em&gt;Strawberry Passion&lt;/em&gt;”) en passant par la Dark-Wave (“&lt;em&gt;Red Letter Days&lt;/em&gt;”), le tout en restant facile d’accès. Les compositions de &lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt; apportent immédiatement un sentiment de bien-être, elles cajolent l’auditeur par d’agréables ballades et des musiques éthérées de très grandes qualités. Les paroles des chansons sont toutes d’une extrême sensibilité et contribuent pour beaucoup au succès du groupe. Mais surtout, &lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt; captive l’auditeur par le chant céleste d’Antje SCHULZ. Sa voix est aussi séduisante que celle d’une sirène, et c’est un vrai plaisir de se laisser guider par sa voix et de se perdre dans les profondeurs d’une mer de rêve. Vous l’avez bien compris, &lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt; est un groupe de toute beauté qu’il faut absolument connaître.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous n’aviez qu’un seul album à acheter: “&lt;em&gt;Teenage Poetry&lt;/em&gt;”, ce qui est incroyable avec &lt;em&gt;Chandeen&lt;/em&gt;, c’est que leur nouvel album surpasse toujours leur précédent.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;discographie&quot;&gt;Discographie&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Shaded by the Leaves [label Hyperium 1994-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Red Letter Days / Lumis [label Hyperium 1994-MCD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jutland [label Hyperium 1995-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Strawberry Passion [label Hyperium 1995-MCD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Light within Time [label Hyperium 1995-MCD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Waking Dream [label Hyperium 1996-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Papillon [label Hyperium 1996-MCD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Spacerider, Love At First Sight [label Synthetic Symphony 1998-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Skywalking [label Synthetic Symphony 1999-MCD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bikes and Pyramids [label KalinKaland 2002-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;My World Depends On You [label KalinKaland 2002-MCD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Echoes [label KalinKaland 2003-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pandora’s Box [label KalinKaland 2004-CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Teenage Poetry [label KalinKaland 2008-CD]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;compilations&quot;&gt;Compilations&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kodex [label Shushia Records CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wave Romantics [label Sub Terranean CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Voices Vol. I [label Hyperium CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zauber of Music [label Hyperium CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Electrocity 6 [label Ausfahrt CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Voices (la version française) [label Semantic CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nightline [label EMI CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;An Ideal for Living Vol. II [label Gothic Arts CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Erotica [label Sun Terranean CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Borderline [label Messerschmitt CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paranoise! [label Euromedia CD] Neurostyle 1 [label Euromedia CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Voices Vol. III [label Hyperium CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Musica Celesta [label Musica Celasta CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pop Biz [label Pop Biz CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;E-Beat [label Polymedia CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wave Romantics [label Edel CD ]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Treasury [label Hypnobeat / Indigo CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Live [label Discordia CD]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heavenly Voices 5 [label EMI CD]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 11 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/chandeen</link>
        <guid isPermaLink="true">/chandeen</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Actualités de la musique éthérée en 1997</title>
        <description>&lt;p&gt;Anne CLARK, chanteuse &lt;em&gt;Cold-Wave&lt;/em&gt; qui a sorti il y a 2 ans le très bel album &lt;em&gt;To Love and Be Loved&lt;/em&gt; [&lt;em&gt;SPV recordings&lt;/em&gt;], revient en force avec &lt;em&gt;Worldprocessing the remix Project&lt;/em&gt; [&lt;em&gt;Columbia / Sony&lt;/em&gt;], un album où de grands artistes de la scène Techno retravaillent plusieurs titres du répertoire d’Anne CLARK. Le titre phare de l’album &lt;em&gt;Our Darkness&lt;/em&gt;, remixé par les français de &lt;em&gt;Total Eclipse&lt;/em&gt;, se paît même le luxe de passer régulièrement sur &lt;em&gt;Skyrock&lt;/em&gt;. On retrouve également le groupe de dub français &lt;em&gt;Mouse On Mars&lt;/em&gt; ou encore le célèbre Sven VÄTH .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les frères Klive et Nigel HUMBERSTONE, alias &lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt;, viennent de sortir chez &lt;em&gt;Vuz&lt;/em&gt; un nouvel album, &lt;em&gt;Praha1&lt;/em&gt;, contenant des lives de ce groupe mythique. Est sorti également sous le nom &lt;em&gt;Les Jumeaux&lt;/em&gt; (projet parallèle d’&lt;em&gt;In The Nursery&lt;/em&gt;) l’album &lt;em&gt;Cobalt&lt;/em&gt; [&lt;em&gt;ITN corporation&lt;/em&gt;]. A noter que l’on retrouve &lt;em&gt;ITN&lt;/em&gt; sur la bande son de &lt;em&gt;The sweet hereafter&lt;/em&gt; (“&lt;em&gt;De beaux lendemains&lt;/em&gt;”), film est sorti le 8 octobre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le deuxième album d’&lt;em&gt;End of Orgy&lt;/em&gt;, “&lt;em&gt;Caramel amer&lt;/em&gt;” est sorti sur &lt;em&gt;Weisser Herbst&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chill-Out Classic&lt;/em&gt; [&lt;em&gt;Hyperium&lt;/em&gt;] est une compilation qui regroupe le meilleur de la musique classique avec SATIE, DEBUSSY, &lt;em&gt;Le Mystère des Voix Bulgares&lt;/em&gt;, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dernier album des français de &lt;em&gt;Rise &amp;amp; Fall of a Decade&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Forget the 20th Century&lt;/em&gt; [&lt;em&gt;In/Scene&lt;/em&gt;], est actuellement dans les bacs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les fans du groupe Heavenly Voices, &lt;em&gt;La Floa Maldita&lt;/em&gt;, pourront retrouver leur meilleures chansons sur la compilation &lt;em&gt;Reconfield with the Light&lt;/em&gt; [&lt;em&gt;Hyperium&lt;/em&gt;].&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un deuxième volume de la compilation &lt;em&gt;Musiques de Nuit&lt;/em&gt; [&lt;em&gt;Labels / Virgin France&lt;/em&gt;] sortira le 14 Novembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après &lt;em&gt;Musiques pour les plantes vertes&lt;/em&gt; [&lt;em&gt;F communications / PIAS France&lt;/em&gt;], le label &lt;em&gt;F Comm&lt;/em&gt; nous fait à nouveau vibrer avec &lt;em&gt;Megasoft Office 97&lt;/em&gt;, compilation regroupant des morceaux sensuels et relaxants de &lt;em&gt;Nova-Nova&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Elegia&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Aqua Bassino&lt;/em&gt;, … .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On aurait pu s’attendre au pire avec la compilation &lt;em&gt;Future, Aux frontières de la Techno et de l’Ambient&lt;/em&gt; [&lt;em&gt;Virgin&lt;/em&gt;] qui s’inspire de l’univers des &lt;em&gt;X-Files&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Aux frontières du réel&lt;/em&gt;), en effet l’album &lt;em&gt;Songs in the Key of the X-files&lt;/em&gt; regroupant différents groupes rocks n’avait été pas brillant. Mais en regardant les artistes présents sur ce double CD, on est agréablement surpris en voyant y figurer, en autre, sur le premier CD &lt;em&gt;Sabres of Paradise&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Photek&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Future Sound of London&lt;/em&gt;. Mais c’est le deuxième CD qui est le plus intéressant avec des artistes prestigieux comme &lt;em&gt;Brian ENO&lt;/em&gt; (le père de l’Ambient), &lt;em&gt;Harold BUDD&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;David TOOP&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;David SYLVIAN&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Retrouver les plus beaux titres de la Jungle atmosphérique sur &lt;em&gt;Blame presents Logical Progression Level 2&lt;/em&gt; [&lt;em&gt;Good Looking / Pias&lt;/em&gt;]. On a ici un premier CD mixé par &lt;em&gt;Blame&lt;/em&gt;, le petit protégé de &lt;em&gt;LTJ Bukem&lt;/em&gt;. Sur le second CD non mixé se trouve des morceaux de toute beauté dont le sublime ‘&lt;em&gt;Atlantis: I need You&lt;/em&gt;’ de &lt;em&gt;LTJ Bukem&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eau claire de la lune&lt;/em&gt; est une émission de radio qui passe le dimanche à 22h00 sur &lt;em&gt;RCR&lt;/em&gt; (92.2 FM). Serge et Antoine, les 2 animateurs, vous feront rêver en diffusant le meilleur de l’Heavenly Voices, de la musique néo-romantique, du Dark-Folk, etc et vous charmeront par de très beaux poèmes récités avec tendresse et émotion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un nouveau magazine sur MCM, 160 BPM, traite de l’actualité de la musique électronique. Dans le premier numéro, on a pu voir une interview d’Anne CLARK.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;playlist&quot;&gt;Playlist&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Voici la liste de 15 albums, récents ou non, qui me tiennent particulièrement à coeur et que je vous encourage vivement à découvrir.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
   &lt;th&gt;Artiste&lt;/th&gt;
   &lt;th&gt;Album&lt;/th&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Chandeen&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Shaded by the Leaves&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Love Spirals Downwards&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Ever&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;In the Nursery&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;L'esprit&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Danna &amp;amp; Clément&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;North of Niagara&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Harold BUDD&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Luxa&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Divers artistes&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Musiques de Nuit&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Dead Can Dance&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Spiritchaser&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Trisomie 21&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;The Songs by T21 Vol. II&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Chako&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Ebb &amp;amp; Flow&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Love Spirals Downwards&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Ardor&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Cocteau Twins&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Blue Bell Knoll&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Harold BUDD&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;The White Arcades&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Swallow&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;Blow Back&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Jack or Jive Lights&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;A Solo Exhibition&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
   &lt;td&gt;Enigma&lt;/td&gt;
   &lt;td&gt;MCMXC A.D.&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/actualites-de-la-muqiue-etheree-en-1997</link>
        <guid isPermaLink="true">/actualites-de-la-muqiue-etheree-en-1997</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Actualités de l'animation japonaise en 1997</title>
        <description>&lt;p&gt;Cela fait presque vingt ans que l’on avait pas vu une rentrée aussi pauvre en matière de Dessins Animés Japonais. En effet, après la disparition du Club Dorothée du petit écran, on pouvait s’attendre au pire en ce qui concerne les DAN. Ce qui est le cas: les seules séries japonaises à être diffusées à la télévision (hors câble) sont &lt;em&gt;Tico et Zorro&lt;/em&gt;. L’avenir du DAN sur les chaînes hertziennes s’annonce donc bien sombre.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tv&quot;&gt;TV&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La quête de sens de TF1 semble avoir porté préjudice aux DAN qui disparaissent de la chaîne. La nouvelle émission  jeunesse, &lt;em&gt;TF!&lt;/em&gt; , ne contient que des séries américaines et des dessins animés français (de piètre qualité). Seul rescapé, &lt;em&gt;Zorro&lt;/em&gt;, dans une adaptation très libre du célèbre héros masqué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La (mauvaise) surprise de cette rentrée vient des &lt;em&gt;Minikeums&lt;/em&gt;. Exit &lt;em&gt;Albator 84&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Captain Harlock&lt;/em&gt;) et &lt;em&gt;Lady Oscar&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Versaille no bara&lt;/em&gt;) qui devaient passer sur France 3. Ces séries ont été remplacées par &lt;em&gt;Il était une fois la vie&lt;/em&gt; et l’excellente série les &lt;em&gt;Animaniacs&lt;/em&gt;. Il ne faut pas espérer retrouver &lt;em&gt;Albator 84&lt;/em&gt; avant plusieurs mois. Après avoir été diffusé il y a un an sur TF1, &lt;em&gt;Tico et ses amis&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Nanatsu no umi no Tico&lt;/em&gt;) arrive sur France3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une nouvelle émission traitant de l’actualité du manga et de l’animation japonaise vient de naître sur Canal+. Elle porte le doux nom de &lt;em&gt;MANGA MANGA&lt;/em&gt; (original non ?). De plus, on devrait avoir droit à la diffusion d’une OAV après chaque émission (&lt;em&gt;Armitage III&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Iria&lt;/em&gt; pour commencer).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La seule véritable “nouveauté” est &lt;em&gt;Capitaine Flam&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Capitaine Future&lt;/em&gt;) qui revient sur la chaîne câblée &lt;em&gt;Canal J&lt;/em&gt; pour le plus grands plaisirs des fans de Space-Opera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sont arrivés sur &lt;em&gt;AB Cartoons&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Jeanne et Serge&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Attaker You!&lt;/em&gt;), &lt;em&gt;Charlotte&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Hai ! Step Jun&lt;/em&gt;) et &lt;em&gt;Emi Magique&lt;/em&gt;. Tous les samedis soirs sont diffusés des films d’animation (ont déjà été diffusés plusieurs films de &lt;em&gt;DBZ&lt;/em&gt;). Pour le reste, on retrouve tous les séries qui ont fait le succès du &lt;em&gt;Club Dorothée&lt;/em&gt;(&lt;em&gt;Dragon Ball&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Les Chevaliers du Zodiaque&lt;/em&gt;…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Manga Zone&lt;/em&gt;, le magazine quotidien manga / japanimation de &lt;em&gt;MCM&lt;/em&gt;, a disparu de la grille de programmes de la chaîne musicale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spawn&lt;/em&gt;, le dessin animée, devrait arriver bientôt sur &lt;em&gt;Canal Jimmy&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Twin Peaks&lt;/em&gt; est diffusée en VO sous-titré en français sur &lt;em&gt;Série Club&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;oav--films&quot;&gt;OAV / Films&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ghost in the Shell&lt;/em&gt;, le superbe film de Mamuro OSHII, est sorti en location et est également en vente chez &lt;em&gt;Manga Video&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;HK vidéo&lt;/em&gt; sortira la VO sous-titré en français .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sont prévus chez &lt;em&gt;AK Video&lt;/em&gt;: la fin d’&lt;em&gt;Albator 84&lt;/em&gt;, le téléfilm inédit de &lt;em&gt;Capitaine Flam&lt;/em&gt; et la première série d’&lt;em&gt;Albator&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le film &lt;em&gt;Dô wa meita senshi Windaria&lt;/em&gt;, la suite de &lt;em&gt;Tenchi Muyo&lt;/em&gt; et le chef-d’oeuvre d’Isao TAKAHATA, &lt;em&gt;le tombeau des lucioles&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Hotaru no Haka&lt;/em&gt;) sont prévus chez &lt;em&gt;Kaze Animation&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le film &lt;em&gt;Cying Freeman&lt;/em&gt; est disponible en K7 vidéo et en Laser-Disc (dans une édition spéciale avec making-off, interviews et bandes annonces) chez &lt;em&gt;TF1 Vidéo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;AB&lt;/em&gt; sort en vidéo la fin de &lt;em&gt;Dragon Ball Z&lt;/em&gt; encore inédit en France à raison de 3 épisodes par volume. Attention, même s’il est marqué sur la jaquette “version intégrale”, les épisodes sont bien censurés et coupés (merci &lt;em&gt;AB&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;goodies&quot;&gt;Goodies&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le volume 1 de &lt;em&gt;Génération Japanimation&lt;/em&gt; [label &lt;em&gt;Animusik&lt;/em&gt; 1997 CD] contient 10 génériques de DAN qui ont bercés l’enfance de bon nombres de personnes. On y retrouve les génériques de &lt;em&gt;Capitaine Flam&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Albator&lt;/em&gt; (première série), &lt;em&gt;San Ku Kai&lt;/em&gt; (qui passa récemment sur &lt;em&gt;SérieClub&lt;/em&gt;), &lt;em&gt;Lady Oscar&lt;/em&gt;, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les 3 CD de La chronique de &lt;em&gt;La guerre de Lodoss&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Record of Lodoss war&lt;/em&gt;) sont distribués en France par &lt;em&gt;Animusik&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est possible de trouver de trouver de superbes peluches de &lt;em&gt;Tonari no Totoro&lt;/em&gt; chez &lt;em&gt;Asian Alternative&lt;/em&gt; (170 francs la peluche).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;manga&quot;&gt;Manga&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Prévus à la rentrée:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Asatte Dance Vol. 6 [Tonkam]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Armagedon Vol .7 [Kana]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Conan Vol. 3 [Kana]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dragon Ball Vol. 28 [Glenat]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dr. Slump Vol. 12 [Glenat]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Gunnm Vol. 8 [Glenat]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les Chevaliers du Zodiaque Vol. 4 [Kana]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ranma ½ Vol. 13 [Glenat]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;RG Veda Vol. 8 [Tonkam]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;RX Vol. 1 [Tonkam]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sailor Moon Vol.14 [Glenat]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sous un rayon de soleil Vol. 1 [Tonkam]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Yu Yu Yakusho Vol. 4 [Kana]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/actualites-de-l-animation-japonaise-en-1997</link>
        <guid isPermaLink="true">/actualites-de-l-animation-japonaise-en-1997</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Elegia, From Nowhere With Love</title>
        <description>&lt;p&gt;Artiste du label &lt;em&gt;F Communications&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Elegia&lt;/em&gt; (Laurent COLLAT) fait parti de ces musiciens français qui montent. Dans les années 80, Laurent écoutait beaucoup de groupe du label &lt;em&gt;4 AD&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Dead Can Dance&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; …), et cela se ressent sur le premier titre du maxi, ‘&lt;em&gt;From noWhere with love&lt;/em&gt;’, où l’on entend un sample de &lt;em&gt;This Mortal Coil&lt;/em&gt;. Ce morceau d’une incroyable beauté place très haut la barre en matière de House. On poursuit dans les samples d’artistes célèbres avec ‘&lt;em&gt;Grid one&lt;/em&gt;’ et ‘&lt;em&gt;1992&lt;/em&gt;’. Ici c’est &lt;em&gt;Björk&lt;/em&gt; qui se fait sampler pour notre plus grand plaisir dans des morceaux deep du plus bel effet. &lt;em&gt;From NoWhere Whith Love&lt;/em&gt; est un maxi de house très aérienne qui restera longtemps dans votre lecteur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Elegia - From Nowhere With Love - [30’] - label F Communications&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/elegia-from-nowhere-with-love.jpg&quot; alt=&quot;Elegia, From Nowhere With Love&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 09 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/elegia-from-nowhere-with-love</link>
        <guid isPermaLink="true">/elegia-from-nowhere-with-love</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Omni Trio, The Haunted Science</title>
        <description>&lt;p&gt;Rob RAIGH, alias &lt;em&gt;Omni Trio&lt;/em&gt;, fut un des pionnier en matière d’&lt;em&gt;Intelligent Jungle&lt;/em&gt; avec &lt;em&gt;A Guy Called Gerald&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Goldie&lt;/em&gt;. Le terme &lt;em&gt;Intelligent Jungle&lt;/em&gt; (utilisé souvent a tord et à travers) est donné à la branche la plus douce de la &lt;em&gt;Jungle&lt;/em&gt;, bien loin de la puissance sonore du &lt;em&gt;DarkStep&lt;/em&gt;. Les compositions d’&lt;em&gt;Omni Trio&lt;/em&gt; sont toujours très travaillées et complexes tout en restant facile d’accès, et &lt;em&gt;The Haunted Science&lt;/em&gt; ne fait pas exception à la règle. Sur cet album, on retrouve plusieurs morceaux qui figuraient sur d’anciens maxi comme ‘&lt;em&gt;Trippin on Broken Beats&lt;/em&gt;’ ou ‘&lt;em&gt;Who are You&lt;/em&gt;’, mais il y a également des inédits avec par exemple le mystérieux ‘&lt;em&gt;Serpent Navigator&lt;/em&gt;’. &lt;em&gt;The Haunted Science&lt;/em&gt; est un album d’une très grande maturité qui confirme le talent de Rob à faire des morceaux accrocheurs. C’est l’album parfait à écouter la nuit tranquillement chez soi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Omni Trio - The Haunted Science - [73’] - label Moving Shadow&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/omnitrio_thehauntedscience.jpg&quot; alt=&quot;Omni Trio, The Haunted Science&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 08 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/omni-trio-the-haunted-science</link>
        <guid isPermaLink="true">/omni-trio-the-haunted-science</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nova Nova, Ex-Ep</title>
        <description>&lt;p&gt;Sur ce maxi du label &lt;em&gt;F communications&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Nova Nova&lt;/em&gt; surprend l’auditeur en commençant par ‘&lt;em&gt;Tones&lt;/em&gt;’, un long morceau de piano joué par un des membre du groupe, Marc DURIF (un ancien du conservatoire de Paris). C’est d’ailleurs ce même morceau qui termine superbement le maxi après un très beau titre techno, ‘&lt;em&gt;U&lt;/em&gt;’. On retiendra de ce maxi également ‘&lt;em&gt;See&lt;/em&gt;’, un morceau Ambient somptueux. &lt;em&gt;Ex-Ep&lt;/em&gt; est idéal pour ceux qui veulent s’initier doucement à la musique électronique et montre surtout que, contrairement aux idées ressues, la Techno peut être douce et harmonieuse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nova Nova - Ex-Ep - [36’] - label F Communications&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/novanova_exep.jpg&quot; alt=&quot;Nova Nova, Ex-Ep&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 07 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/nova-nova-ex-ep</link>
        <guid isPermaLink="true">/nova-nova-ex-ep</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Danna &amp; Clement, North of Niagara Impression along the Bruce Trail</title>
        <description>&lt;p&gt;Cet album est sorti en 1995, alors pourquoi le chroniquer maintenant? Tout simplement parce que cela fait plus d’un ans que je cherchais cet album et que je l’ai enfin trouvé (ah! le bonheur que l’on éprouve après avoir trouvé l’objet tant convoité…). &lt;em&gt;North of Niagara&lt;/em&gt; est l’oeuvre de 2 artistes talentueux de chez &lt;em&gt;Hearts of Space&lt;/em&gt; (LE label New-Age du moment), Michael DANNA et Tim CLEMENT. Ils nous proposent, à travers les 12 morceaux que composent l’album, de nous guider à travers la Bruce Trail, la plus vieille forêt du Canada. On est bercé par le bruit de la mer sur ‘&lt;em&gt;Cootes Paradise&lt;/em&gt;’ (titre que l’on retrouve sur la compilation &lt;em&gt;Musiques de Nuit&lt;/em&gt;) ou on se repose en écoutant le doux chant des oiseaux sur ‘&lt;em&gt;Silent Lake&lt;/em&gt;’. Des notes de pianos viennent délicatement s’ajouter à cet atmosphère calme et romantique. Magique, féerique, aérien tels sont les qualificatifs qui viennent en tête à l’écoute de cet album absolument INDISPENSABLE. Après avoir écouté &lt;em&gt;North of Niagara&lt;/em&gt;, on se demande comment l’on a fait pour vivre sans…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;DANNA &amp;amp; Clement - North of Niagara - Impression along the Bruce Trail - [53’] - label Hearts of Space Records&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1997/north-of-niagara.jpg&quot; alt=&quot;Danna &amp;amp; Clement, North of Niagara Impression along the Bruce Trail&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 06 Oct 1997 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/north-of-niagara</link>
        <guid isPermaLink="true">/north-of-niagara</guid>
        
        <category>LostEden1</category>
        
        <category>musique</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
