<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lost Eden</title>
    <description>Bienvenue sur le site dédié à l'imaginaire, Lost Eden. Ce site fait suite au fanzine Lost Eden créé en 1997. Il a pour vocation de traiter de l’actualité de l'imaginaire et du rêve à travers l’animation japonaise et la musique.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 17:13:10 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Apr 2020 17:13:10 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>City Hunter, le plan de l'immeuble</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici donc un dessin de l’immeuble de Ryo que vous retrouvez dans l’anime de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/plan-de-l-immeuble.jpg&quot; alt=&quot;Après&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est un bâtiment de cinq étages. Ryo et Kaori occupent les deux derniers étages et le sous-sol. Le reste de la bâtisse semble désert, remarquez c’est normal, vu le nombre de dégâts subits pour chaque affaire. Même s’il semble vétuste, il est très solide et bien situé pour faire face à toutes les situations.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le couloir&lt;/strong&gt;: large, avec deux escalier pour bouger entre les étages, et l’escalier de secours à l’extérieur.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le coin pratique&lt;/strong&gt; qui comprend: la salle de bain, point de convergence des passages secrets, les WC, et la cuisine.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;La chambre de Ryo&lt;/strong&gt;: La bibliothèque de livres porno et la chambre de tous les dangers pour les clientes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le toit&lt;/strong&gt;: Il s’y passe toujours quelque chose, confidences, enlèvements, et déclarations enflammées. Quand on voit le toit, l’événement n’est pas loin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le garage&lt;/strong&gt;: repaire de la Mini austin rouge, de la Fiat Uno et la Fiat Panda, sa localisation permet une intervention rapide.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le salon&lt;/strong&gt;: un peu de thé ? cette grande pièce s’étale en fait sur deux étages et plusieurs chambres. Très agréable à vivre et idéalement situé pour surveiller l’arrivée d’intrus éventuels.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;et 8. &lt;strong&gt;Les chambres d’amis&lt;/strong&gt;: ne comptez pas y trouver le repos si vous êtes une faible femme, du moins pas avant que le 	marteau de Kaori aie fait de l’effet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le vide sanitaire&lt;/strong&gt;: La dernière trouvaille de Ryo pour ces ballades nocturnes. Malheureusement pour lui, cet espace entre les 	deux étages est truffé de pièges made in Kaori®.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;La salle de tir et l’armurerie&lt;/strong&gt;: Quand Ryo veut frimer un peu devant la caméra. Mais cet endroit calme est aussi propice	aux discussions sérieuses.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Il y a également d’autres salles qui n’ont pas été localisées avec précision: le bureau, proche des chambres; la salle de musculation, peut-être au sous-sol; et enfin la chambre de Kaori, qui se trouve sous celle de Ryo.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 06 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/plan-de-l-immeuble</link>
        <guid isPermaLink="true">/plan-de-l-immeuble</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les dessous cachés du Dorothée Magazine</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outre ses grandes qualités d’animatrice, Dorothée est également connue pour ses dérapages (non contrôlés) durant ses émissions. On se souvient tous de l’affaire &lt;em&gt;Ken le survivant&lt;/em&gt; qui fut malheureusement la goutte d’eau qui a fait déborder le vase. Cela a eu pour effet de sonner le glas des DA japonais en France. On peut aussi citer l’affaire de la petite culotte de Malaury Nataf: la comédienne était venu interpréter un de ses navets dans le &lt;em&gt;Jacky Show&lt;/em&gt; (yeah!) sans cet élément de lingerie pourtant essentiel dans l’apparat féminin. Après ça, on comprend mieux comment elle a pu éditer sans autorisation, une histoire de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;dans-le-dorothée-magazine&quot;&gt;Dans le Dorothée Magazine&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/apres-censure.jpg&quot; alt=&quot;Avant&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;dans-le-manga&quot;&gt;Dans le manga&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/avant-censure.png&quot; alt=&quot;Après&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La personne qui a découvert cette publication illégale a souhaité resté anonyme, de peur des représailles (allez Kaori on sait que c’est toi), mais surtout pour pas qu’on sache qu’elle était abonnée au &lt;em&gt;Dorothée Magazine&lt;/em&gt; (personne n’est parfait…). Quoi qu’il en soit, ce fameux mensuel a en effet publié une nouvelle insignifiante intitulée la rencontre avec Laura, à une époque ou même le manga de &lt;em&gt;DBZ&lt;/em&gt; n’était pas encore sorti. Du coup ils ne se sont pas dérangés pour demander l’autorisation de l’auteur, et ils en ont profité pour massacrer l’œuvre (plutôt inhabituel de la part de Dorothée, n’est-il pas ?). Les deux images ci-contre comparent la version du n°32 de &lt;em&gt;J’ai Lu&lt;/em&gt; paru en 1998 (&lt;em&gt;Souvenirs autour d’une photo&lt;/em&gt;) et la version du &lt;em&gt;Club Dorothée&lt;/em&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est là qu’on se dit que J’ai Lu a quand même bien bossé (ça aurait pu être pire, la preuve !). Je pense que c’est la seule fois où un manga a été piraté de la sorte. La bêtise du magazine a été de penser que cela ne se verrait pas. Tout se sait un jour, et les japonais ne sont pas irréprochables là-dessus non plus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En effet, la musique d’une chanson de Jeanne Mas a été reprise intégralement dans une chanson de &lt;em&gt;Bubblegum Crisis&lt;/em&gt;. Comme quoi on tourne toujours autour des affaires de blé. Heureusement &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; (super justicier) est là pour dénoncer toutes les fraudes des méchants pas beaux.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/les-dessous-caches-du-doroth%C3%A9e-magazine</link>
        <guid isPermaLink="true">/les-dessous-caches-du-doroth%C3%A9e-magazine</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Courrier des lecteurs</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici une nouvelle rubrique dans &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;…En effet, comme nous recevons un petit paquet de lettres et que des lecteurs demandent à être publiés, alors voilà les réactions de quelques personnes qui disent ce qu’ils pensent du fanzine. Cette rubrique est à vous, car sans vous qui nous lisez, &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; ne serait rien. Merci à tous ceux qui nous ont écrit.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/courrier-des-lecteurs.png&quot; alt=&quot;Le Courrier des lecteurs&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-laetitia&quot;&gt;Courrier de Laetitia&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Bonjour,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dossier &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; est très intéressant, j’ai appris des choses que je ne savais pas. Si vous êtes intéressés, je vous envoie quelques dessins agrandis du manga. Qu’en pensez-vous? Tu me demandes pourquoi j’achète le manga en V.O. En fait, j’achète la version française mais je prends aussi pour certains volumes la version en V.O, parce que je la trouve plus belle. Les dessins sont beaucoup plus beaux et puis certains dessins que j’appellerai “intermédiaires” (c’est à dire la “pose” pour passer d’une histoire à l’autre) ne sont pas reproduits dans la version française! Pour qui? Pourquoi? Je ne le sais pas, c’est un mystère!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aurai quelques questions à vous poser. Tout d’abord, le dernier épisode de la série TV, c’est le duel Ryo-Falcon dû à Sonia? Moi, je pensais que c’était l’épisode où Kaori est hypnotisée et doit faire sauter une bombe atomique. Et puis, à la fin, Ryo embrasse Kaori. Comment oublier un tel épisode!!! Etes-vous sûrs qu’il n’y a pas de “coucou” dans la série TV? Moi, je peux vous dire qu’il y en a, preuve à l’appui! Je ne l’ai pas vu tout de suite, mais à force de regarder, j’ai pu le constater. En effet, dans la série TV, lorsque Sonia demande à Ryo de prendre un bain avec elle, on voit le fameux “coucou”. La censure n’y a vu que du feu. Amusant, non? (…) J’ai un double CD (que j’ai eu du mal à trouver) qui s’intitule &lt;em&gt;Les plus grands génériques de DA de 1978 à 1998&lt;/em&gt;. Je le conseille vivement! Cela nous rappelle de bons souvenirs! (…) Qu’est-ce que représente l’image magique du &lt;em&gt;Lost Eden 4&lt;/em&gt; ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avez-vous vu &lt;em&gt;Génération Albator&lt;/em&gt;? J’ai adoré!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A bientôt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut Laetitia,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comme tu le vois, on te publie. Désolée de n’avoir mis que des passages de tes lettres, mais il aurait fallut plusieurs pages sinon. Cela fait plaisir de recevoir autant de courrier en tout cas. Pour répondre à tes questions, le fait qu’il existe de la censure que ce soient des animations ou des mangas dans les versions françaises est bien triste…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C’est pourquoi les V.O sont mieux, je pense. Je n’avais pas remarqué que l’on voyait le “coucou” de Ryo dans l’épisode TV (n°135), merci pour l’info! Le dernier épisode de la série TV n’est ni l’épisode “chantage atomique” (n°100-101, magnifique n’est-ce-pas?), ni le duel entre Falcon et Ryo (n°135-136). C’est un épisode banal (n°140, je connais pas le titre). Lorsque les épisodes ont été réalisés, le manga n’était pas encore fini.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Du coup, il n’y a pas eu de fin, au cas où la série aurait continué en 1992. Cela ne s’est pas fait et la série n’a pu couvrir que jusqu’au manga n°30 environ. Pour l’image magique, il y avait écrit &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;. C’est vrai que ce n’est pas évident de voir en 3D, moi-même j’ai dû me forcer pour voir l’image (ceci est dû entre-autres à la perte de qualité suite à l’impression et le passage à la photocopie, &lt;em&gt;NDMotenaï&lt;/em&gt;).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nous avons tous bien vu &lt;em&gt;Génération Albator&lt;/em&gt; et c’est génial! Apparemment, il y aura des suites…C’est cool! De plus, toi qui est fan de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;, tu dois être ravie de voir &lt;em&gt;Nicky Larson&lt;/em&gt; le samedi matin sur France 2. J’espère aussi que tu as passé un bon après-midi en notre compagnie pour voir comment était l’équipe de &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; (Laetitia est venue nous voir. Si cela vous dit, nous sommes toujours contents d’accueillir les lecteurs, alors n’hésitez pas à nous écrire ou nous envoyer un e-mail). Merci encore pour les images que tu nous as envoyées sur &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-barbara&quot;&gt;Courrier de Barbara&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salut,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai trouvé le dossier sur &lt;em&gt;Cityhunter&lt;/em&gt; très bien, de même que l’article sur le art book de Katsura. Je pense que l’horoscope est une très bonne idée, ce qui rend le fanzine plus personnel et plus sympa. Dans la rubrique “Bonnes adresses”, je n’attribuerai même pas de notation à &lt;em&gt;Atomic Club&lt;/em&gt;, car en effet après avoir écrit par deux fois à l’adresse concernant le fanzine &lt;em&gt;Mémorial Saint&lt;/em&gt;, j’ai entendu qu’ils en possédaient à &lt;em&gt;Atomic Club&lt;/em&gt;, mais quand j’ai téléphoné, ils m’ont dit qu’ils ne savaient pas s’il y en avait toujours… Bref, ils ne savaient pas et n’étaient pas très motivés. (…) Pour moi, un fanzine c’est d’abord partager une passion et je suis vraiment surprise par le manque de serieux qui entoure le fanzine &lt;em&gt;Mémorial Saint&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut Barbara,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un petit coup de gueule permet parfois de remettre les choses à leur place et tu as raison de ne pas te laisser faire. &lt;em&gt;Atomic Club&lt;/em&gt; est noté dans les bonnes adresses, car ils possèdent une grande quantité de mangas en V.F et V.O (plus les goodies). Le problème de certains “grands” magasins de japanimation est qu’ils ne prennent pas le temps parfois de discuter avec le client. Dommage, car les passionnés peuvent alors être déçus.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En ce qui concerne le fanzine &lt;em&gt;Mémorial Saint&lt;/em&gt;, tu devrais leur écrire de nouveau pour qu’ils te répondent. Ce fanzine est vraiment excellent au niveau du contenu pour tous les fans de &lt;em&gt;Saint Seiya&lt;/em&gt;, alors tu devrais insister si tu le veux. Je te souhaite bonne chance. S’ils ne t’ont pas répondu, c’est peut-être aussi parce qu’ils ont beaucoup de courrier et qu’ils ne peuvent pas répondre tout de suite. Merci pour tes compliments sur le fanzine. Nous essayerons toujours de tout faire pour partager avec vous cette passion qu’est l’animation japonaise.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-delphine-et-sabine&quot;&gt;Courrier de Delphine et Sabine&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salut à toute l’équipe,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Franchement, &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; est bien. Sauf que le coup de “Keiko déguisée en gomme” (&lt;em&gt;Lost Eden 3&lt;/em&gt;), même si vous aviez voulu le faire, cela n’aurait pas été aussi marrant (surtout pour ceux qui s’y connaissent en japonais: Keiko se fait passer pour Keichi. Or, en japonais, gomme se dit keichigomu. Cela n’était pas volontaire de notre part. Désolée pour les fautes de frappes, &lt;strong&gt;NDR&lt;/strong&gt;). J’ai des questions à vous poser. L’un d’entre vous parle-t-il couramment le japonais? Je suis à la recherche d’anciens numéros de &lt;em&gt;Mangavoraces&lt;/em&gt; ( 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 10 ), pouvez-vous m’aider? Je recherche aussi le film &lt;em&gt;Lady Oscar&lt;/em&gt; de Jacques Demy, de 1974 (En  V.O ou V.F (y’a une différence ?, &lt;strong&gt;NDMotenaï&lt;/strong&gt;)) (…) Si je vous fait un petit dessin, le publierez-vous? (…) Euh, Erwan, t’es bien gentil, mais les D.A sur la radio à 1h du mat’, c’est sympa, mais bon, ça ne comprend pas les dodos et bien qu’on aime les mangas, on ne doit pas obligatoirement avoir des horaires à la noix. Bon d’accord, on a déjà quelque chose et c’est déjà pas mal (…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;J’ai fait un p’tit tri parmi vos longues lettres…Merci de votre courrier, ainsi que les photos et les cartes de vœux (eh ben, on a de la chance d’avoir des lecteurs aussi sympas, &lt;em&gt;NDR&lt;/em&gt;). Je parle un peu japonais, pas encore couramment (mais, je suis motivée!). Mais, amis lecteurs, vous allez pouvoir apprendre cette merveilleuse langue qu’est le japonais, car maintenant, il y a des petites leçons de japonais dans &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;. Alors, heureux?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pour les &lt;em&gt;Mangavoraces&lt;/em&gt; et le film de &lt;em&gt;Lady Oscar&lt;/em&gt;, avis aux lecteurs qui les posséderaient. Ecrivez-nous et nous transmettrons le courrier. Bien sûr, si vous nous envoyez un dessin, nous le publierons. Cela rendra &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt; encore plus gai! C’est vrai que les D.A qui passent à des heures impossibles, c’est pas génial…De plus, pour ceux qui n’ont pas &lt;em&gt;Canal Plus&lt;/em&gt; (ce qui est mon cas…), les épisodes d’&lt;em&gt;Evangelion&lt;/em&gt;, eh bien, je ne peux pas les enregistrer. Il faut donc essayer de trouver quelqu’un qui puisse les enregistrer… Pas facile. Mais lorsqu’on est motivé, tout devient possible. Et puis, je trouve que les médias font un petit peu plus d’efforts pour l’animation japonaise et les mangas. C’est déjà un début et il faut se dire que cela ira en s’améliorant…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-eve&quot;&gt;Courrier de Eve&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salut,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je dois dire bravo. La mise en page est claire, les textes sont intéressants et j’adore tout particulièrement les commentaires des rédacteurs (merci, on fait de notre mieux, &lt;strong&gt;NDR&lt;/strong&gt;). La lettre d’un certain Roger publiée dans le n°2 m’a quelque peu laissée perplexe par ses critiques excessives et son manque d’indulgence. Peut-être avait-il une furieuse envie de se défouler ce jour-là? En bref, continuez comme ça et longue vie à &lt;em&gt;Lost Eden!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut Eve,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Merci pour tes encouragements. Pour la petite histoire, le fameux Roger du n°2 était un ami proche de Lost Eden et c’est plus un petit délire qu’il a dit plus qu’un coup de gueule. Il n’était pas spécialement furieux ce jour-là, mais c’est quelqu’un qui aime bien “charrier” les personnes qu’il apprécie (Tu m’étonnes! C’était moi! ND?)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-david&quot;&gt;Courrier de David&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Bonjour,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci pour vos vœux. A mon tour de vous souhaiter une bonne année pour 1999 à votre équipe, votre fanzine et à votre entourage. Une critique sur votre fanzine: aucune critique! Seulement des encouragements “à tous ceux pour qui l’animation japonaise est une source inépuisable de rêve” cf Erwan. Bonne continuation et merci d’exister. A bientôt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut David,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ah! Enfin un garçon qui nous écrit! Car notre lectorat est plus féminin que masculin. Serait-ce dû au dossier sur &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt;? Comment ne pas craquer sur Ryo, n’est-ce-pas? Tu sais David, tes paroles (lorsque tu a dis “merci d’exister”) ont beaucoup touché Erwan, je t’assure. Il pleurait de joie d’entendre ces phrases. Merci à toi de nous lire.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-gladys&quot;&gt;Courrier de Gladys&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salut à toute l’équipe,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;B-R-A-V-O! Je me suis procurée les numéros avec le dossier sur &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; et je les ai dévorés (non, pas mangés!). Je suis fan de &lt;em&gt;City Hunter&lt;/em&gt; et plus particulièrement de Ryo (j’adore son petit côté obsédé et pro à la fois. En fait, c’est tout le personnage que j’aime, c’est un être humain, quoi!). Il y a beaucoup de choses que je ne savais pas et grâce aux articles, j’ai pu assouvir mes lacunes. C’est soigné, à part les fautes de frappe…(…) La phrase d’Erwan :”Ce fanzine est dédié à tous ceux pour qui l’animation japonaise est une source inépuisable de rêve” résume bien ce que je ressens lorsque je me plonge dans un manga ou une vidéo d’animation japonaise, oui, c’est du rêve et ça fait un bien fou! (…) Dans le n°3, la blague, un peu courte d’ailleurs est assez mystérieuse: fallait rire ou quoi? Ben oui, “plouf”, mais “plouf” quoi? Celles du n°2, je l’ai comprise! Bon courage, bonne chance. J’aimerais bien que ma lettre soit publiée, sinon j’espère qu’elle vous fera plaisir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut Gladys,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ta lettre nous a fait très plaisir et comme tu l’as demandé, elle est publiée. Heureusement qu’Erwan a sorti sa “phrase” que tous les lecteurs ont l’air d’apprécier, car ce n’est pas les blagues qui ont remporté un succès fou…Il faut parfois être indulgent et puis mettez-vous à notre place, nous ,rédacteurs qui devons écouter les superbes blagues de notre rédac’chef…Si vous ne rigolez pas à ses blagues, souriez au moins; cela fera plaisir à Erwan. Pour la blague du café, il fallait différencier le café (bar) et le café (la boisson). Vous voilà au courant de la petite histoire. En ce qui concerne le personnage de Ryo, je suis d’accord avec toi. Il y a des points faibles et c’est ce qui fait de lui un être humain. Il est faible et fort à la fois, c’est peut-être pour cela qu’il est autant apprécié. A bientôt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;courrier-de-stéphanie&quot;&gt;Courrier de Stéphanie&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salut,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci pour le n°3 que j’ai adoré. Je l’ai trouvé vraiment “top”: une magnifique couverture, de belles illustrations et des textes bien résumés sans trop résumer (merci, on fait de notre mieux, &lt;strong&gt;NDR&lt;/strong&gt;) et tout ça dans un grand format.(…) Je vous encourage à continuer. Bien amicalement,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salut Stéphanie,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;merci pour tes encouragements. Ce fanzine est le vôtre, donc si vous avez des idées pour le rendre meilleur, n’hésitez pas à nous dire ce que vous aimeriez trouver dans &lt;em&gt;Lost Eden&lt;/em&gt;. A bientôt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 04 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/courrier-des-lecteurs</link>
        <guid isPermaLink="true">/courrier-des-lecteurs</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nadia, Jules Verne, les méchas et la technologie</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les méchanics, dans la série de Gainax &lt;em&gt;Nadia et le secrete l’eau bleue&lt;/em&gt; ont été beaucoup influencés par Jules Verne (1828-1905), le premier écrivain de sciences fiction français. Beaucoup d’exemples apparaissant dans la série sont tirés de ses livres &lt;em&gt;Vingt mille lieues sous les mers&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Voyage au centre de la terre&lt;/em&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/nadia.jpg&quot; alt=&quot;Le Nautilus&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;historique&quot;&gt;Historique&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Les Mécanics de &lt;em&gt;Nadia&lt;/em&gt; se situent en 1900 à l’Exposition universelle de Paris. Dans les premiers épisodes apparaît l’engin le plus important qui est le Nautilus de 20 000 lieues sous les mers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Nautilus de Jules Verne et de &lt;em&gt;Nadia&lt;/em&gt; ne sont pas les premiers submersibles et sous-marins qui apparurent dans la guerre navale du début du XXe  siècle. L’origine du nom Nautilus est latine et fut attribuée à un mollusque datant du Trias (un céphalopode, vivant encore à l’heure actuelle, pour être précis, &lt;strong&gt;NDMotenaï&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le concept du sous-marin ne fut pas inventé par Jules Verne dans &lt;em&gt;20 000 lieues sous les mers&lt;/em&gt; mais en 1870, par un irlando-américain: Robert Fulton, autodidacte de son état, qui établit l’art et la manière d’utiliser le “bateau sous-marin” comme arme de dissuasion. Il ne fut mis réellement en application qu’au début de ce siècle. La seule nouveauté fut d’intégrer l’énergie perpétuelle (la propulsion nucléaire) au bateau de Fulton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après beaucoup de polémiques, deux sous-marins furent construits et testés par la Marine Française entre 1900 et 1910, et baptisé Nautilus 1 et Nautilus 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terminons ce petit détour historique. Nous allons entamer la comparaison entre le Nautilus de Disney et celui de Gainax.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;disney-vs-gainax&quot;&gt;Disney vs Gainax&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le sous-marin de Disney avait une longueur de 75 mètres et était construit avec des rivets. Il était construit avec les premiers aciers et plongeait à environ 200 et 300 mètres de profondeur. Sa propulsion était nucléaire et il ne possédait aucunes armes offensives et défensives. Il ne faisait qu’éperonner les bateaux et sciait leur coque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A contrario, le Nautilus de &lt;em&gt;Nadia&lt;/em&gt; est un sous-marin classé dans la catégorie des bateaux modernes et semi futuristes. Sa taille est d’environ 250 mètres de long. Par sa taille, il est comparable au sous-marin russe de type Typhon qui mesure 174 mètres de long, qui existe en six exemplaires. La noto­riété du sous-marin Typhon est due au film &lt;em&gt;A la poursuite d’octobre rouge&lt;/em&gt;, d’après le livre de Tom Clancy (mais aussi au jeu Game Boy du même nom, &lt;strong&gt;NDMoténaï&lt;/strong&gt;). L’armement du Nautius est constitué de missiles et d’anti-missiles, de sonars actifs et passifs, et de contre-mesures (pour plus de détails, se référer au film précédemment cité). Sa propulsion nucléaire ne fait pas tourner une hélice classique mais une turbine sous voûte qui le rend silencieux et évite toute cavitation pouvant donner l’identité du sous-marin aux autres navires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autre détail important, ce sous marin est construit par la technologie des Atlantes: coque soudée au laser au lieu d’être rivetée. Il est construit par sections lui permettant d’aller à des profondeurs exceptionnelles, entre 1000 et 3000 mètres. Cette résistance est due à sa construction dérivée du vaisseau de type Exelsion. Il a un équipage réduit et possède une cloche de plongée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En parallèle, les sous-marins de la “Nouvelle Atlantide” d’Argon (&lt;em&gt;Gargoyles&lt;/em&gt;) sont proches de la description du vaisseau de Jules Verne. Ils ont subits divers améliorations dont les torpilles, le contre-mesures et les leurres. Il plongent aux alentours de 100 à 200 mètres. Ils éperonnent tous les bateaux dans l’atlantique et pillent les navires marchands.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/nadia</link>
        <guid isPermaLink="true">/nadia</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Converser sur le net</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pour tous ceux qui sont seuls chez eux, ceux qui sont timides, ceux qui n’ont pas le temps, ceux qui n’aiment pas parler, ceux qui n’ont rien à dire, ceux qui se sentent incompris, il existe un moyen de communication terriblement intéressant, c’est l’internet.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1999/converser-sur-le-net.jpg&quot; alt=&quot;Lain&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grâce à ce nouveau média qui ne cessera pas de nous étonner, on peut rapidement engager de superbes conversations avec un américain, un français ou son voisin de palier. En plus c’est pas cher, on peut dire (presque) ce que l’on veut sans être gêné puisqu’il n’y a personne en face. On peut même choisir de ne pas répondre, on peut aussi faire d’agréables rencontre et plus si affinité. Bref, le degré de liberté est très élevé, même si certains reprochent une perte des valeurs authentiques du dialogue et tralala et tralala. Il faut évoluer avec le progrès technique, bordel!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidemment le novice se sent un peu paumé en arrivant et se demande bien comment faire pour trouver du monde qui partage ses passions comme la manganim’ (inventé par moi pour parler de tout ce qui concerne les mangas et les animes) par exemple. Bon, procédons par étapes. La solution la plus simple au départ est de choper les e-mail d’amis déjà connectés mais injoignables. Ces surfeurs chevronnés vous servirons alors de guide dans la plus grande toile d’araignée du monde. Par contre si vous n’avez pas d’amis (connectés) ça devient plus difficile et c’est là que mon aide devient précieuse. Si vous avez un e-mail c’est très bien, passez au paragraphe suivant. Sinon, suivez mes instructions: tapez l’adresse de caramail dans la petite boite prévue à cet effet: http://www.caramail.com. Ensuite laissez-vous guidez par les explications et vous devriez obtenir votre boite aux lettre en 2-3 minutes. J’ai choisi &lt;em&gt;Caramail&lt;/em&gt; parce que c’est un site français, donc accessible, et parce que c’est là que je suis inscrit, mais il y en a d’autres comme yahoo.com, hotmail.com, mailcity.com… En tout cas sur caramail vous avez accès à un certain nombre de forums, dont une petite partie est réservée aux dessins animés. Pour y accéder regardez dans la fenêtre de gauche et trouvez la ligne “Forums caramail”. Cliquez dessus et sélectionnez ensuite “radio et télévision” puis “dessins animés”. Il ne reste plus qu’à cliquer sur les forums qui vous tentent et vous serez inscrits. Ensuite il faut revenir sur la fenêtre de gauche et cliquer deux fois sur le petit carré de “forums caramail” et vous verrez apparaître en-dessous les forums que vous avez demandé. Cliquez dessus et voilà. Vous pouvez consulter les messages anciens envoyés ou écrire au forum. Le principe est le même que lorsque vous écrivez à quelqu’un sauf que votre lettre est ici publique. Essayez de faire en sorte qu’elle intéresse un maximum de monde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, il y a également moyen de communiquer en direct, via caramail, dans des salons publiques, mais aussi ailleurs dans des salons plus vastes ou plus restreints, voir une conversation privée. Pour cela il vous faut encore vous inscrire, pour avoir soit un ICQ, soit un IRC. Ce sont de petits programmes qui s’installent sur votre disque dur et qui permettent ainsi de communiquer en direct avec un groupe de personne ou une personne seule. La station Fun Radio utilise notamment ce procédé pour ses émissions et débats. Je suis moi même un novice en la matière et relativement limité dans mes accès au Net, donc je ne dispose pas d’une expérience encore très étendue en la matière, mais je ne manquerais pas de vous communiquer des forums intéresants si j’en trouve.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 02 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/converser-sur-le-net</link>
        <guid isPermaLink="true">/converser-sur-le-net</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Génération X</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il y a 20 ans (déjà !) est apparue sur le petit écran une série qui marqua à jamais toute une génération, je veux bien sûr parler de &lt;em&gt;Goldorak&lt;/em&gt;. Ce dessin animé fut un véritable électrochoc pour les chères petites têtes blondes que nous étions (enfin, plutôt brune pour moi) de part sa réalisation et les thèmes qu’il abordait. Le succès de ce dessin animé permis l’arrivée de bon nombre de dessins animés de qualités et qui bercèrent  l’enfance de cette génération. On peut citer entre autre &lt;em&gt;Candy&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Albator&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Capitaine Flam&lt;/em&gt; ou &lt;em&gt;Cobra&lt;/em&gt; pour les plus connus. Certains de ces jeunes gens qui regardaient ces séries sentirent monter en eux un intérêt pour ces DA venus du pays du Suchi. Ce sont ces mêmes personnes qui, plus tard, formeront le noyau dur des fans de japanimation.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour trouver ensuite un tel engouement pour une série, il faudra patienter une dizaine d’années avant de voir arriver &lt;em&gt;Saint Seiya&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Les Chevaliers du Zodiaque&lt;/em&gt;). Une nouvelle génération fut bercée par les aventures de nos courageux héros vêtus de leurs armures de bronze. Rappelez-vous ces armures qui se vendaient comme des petits pains, ces discussions sans fin dans le &lt;em&gt;Club Dotothée Magazine&lt;/em&gt; sur la série, ce générique qui fut classé au Top 50 et surtout (enfin pour moi), l’auteur, KURUMADA, qui fut interviewé à l’occasion de la diffusion de la deuxième série (je me rappellerai toujours son étonnement quand il écouta pour la première fois le générique français (tu m’étonnes!)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ensuite, il y eut un petit temps mort dû à la programmation de séries adultes (&lt;em&gt;Ken&lt;/em&gt;) pour des enfants (qui provoqua par mal de remous aux seins des parents, des “psychologues” et même des politiciens (Ségolène Royal)) et à une croisade ani-japonaise qui était dans le ton de l’époque ( protectionnisme contre les voitures japonaises, critique violente de ces “fourmis” montrées comme responsables du chômage et patati et patata… ). Il fallut attendre 1993, avec &lt;em&gt;Dragon Ball Z&lt;/em&gt; (je dirais à partir de l’arrivée de Trunks), pour connaître un succès équivalent (ou même plus grand vu qu’il fut en partie à l’origine de la vague manga qui débarqua en France . Cette génération se démarque des autres de part la possibilité qu’elle avait d’assouvir sa passion: arrivée de magazines (&lt;em&gt;Kameha&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Manga Player&lt;/em&gt;,… ) d’émissions sur la japanimation (feu &lt;em&gt;Mangazone&lt;/em&gt;), les magasins de jeux vidéos qui se mettaient à la japanimation .Certains (ceux issus de la génération &lt;em&gt;Goldorak&lt;/em&gt;) furent justement jaloux de toute cette chance qui leur fut offerte et à cause de leur manque de respect (dû à leur jeune âge) envers des série moins débézèdiennes, ils les appelèrent les “gagabaliens”. Mais après avoir connu un point culminant en 1997 avec la sortie de &lt;em&gt;Dragon Ball Z, le film&lt;/em&gt; (en réalité 2 OAV mises bout à bout), cette engouement sembla diminuer tout doucement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disparition du &lt;em&gt;Club Dorothée&lt;/em&gt; entraîna la fin de diffusions de séries japonaises sur le petit écran. On arrivait (et on est toujours) dans une situation comparable à celle d’il y a 20 ans! En effet, s’il n’y avait pas eu les &lt;em&gt;Minikeums&lt;/em&gt; pour diffuser de vieilles séries (&lt;em&gt;Cat’s Eyes&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Albator 84&lt;/em&gt;,… ), on se serait retrouvé sans DAN (!). Force est de constater que la nouvelle génération n’est plus élevée aux dessins animés japonais. Le problème qui se pose est de savoir si xcette génération saura prendre la relève des générations précédentes. Il est évident que la situation peut paraître dramatique, mais quand on y regarde de plus près, on s’aperçoit que cette nouvelle génération est plus mûre que les précédentes, elle est nourrie à l’informatique, aux jeux vidéos, à internet; elle ne reste plus passive devant son écran, elle a plus de facilité à se procurer ce qu’elle désire. De plus, l’univers manga est ancré en eux de part les jeux vidéos et c’est un code graphique qu’ils connaissent. Mais, il est évident que nous avons un rôle à jouer, nous, issue des précédentes génération, pour leur faire découvrir toutes ces séries qui nous ont fait tant rêver. C’est à nous de tout faire pour que perdure encore pendant des années cette passion pour l’animation japonaise.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Mar 1999 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/generation-x</link>
        <guid isPermaLink="true">/generation-x</guid>
        
        <category>LostEden5</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cocteau Twins, Blue Bell Knoll</title>
        <description>&lt;p&gt;Groupe culte des années 80 (et encore aujourd’hui), &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; est un groupe unique qui marqua les oreilles (et le cœur) de nombreux amateurs de musique éthérée. Si &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; n’avait pas existé, il est clair que de nombreux groupes d’aujourd’hui ne seraient pas apparus. On peut citer, entre autres, &lt;em&gt;Cranberries&lt;/em&gt; ou encore &lt;em&gt;Texas&lt;/em&gt; (pour leurs dernières chansons dont l’influence de &lt;em&gt;Cocteau Twins&lt;/em&gt; est évidente). La chanteuse, Elisabeth FRAZER, possède une voix unique et charismatique qu’on a du mal à oublier. Cette album, &lt;em&gt;Blue Bell Knoll&lt;/em&gt;, est mon préféré de ce groupe, certainement parce qu’il est le plus romantique. De toute manière, voici un album incontournable pour tout amateur de bonnes musiques pour rêver pendant des heures.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cocteau Twins - Blue Bell Knoll - [35′] - label Virgin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/cocteau-twins-blue-bell-knoll.jpg&quot; alt=&quot;Cocteau Twinw, Blue Bell Knoll&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 16 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/cocteau-twins-blue-bell-knoll</link>
        <guid isPermaLink="true">/cocteau-twins-blue-bell-knoll</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Reminiscent Drive, Mercy Street</title>
        <description>&lt;p&gt;En voilà un album qui l’est bien à écouter pour se reposer et rêvasser. Sous ce nom se cache Jay ALANSKI. Ce nom ne vous dit peut-être rien, mais sachez qu’il fut le producteur, en autre, de Lio durant les années 80. C’est donc sous le nom de &lt;em&gt;A Reminiscent Drive&lt;/em&gt; qu’il sort ses premières compositions. Et bien on peut dire qu’il a fait là du bon, du très bon travail même. Tous les morceaux de cet album sont absolument magnifiques et empreints d’une très grande sensibilité. Ses compositions se prêtent très bien aux moments intimes que l’on partage à 2. Sa musique est très difficilement définissable, mais une chose est sûre : on tombe immédiatement sous le charme de la musique. Un achat obligatoire pour tout amoureux de belles musiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A Reminiscent Drive - Mercy Street - [70′] - label F Communication&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/a-reminiscent-drive-mercy-street.jpg&quot; alt=&quot;A Reminiscent Drive, Mercy Street&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 15 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/a-reminiscent-drive-mercy-street</link>
        <guid isPermaLink="true">/a-reminiscent-drive-mercy-street</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Musique</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Actualités de l'animation japonaise de l'hiver 1998</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un petit tour d’horizon de l’actualités de l’animation japonaise en cet hiver 1998.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;télévision&quot;&gt;Télévision&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Rien de bien nouveau sur la première chaîne: &lt;em&gt;Montana&lt;/em&gt; (le mercredi vers 15h00) et &lt;em&gt;Gargoyles, les anges de la nuit&lt;/em&gt; (le samedi vers 10h30).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Les Mystérieuses cités d’or&lt;/em&gt; sont enfin diffusées sur France 2. Mais on ne sait pas encore si la série passera dans son intégralité, c’est-à-dire avec le monologue du début et le documentaire à la fin (le samedi vers 8h45).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A venir (aucune date pour l’instant): &lt;em&gt;City Hunter (Nicky LARSON)&lt;/em&gt; pour 24 épisodes (jugés les plus softs avec un nouveau générique ) et &lt;em&gt;You’re under arrest&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rediffusion de &lt;em&gt;Batman et de Superman&lt;/em&gt; (le dimanche vers 9h45 sur France 3 et &lt;em&gt;Blake et Mortimer&lt;/em&gt; (du lundi au vendredi à 15h50 pendant les vacances d’hiver).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au programme dans &lt;em&gt;Manga Manga&lt;/em&gt;, l’émission de DAN de &lt;em&gt;Canal+&lt;/em&gt;: en décembre, &lt;em&gt;Les ailes de Honnéamise&lt;/em&gt; (malheureusement massacré en plein écran).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Calimity Jane&lt;/em&gt; vient de se terminer. Cette excellente série est remplacée par &lt;em&gt;Toonsylvania&lt;/em&gt; (la nouvelle série animé produit par SPEILBERG), marrant sans plus (le samedi vers 18h30).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’oubliez pas également les nouveaux épisodes de: &lt;em&gt;Les Simpsons&lt;/em&gt; (le samedi à 20h00), &lt;em&gt;Daria&lt;/em&gt; (le mercredi vers 15h30) et South Park (le samedi vers 21h45).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’événement de cet hiver c’est évidement  même l’arrivée sur &lt;em&gt;Canal+&lt;/em&gt; (en crypté malheureusement) de la série culte &lt;em&gt;Evangelion&lt;/em&gt;. Attention toutefois, il s’agit de la VF. Pour l’instant, je ne sais pas si l’adaptation est réussi (le mercredi vers 16h20).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On peut voir pour notre plus grand plaisir sur M6 de vieilles mais néanmoins bonnes séries comme les &lt;em&gt;Minipouss&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;les Entrechats&lt;/em&gt; (le mercredi après-midi et tous les jours de la semaine).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;cable&quot;&gt;Cable&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le matin sur &lt;em&gt;RTL9&lt;/em&gt; vous pourrez voir &lt;em&gt;Georgie&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Sailormoon&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Dragon Ball&lt;/em&gt; (tous les jours à partir de 7h20).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrivée sur &lt;em&gt;Canal J&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Fraggle Rock&lt;/em&gt;, l’excellente série de Jim HENSON (&lt;em&gt;Muppet show&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Celebrity Death Match&lt;/em&gt; est une série d’animation en pâte à modeler mettant en scène les plus grandes stars américaines dans des combats de catch très gores. A voir absolument! (Le samedi et dimanche vers 22h30 sur MTV).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 nouvelle série adulte américaine sont arrivés le dimanche soir sur &lt;em&gt;Sérié Club&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;King of the Hill&lt;/em&gt;, la nouvelle série d’un des créateurs de &lt;em&gt;Beavis &amp;amp; Butt-Head&lt;/em&gt; (le dimanche vers 20h55 et le mardi vers 22h55) et &lt;em&gt;Dr. Katz&lt;/em&gt;, une bien étrange série au graphisme particulier (le dimanche vers 21h15 et le mardi vers 23h15).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/actualites-de-l-animation-japonaise-en-hivers-1998</link>
        <guid isPermaLink="true">/actualites-de-l-animation-japonaise-en-hivers-1998</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Anime</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Akira Kurosawa, c’était le 8ème samouraï...</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;23 mars 1910 – 6 septembre 1998&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/images/posts/1998/akira-kurosawa.jpg&quot; alt=&quot;Akira Kurosawa&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est né le 23 mars 1910 à Tokyo dans le quartier Omori. Septième enfant d’une famille de samouraï. Il est élevé dans une famille de tradition militaire. Dans sa vie, deux événements l’ont marqué: le premier fut le tremblement de terre du 1e septembre 1923, et les bombardements nucléaires d’Hiroshima et de Nagasaki du 6 et 9 août 1945.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il a étudié dans une école d’arts plastiques de Doshusha, entre les années 20 et 30. Il a fait des doublages de films muets comme &lt;em&gt;Benshi&lt;/em&gt; (nom japonais du doubleur/commentateur de films, &lt;strong&gt;NDErwan&lt;/strong&gt;) avec son frère Heigo, qui se suicidera pour cause de chômage dans les années trente. C’est ce qui provoqua son entrée dans le monde du cinéma, qu’il admet lui-même dans son livre Comme une autobiographie (&lt;em&gt;Seuil&lt;/em&gt; / &lt;em&gt;Cahiers du Cinéma&lt;/em&gt;). A cette même époque, il fut abordé par les cercles d’extrême gauche illégaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1936, il entra dans les studios P.C.L. (qui est l’actuel Toho) qui recrutait des assistants. Il s’initie à tous les métiers du cinéma avec le grand réalisateur Kajiro YAMAMOTO. Il en apprendra durant son travail durant les sept années suivantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1943, il vécut la première période de sa réalisation de films (comme &lt;em&gt;La Légende du grand judo&lt;/em&gt;) qui assura les débuts professionnels de l’auteur. Le succès entraîna la fabrication de divers autres films comme &lt;em&gt;La Légende du Grand Judo II&lt;/em&gt; en 1945. Son premier chef-d’œuvre fut &lt;em&gt;L’Ange ivre&lt;/em&gt; qui montre la détresse des personnages face à la guerre avec un grand acteur qui fut Toshiro HIFUME en 1948. Tous les films d’Akira KUROSAWA furent des films de style &lt;em&gt;Chambara&lt;/em&gt; (de cape et d’épée) et des chroniques sociales (&lt;em&gt;Le Plus Beau&lt;/em&gt;, produit pour l’armée Impériale). Après-guerre, il réalisa celui &lt;em&gt;Les hommes qui marchent sur la queue du Tigre&lt;/em&gt;, condamné par les autorité américaines occupantes et les militaristes japonaises.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le style principal d’Akira KUROSAWA est une association des formes des Huatus Kabuki et Nô dans des adaptations de divers auteurs occidentaux, tels Maxime GAKI (&lt;em&gt;Bas-fonds&lt;/em&gt;), DOSTOÏESKI (&lt;em&gt;L’idiot&lt;/em&gt;) ou SHAKESPEARE (&lt;em&gt;Le Château de l’araignée&lt;/em&gt; d’après Macbeth et indirectement &lt;em&gt;Ran&lt;/em&gt; d’après &lt;em&gt;Le roi Lear&lt;/em&gt;). La base du cinéma de KUROSAWA est qu’il nous montre l’homme dans toutes les situations possibles et imaginables, face à la nature et souvent face à lui-même. Les exemples sont multiples: dans &lt;em&gt;Dersou Ouzala&lt;/em&gt;, il nous décrit la petitesse de l’homme face à la nature et aux éléments, l’histoire avec les sept samouraïs, avec des chroniques intimistes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après le succès de &lt;em&gt;L’Ange ivre&lt;/em&gt; en 1959, Akira KUROSAWA fonda son studio de production, puis un second, puis un troisième. Tous des échecs qui le menèrent à une tentative de suicide en 1971. Après tous ces événements, il surfa sur la lutte des réalisateurs nommée la nouvelle vague.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après l’échec de la fondation d’un studio en dehors des majors japonaises comme la &lt;em&gt;TOHO Movie Shinsha&lt;/em&gt;. Grâce à une coproduction avec l’U.R.S.S., il fit &lt;em&gt;Dersou Ouzala&lt;/em&gt;, l’homme face à le nature. Plus tard, de nombreux  grands réalisateurs admirateurs de son travail lui vinrent en aide pour financer ses films: Francis Ford COPPOLA pour &lt;em&gt;Kagemusha&lt;/em&gt;, puis Martin SCORCESE, Steven SPIELBERG et Georges pour &lt;em&gt;Rêves&lt;/em&gt; et un producteur français, Claude SILBERMAN pour &lt;em&gt;Ran&lt;/em&gt;. Tous les films produits hors du Japon ne furent diffusés que confidentiellement dans les salles dans son pays natal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ma part, le premier film de KUROSAWA que j’aie vu fut &lt;em&gt;Les Sept Samouraïs&lt;/em&gt; de 1955. Ce film était passé au &lt;em&gt;Ciné Club&lt;/em&gt; sur France Régional 3 (&lt;em&gt;FR3&lt;/em&gt;) vers minuit il y a une dizaine d’années. Il me fit apprécier le cinéma d’auteur de style historique (&lt;em&gt;Chambara&lt;/em&gt; au Japon) et me fit aimer le Japon. Les deux derniers films qui me marquèrent sont &lt;em&gt;Rapsodie en août&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Rêves&lt;/em&gt;. Le premier nous montre le pacifisme de l’auteur et toujours le poids des traditions dans l’éducation, l’antagonisme nippo-américain, la guerre et la mémoire de la bombe. &lt;em&gt;Rêves&lt;/em&gt; est, dans un certain sens un film testament puisqu’il résume tout ce qui représente la vie de KUROSAWA dans son éducation artistique occidentale, son opposition à la guerre et ce film est une allégorie de sa vie et de ses idées. Il est difficile de parler d’un film aussi dense et d’une beauté extrême dans le fond et dans la forme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusion, on peut dire que le cinéma de KUROSAWA est le plus occidental des japonais, puisqu’étant élevé dan la tradition martiale, il a transcendé sa propre condition à travers des formes diverses. Il nous montre que l’homme est allié ou victime de son propre destin. Aujourd’hui, le Japon redécouvre un de ses trésors disparus, puisqu’oubliées dans on propre pays et adulé à l’extérieur. Suivant l’expression bien connue, “nul n’est prophète dans son pays”…&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;filmographie&quot;&gt;Filmographie&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;Film&lt;/th&gt;
    &lt;th&gt;Année&lt;/th&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;La Légende du grand judo&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1943&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Le Plus Beau&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1944&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;La Légende du grand judo II&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1945&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Les hommes qui marchent sur la queue du tigre&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1945&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Ceux qui font l’avenir&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1946&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Je ne regrette pas ma jeunesse&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1946&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Un merveilleux dimanche&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1947&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;L’Ange ivre&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1948&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Le Duel silencieux&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1949&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Un chien enragé&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1949&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Scandale&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1950&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Rashomon&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1950&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;L’Idiot&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1951&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Vivre&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1952&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Les Sept Samouraïs&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1954&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Chronique d’un être vivant&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1955&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Le Château de l’araignée&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1957&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Les Bas-fonds&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1957&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;La Forteresse cachée&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1958&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Les salauds dorment en paix&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1960&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Le garde du corps&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1961&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Sanjuro des camélias&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1962&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Entre le ciel et l’enfer&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1963&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Barberousse&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1965&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Dodescaden&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1970&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Dersou Ouzala&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1975&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Kagemusha&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1980&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Ran&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1985&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Rêves&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1989&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Rhapsodie en août&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1990&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;Maadayo&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1993&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;       
&lt;/table&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Dec 1998 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/akira-kurosawa</link>
        <guid isPermaLink="true">/akira-kurosawa</guid>
        
        <category>LostEden4</category>
        
        <category>Chronique</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
